@prefix bs: <https://w3id.org/def/basicsemantics-owl#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix otl: <https://data.rws.nl/def/otl/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix pav: <http://purl.org/pav/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

otl:graaf-kennismodel-3.1.1 {
    otl:Aandrijving a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige en elektrische componenten die beweging van een constructie mogelijk maakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkElektrohydraulisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektrohydraulische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (elektrohydraulisch)"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkElektromechanisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektromechanische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (elektromechanisch)"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkMechanisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van mechanische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (mechanisch)"@nl .

    otl:Aanleginrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een waterbouwkundige constructie voor het afmeren van veerboten"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanleginrichting"@nl .

    otl:Aanloopgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied, voorafgaand aan de toegangsgeul, dat onderdeel is van de toegang naar grote zeehavens"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanloopgebied"@nl .

    otl:Aanrijbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een balkvormige aanrijbescherming boven de weg voor het beschermen van constructies tegen de aanrijding van een voertuig."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanrijbalk"@nl .

    otl:Aanslag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een opstaande rand of steunvlak dat de bewegingsrichting van bewegende delen begrenst en steun biedt aan de bewegende delen van een constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanslag"@nl .

    otl:Aansluitconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het verbinden van grondconstructies of objecten met afwijkende vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Aansluitconstructie"@nl .

    otl:Aansluitleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Leiding die een verbinding mogelijk maakt tussen twee punten"@nl ;
        skos:prefLabel "Aansluitleiding"@nl .

    otl:Aanstraalverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met lichtbron en eventueel een reflector voor het zichtbaar maken (aanstralen) van objecten en/ of installaties"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanstraalverlichting"@nl .

    otl:Aardelektrode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Koperen staaf of buis voor het geleiden van elektrische energie naar de aarde"@nl ;
        skos:prefLabel "Aardelektrode"@nl .

    otl:AardingEnBliksembeveiligingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het beschermen van gebouwen en kunstwerken tegen de gevolgen van blikseminslag en het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten"@nl ;
        skos:prefLabel "Aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie"@nl .

    otl:Aardrail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rail die deel uitmaakt van een aardingsinstallatie ten behoeve van potentiaal vereffening."@nl ;
        skos:prefLabel "Aardrail"@nl .

    otl:Accu a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplaadbare batterij welke tijdelijk gelijkstroom levert"@nl ;
        skos:prefLabel "Accu"@nl .

    otl:AchterbeplatingFender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plat stuk materiaal ter ondersteuning van een afmeerconstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Achterbeplating fender"@nl .

    otl:Achtergrondschild a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zwarte gesloten plaat achter een signaalgever ter bescherming en voor het optimaliseren van het contrast tussen de getoonde lichtbeelden op de signaalgever en het hemellicht (luminantie) achter de signaalgever."@nl ;
        skos:prefLabel "Achtergrondschild"@nl .

    otl:Achterland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied dat zich aansluitend aan de landzijde van de waterkering bevindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterland"@nl .

    otl:Achterloopheidscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scherm dat een waterbouwkundige constructie beschermt tegen kwelwater bij een waterstandsverschil"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterloopheidscherm"@nl .

    otl:Achterplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plat constructiedeel ter ondersteuning van de ankerstang"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterplaat"@nl .

    otl:Afdekplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaat voor het afsluiten van de onderbak van een put of een mangat."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdekplaat"@nl .

    otl:Afdichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het opvullen van een ruimte ter voorkoming van het toe- of uittreden van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdichting"@nl .

    otl:Afdichtingsprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Profiel voor het afdichten van de aansluiting tussen constructiedelen over een langere lengte om het toe- of uittreden vaste, vloeibare of gasvormige stoffen tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdichtingsprofiel"@nl .

    otl:Afmeervoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het aanleggen van schepen"@nl ;
        skos:prefLabel "Afmeervoorziening"@nl .

    otl:AfscheiderinstallatieDynamisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het kunstmatig scheiden van stoffen in verontreinigd water door middel van mechanische bewegingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiderinstallatie (dynamisch)"@nl .

    otl:AfscheiderinstallatieStatisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie, mogelijk voorzien van civiele delen, voor het op natuurlijke wijze scheiden van verontreinigd water door middel van bijvoorbeeld biologische afbraak, magnetisme, zwaartekracht of elektrisch geleidingsvermogen"@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiderinstallatie (statisch)"@nl .

    otl:Afscheiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meestal lineaire constructie bedoeld als een obstakel om twee gebieden van elkaar te scheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiding"@nl .

    otl:Afsluitboom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticaal bewegende paal voor het afsluiten van de weg voor verkeer"@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboom"@nl .

    otl:Afsluitboominstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een installatie voor het reguleren van de fysieke doorgang/toegang van verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboominstallatie"@nl .

    otl:Afsluitboomverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van één of meerdere lichtbronnen die zich op een afsluitboom bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboomverlichting"@nl .

    otl:Afsluiter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Handmatig of automatisch bediend mechanisch onderdeel die de doorstroom van stoffen reguleert door de doorstroomopenening te variëren."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluiter"@nl .

    otl:Afvalbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak in de openbare ruimte voor het verzamelen van afval"@nl ;
        skos:prefLabel "Afvalbak"@nl .

    otl:Afvalcontainer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Container waar vuilnis of afval in wordt gedeponeerd of wordt opgeslagen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afvalcontainer"@nl .

    otl:Afvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat water afvoert."@nl ;
        skos:prefLabel "Afvoer"@nl .

    otl:Anker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondmechanisch constructiedeel om kerende constructies geotechnisch te stabiliseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Anker"@nl .

    otl:Ankergebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geografisch gebied dat is aangewezen door bevoegd gezag waar vaartuigen voor een bepaalde tijd voor anker kunnen gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Ankergebied"@nl .

    otl:Anode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Pool of elektrode van een katrhodische bescherminstallatie aangebracht op het te beschermen stalen of met wapening voorziene betonnen oppervlak waar de elektronen uitkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Anode"@nl .

    otl:Antenne a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen geleider die dient om radiofrequente signalen te ontvangen en/of te verzenden."@nl ;
        skos:prefLabel "Antenne"@nl .

    otl:Antivandalismevoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een constructie dat het opzettelijk en/of moedwillig vernielen van fysieke objecten tegen gaat of (ver)hindert."@nl ;
        skos:prefLabel "Antivandalismevoorziening"@nl .

    otl:Antiverblindingsscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een constructie aangebracht op middenberm, veelal uitgevoerd als een scherm, die verblinding van weggebruikers door tegenlicht voorkomt."@nl ;
        skos:prefLabel "Antiverblindingsscherm"@nl .

    otl:Appendage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel of installatiedeel ter completering van een machine of installatie. Bijvoorbeeld een klem of een ventiel."@nl ;
        skos:prefLabel "Appendage"@nl .

    otl:Aquaduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk waarmee een watergang doormiddel van een bakvormige constructie over een (spoor)weg of terrein wordt geleid"@nl ;
        skos:prefLabel "Aquaduct"@nl .

    otl:Arm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gedeelte van een vangconstructie dat een vangkabel over een stuk water brengt om de kracht van een botsend vaartuig te absorberen"@nl ;
        skos:prefLabel "Arm"@nl .

    otl:Armatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Behuizing voor één of meer lichtbronnen inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp"@nl ;
        skos:prefLabel "Armatuur"@nl .

    otl:Asbestemming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimte waar as van de overledene kan worden bijgezet of uitgestrooid."@nl ;
        skos:prefLabel "Asbestemming"@nl .

    otl:Asfaltconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten verhardingsconstructie voor de krachtenoverbrenging van voertuigen aan de ondergrond bestaande uit meerdere cement- en bitumineuze lagen en evenutele wapening."@nl ;
        skos:prefLabel "Asfaltconstructie"@nl .

    otl:Asfaltwapening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Wapening als versterking aangebracht in de verhardingsconstructie voor opname van eventuele trekkachten om voortijdige vermoeiing te reduceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Asfaltwapening"@nl .

    otl:Askoppeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Koppeling die twee assen verbindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Askoppeling"@nl .

    otl:Assenstelsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van assen gebruikt in een aandrijving- of bewegingswerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Assenstelsel"@nl .

    otl:Atletiekbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld ingericht voor het beoefenen van atletiek"@nl ;
        skos:prefLabel "Atletiekbaan"@nl .

    otl:Baanzool a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Loopvlak of grondvlak van een schietbaan tussen het schietpunt en de kogelvanger"@nl ;
        skos:prefLabel "Baanzool"@nl .

    otl:BackUpRemoteControleSysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Back-up remote controle systeem (TOT)"@nl .

    otl:BackstopHonkEnSoftbal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Net gespannen op een frame van staanders en liggers achter de thuisplaat bij honkbal dat dient ter bescherming van de toeschouwers."@nl ;
        skos:prefLabel "Backstop honk- en softbal"@nl .

    otl:Bad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterreservoir waarin één of enkele personen kunnen baden"@nl ;
        skos:prefLabel "Bad"@nl .

    otl:Bak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opslagplaats met een opening aan de bovenzijde om iets in te bewaren of in op te slaan. Bijvoorbeeld strooizout, gelekte olie of aarde."@nl ;
        skos:prefLabel "Bak"@nl .

    otl:Baken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opstaand markeringsteken dat dient ter ondersteuning bij navigatie van scheepvaartverkeer"@nl ;
        skos:prefLabel "Baken"@nl .

    otl:Balanspriem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scharnierend onderdeel van een ophaalbrug met aan de voorzijde de hangstang en aan de achterzijde het contragewicht."@nl ;
        skos:prefLabel "Balanspriem"@nl .

    otl:Balg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het blazen en zuigen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Balg"@nl .

    otl:Balk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dragend horizontaal constructiedeel waarbij de lengte vele malen langer is dan de breedte en de hoogte in doorsnede"@nl ;
        skos:prefLabel "Balk"@nl .

    otl:Ballastweerstand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Weerstand die wordt gebruikt voor het kunstmatig belasten van statische of roterende noodstroomvoorzieningen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ballastweerstand"@nl .

    otl:Ballenvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scherm dat dient ter bescherming van toeschouwers bij diverse balsporten."@nl ;
        skos:prefLabel "Ballenvanger"@nl .

    otl:Ballon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Droge gashouder in de vorm van een ballon die wordt toegepast om vrijgekomen gas bij het slibvergistingsproces tijdelijk op te slaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Ballon"@nl .

    otl:Bank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zitplaats voor verscheidene personen in de openbare ruimte"@nl ;
        skos:prefLabel "Bank"@nl .

    otl:Banket a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afwerking van een stroomprofiel in een put of buis dat ervoor zorgt dat vuil weer in het stroomprofiel komt"@nl ;
        skos:prefLabel "Banket"@nl .

    otl:Basculekelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimte van een basculebrug waarin het staartstuk met het contragewicht kan draaien tijdens het openen van de brug."@nl ;
        skos:prefLabel "Basculekelder"@nl .

    otl:Basketbalpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportattribuut dat bestaat uit een paal, ring en netje voor het spelen van basketbal."@nl ;
        skos:prefLabel "Basketbalpaal"@nl .

    otl:Basketbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld voor het spelen van basketbal met aan beide zijden een paal waaraan een ring met een netje (de basket) is vastgemaakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Basketbalveld"@nl .

    otl:Beachvolleyveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld dat bestaat uit zand voor het spelen van beachvolleybal en voorzien is van een volleybalnet"@nl ;
        skos:prefLabel "Beachvolleyveld"@nl .

    otl:BebordingEnBewegwijzeringStatisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Visueel hulpmiddel dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om het verkeer te leiden, regelen, informeren en waarschuwen en de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route"@nl ;
        skos:prefLabel "Bebording en bewegwijzering (statisch)"@nl .

    otl:BedieningEnBewakingVoorDerden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Bediening en bewaking voor derden"@nl .

    otl:BedieningsEnBesturingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Het samenstel van automatiseringsystemen en bedieningsorganen waarmee installaties worden bewaakt, bediend en bestuurd."@nl ;
        skos:prefLabel "Bedienings- en besturingsinstallatie"@nl .

    otl:Bedieningspaneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Paneel waarmee een bedienaar een installatie (lokaal) kan bedienen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bedieningspaneel"@nl .

    otl:Beeindigingsprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Profiel dat wordt geplaatst aan het uiteinde van een constructie of constructiedeel om de randen te beschermen tegen hoge plaatselijke spanningen en geconcentreerde belastingen zoals bijvoorbeeld aanrijdbelasting of stootbelasting"@nl ;
        skos:prefLabel "Beëindigingsprofiel"@nl .

    otl:Beek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Natuurlijke, smalle en ondiepe waterloop zonder getij die vanuit een bron stroomafwaarts vloeit."@nl ;
        skos:prefLabel "Beek"@nl .

    otl:Beglazing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel dat wordt gevormd door alles wat te maken heeft met de bevestiging van glas. Hiertoe behoren de sponning, ruiten en bevestigings- en afdichtingsmaterialen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beglazing"@nl .

    otl:Begraafplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Besloten gebied waar resten van overledenen worden begraven, bijgezet of verstrooid. Hierbij horen tevens ondersteunende faciliteiten zoals tuinen of parkeerterreinen."@nl ;
        skos:prefLabel "Begraafplaats"@nl .

    otl:Begroeiing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Het ruimtelijk voorkomen van vegetatie in samenhang met de plaats waar ze groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan, natuurlijk of aangeplant) hebben aangenomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Begroeiing"@nl .

    otl:BegroeiingsvrijGebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied of terrein vooral bestaand uit zandgrond dat, al dan niet bewust, begroeiingsvrij is"@nl ;
        skos:prefLabel "Begroeiingsvrij gebied"@nl .

    otl:BeheerobjectOverstijgendeVoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "De elementen op een complex die aanwezig zijn ten behoeve van meerdere objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheerobject Overstijgende Voorziening"@nl .

    otl:Bekabeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van kabels om een installatie te voorzien van elektriciteit of signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bekabeling"@nl .

    otl:Bekleding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laag waarmee iets bekleed wordt ter bescherming tegen externe invloeden zoals water, golfslag, branddoorslag en hitte."@nl ;
        skos:prefLabel "Bekleding"@nl .

    otl:Belijning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van lijnen, strepen, stippen of pijlen op sport- en speelvelden om bepaalde sporten mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Belijning"@nl .

    otl:Beluchtingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het toevoegen van zuurstof aan influent (afvalwater) zodat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengsel afbreken (aerobe zuivering)"@nl ;
        skos:prefLabel "Beluchtingsinstallatie"@nl .

    otl:Beluchtingstank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tanks waarin aerobe zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Aerobe zuivering wil zeggen dat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengse afbreken door het toedienen van zuurstof"@nl ;
        skos:prefLabel "Beluchtingstank"@nl .

    otl:Beplating a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Het geheel van platen, bevestigd op het frame, van een keringschuif die het water keren"@nl ;
        skos:prefLabel "Beplating"@nl .

    otl:Bergbezinkbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bassin of een grote ondergrondse ruimte dat deel uitmaakt van het rioolstelsel en zorgt voor de tijdelijke opslag en het bezinken van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Bergbezinkbassin"@nl .

    otl:Berm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale of licht hellende strook langs de weg, spoorweg of grondlichaam veelal begroeid met gras en/of beplanting"@nl ;
        skos:prefLabel "Berm"@nl .

    otl:Beschermconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ter bescherming van kwetsbare of draaiende delen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermconstructie"@nl .

    otl:Beschermkap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kap ter bescherming van kwetsbare delen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermkap"@nl .

    otl:Beschermlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laag van materiaal die wordt aangebracht om een oppervlak te beschermen tegen inwerking van buitenaf"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermlaag"@nl .

    otl:Beschoeiing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving van de walkant moet voorkomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschoeiing"@nl .

    otl:Bestrating a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elementenverharding bestaande uit elementen van beperkte afmetingen (keien, straatklinkers, tegels, betonstraatstenen en dergelijke)."@nl ;
        skos:prefLabel "Bestrating"@nl .

    otl:Besturingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Besturingsinstallatie"@nl .

    otl:Besturingssysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Besturingssysteem (PLC)"@nl .

    otl:Betonverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten verhardingsconstructie voor de krachtenoverbrenging van voertuigen aan de ondergrond bestaande uit gewapend of ongewapend beton"@nl ;
        skos:prefLabel "Betonverharding"@nl .

    otl:BeveiligingToegangBewakingEnObjectbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Beveiliging, Toegang bewaking en objectbeveiliging"@nl .

    otl:Bevestiging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Component voor het fixeren en op plaats houden van constructiedelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bevestiging"@nl .

    otl:Bewegingswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor de aandrijving (beweging) van een massa kunnen zorgen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bewegingswerk"@nl .

    otl:Bewegwijzeringsbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route."@nl ;
        skos:prefLabel "Bewegwijzeringsbord"@nl .

    otl:Bezinkbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bassins waarin grovere organische en/of niet organische deeltjes, die zich in traagstromend influent (afvalwater) bevinden, naar de bodem bezinken en vanuit een centraal inzamelpunt worden afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Bezinkbassin"@nl .

    otl:Biezenvegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Begroeiing voornamelijk bestaande uit biezen (oevergewas). Het ruimtelijk voorkomen in samenhang met de groeiplaats en de rangschikking (spontaan, natuurlijk of aangeplant) is hierin bepalend."@nl ;
        skos:prefLabel "Biezenvegetatie"@nl .

    otl:BinnenBuitendeurenEnRolluiken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Binnen-, buitendeuren en rolluiken"@nl .

    otl:Binnentalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Het hellende vlak van het dijklichaam aan de binnenzijdse zijde van de dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Binnentalud"@nl .

    otl:Binnenverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die dient om ruimten in een bouwwerk te verlichten (bron: BB art. 6.2)."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnenverlichting"@nl .

    otl:Bliksemafleider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen stang of constructie, aangebracht op een bouwwerk waar blikseminslag plaats kan vinden, die dient om schade door blikseminslag te voorkomen door de energie van de bliksem naar de grond te geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bliksemafleider"@nl .

    otl:Bloembak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak in de openbare ruimte waarin planten of struiken zijn geplant voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bloembak"@nl .

    otl:Blokkenmuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Muur van stukken materiaal die samen een waterkerende constructie vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Blokkenmuur"@nl .

    otl:Bodem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderkant, ondergrond of bedding van waterwegen, watervlaktes en objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Bodem"@nl .

    otl:BodemWaterbodem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onder de waterspiegel gelegen grondvlak van een rivier, kanaal, meer, haven, etc., exclusief de overgangtaluds naar de oevers."@nl ;
        skos:prefLabel "Bodem (waterbodem)"@nl .

    otl:BodembedekkendeHeester a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houtachtige plant met een maximale hoogte van 0,60 m die door haar natuurlijke groeiwijze of plantafstand de bodem volledig bedekt."@nl ;
        skos:prefLabel "Bodembedekkende heester"@nl .

    otl:Bodembescherming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bedekking van de bodem middels stortsteen of zetsteen die erop gericht is de kwaliteit van de bodem te behouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Bodembescherming"@nl .

    otl:Bodemstabilisatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die de onder water gelegen bedding of grond stabiliseert en beschermt"@nl ;
        skos:prefLabel "Bodemstabilisatie"@nl .

    otl:Boei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verankerd drijvend lichaam dat vaarwegen markeert ten behoeve van de scheepvaart"@nl ;
        skos:prefLabel "Boei"@nl .

    otl:Boeienlijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Werpbare lijn met een of meerdere boeien die wordt gebruik bij reddingsacties om drenkeling(en) uit het water te halen."@nl ;
        skos:prefLabel "Boeienlijn"@nl .

    otl:Boiler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel dat doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie heet water produceert en dit opslaat in een voorraad- of buffervat tot het moment van consumptie"@nl ;
        skos:prefLabel "Boiler"@nl .

    otl:BolEnKnolgewas a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groep planten die voortbestaan door hun voedsel op te slaan in een ondergrondse bol, of een bolvormige ophoping van vlezige bladeren, of een gezwollen stengel of wortel of een knol"@nl ;
        skos:prefLabel "Bol- en knolgewas"@nl .

    otl:Bolder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een vaak cilindrisch constructiedeel van een waterbouwkundige constructie voor het bevestigen van scheepstrossen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bolder"@nl .

    otl:Bollen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plant die overwintert door in een al of niet ondergrondse bol, een bolvormige ophoping van vlezige bladeren, voedsel op te slaan, die voor voedsel of sierdoeleinden (bloembollen) worden geteeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Bollen"@nl .

    otl:BomenHoutopstanden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houtachtig gewas dat bestaat uit één of meerdere bomen met een groot wortelgestel en een enkele, stevige, houtige en zich secundair verdikkende, overblijvende stam die zich pas op enige hoogte boven de grond vertakt. De vegetatielaag wordt primair gevormd door de kruinen (takken en bladeren) van bomen, secundair door struiken en door kruidachtigen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bomen/houtopstanden"@nl .

    otl:Bomenlaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met bomen aangeplante, rij-en wandelweg bestaande uit één of meer bomenrijen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bomenlaan"@nl .

    otl:Bomenrij a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een aaneenschakeling van aangeplante bomen bestaande uit één of meerdere rijen van bomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bomenrij"@nl .

    otl:Boog a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Overspanningsconstructie in gebogen vorm, waarbij de krachtsafdracht via de boog naar twee steunpunten leidt."@nl ;
        skos:prefLabel "Boog"@nl .

    otl:Boom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houtgewas met een stam en soms meer stammen, die zich in de regel op grotere hoogte vertakken dan bij struiken; wordt meestal hoger dan 8 meter"@nl ;
        skos:prefLabel "Boom"@nl .

    otl:Boombak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een bak in de openbare ruimte waarin bomen worden gezet, verplaatst of tentoongesteld voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden"@nl ;
        skos:prefLabel "Boombak"@nl .

    otl:Boomgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een raamwerk dat dient ter ondersteuning van een boom om deze zo te leiden, dat de gewenste (gecultiveerde) vorm van de kroon verkregen wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Boomgeleiding"@nl .

    otl:Boomgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Grond met) een groep bomen, in wild verband, waarvan de kronen elkaar (op den duur kunnen) raken en visueel een geheel (kunnen) vormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Boomgroep"@nl .

    otl:Boomweide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Grond met) een groep bomen, in regelmatig plantverband, waarvan de kronen elkaar (op den duur kunnen) raken en visueel een geheel (kunnen) vormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Boomweide"@nl .

    otl:Bordes a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale constructie met verhard oppervlak op, aan of langs een wand die een staplaats of passage mogelijk maakt voor personen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bordes"@nl .

    otl:Borstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het geautomatiseerd reinigen van de goot van een voor- of nabezinktank"@nl ;
        skos:prefLabel "Borstel"@nl .

    otl:Borstwering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een tot circa borsthoogte opgetrokken scheidende constructie op een gebouw of kunstwerk om valgevaar tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Borstwering"@nl .

    otl:Bosgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Begroeid terreindeel met kruiden, struiken en een dusdanig aantal bomen dat deze min of meer een gesloten geheel vormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bosgebied"@nl .

    otl:BotanischeRozen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Wilde roos die winterhard  is en als bloemheester, sierheester behandeld wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Botanische rozen"@nl .

    otl:Bouwakker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Begroeid terreindeel ten behoeve van akkerbouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwakker"@nl .

    otl:Bovenbouwconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draagconstructie samengesteld uit constructieonderdelen ten behoeve van de bovenbouw"@nl ;
        skos:prefLabel "Bovenbouwconstructie"@nl .

    otl:Bovenleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van draden boven het spoor waarop de voedende elektrische spanning staat."@nl ;
        skos:prefLabel "Bovenleiding"@nl .

    otl:BovenzijdeTunneldakInclStortsteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Bovenzijde tunneldak (incl. stortsteen)"@nl .

    otl:Brandblusinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandblusinstallatie"@nl .

    otl:BrandblusinstallatieDienstgebouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Brandblusinstallatie dienstgebouw"@nl .

    otl:BrandblusinstallatieInDeTunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Brandblusinstallatie in de tunnel"@nl .

    otl:Brandblusinstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandblusinstallaties"@nl .

    otl:Brandblusser a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draagbaar of verrijdbaar apparaat of toestel om branden mee te blussen (bron: BB Art. 6.31)"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandblusser"@nl .

    otl:BrandcompartimenteringEnRookscheidingen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Brandcompartimentering en rookscheidingen"@nl .

    otl:Branddoorvoeringen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Branddoorvoeringen"@nl .

    otl:Brandgang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Smalle gang tussen huizen of open strook in een bos, die het optreden van de brandweer vergemakkelijkt en het overslaan van de brand bemoeilijkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandgang"@nl .

    otl:BrandmeldEnOntruimingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het ontdekken en melden van branden en het veilig ontruimen van de getroffen ruimtes."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandmeld- en ontruimingsinstallatie (BMI)"@nl .

    otl:BrandmeldinstallatieDienstgebouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Brandmeldinstallatie dienstgebouw"@nl .

    otl:BrandmeldinstallatieInDeTunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Brandmeldinstallatie in de tunnel"@nl .

    otl:Brandslang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sterke waterslang die gebruikt wordt voor het transporteren van water ten behoeve van brandbestrijding"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandslang"@nl .

    otl:Brandstofcel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Energiebron die chemische energie van een doorgaande reactie omzet in elektrische energie."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandstofcel"@nl .

    otl:Brandstofunit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Eenheid bestaand uit een tank waarin brandstof wordt opgeslagen, een pomp en transportleidingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandstofunit"@nl .

    otl:Broedgat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening die bedoeld is om vogels toegang te verlenen tot een holte om te kunnen broeden en eieren uit te laten komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Broedgat"@nl .

    otl:Broeihoop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstmatig gemaakte hoop van bijeengeschraapt blad en maaisel waarin diersoorten overwinteren en/ of zich voortplanten."@nl ;
        skos:prefLabel "Broeihoop"@nl .

    otl:BrugBeweegbaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Brug (beweegbaar)"@nl .

    otl:BrugVast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vaste verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door hoofdzakelijk waterwegen en onder andere bestaat uit een hoofddraagconstructie en een rijvloer."@nl ;
        skos:prefLabel "Brug (vast)"@nl .

    otl:Buffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat overtollige energie opvangt"@nl ;
        skos:prefLabel "Buffer"@nl .

    otl:Buisaansluiting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verbinding van een buis waar vloeistoffen of gassen doorheen gaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Buisaansluiting"@nl .

    otl:Buisbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, buis dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Buisbeluchter"@nl .

    otl:Buisleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Holle cilindrische leiding voor transport van gevaarlijke stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Buisleiding"@nl .

    otl:Buitentalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Het hellende vlak van het dijklichaam aan de kerende zijde van de dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Buitentalud"@nl .

    otl:Bunker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zwaar versterkt militair verdedigingswerk dat bescherming biedt tegen bombardementen en beschietingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bunker"@nl .

    otl:Caisson a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geprefabriceerde doosvormige constructie zonder bodem die door middel van inwendige ontgraving en door haar eigen gewicht op de juiste diepte wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Caisson"@nl .

    otl:CalamiteitenDoorsteekInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare installatie die de berm ter plaatse van de bermbeveiliging vrijmaakt en het doorkruisen van deze berm met voertuigen mogelijk maakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Calamiteiten Doorsteek installatie (CADO)"@nl .

    otl:CameraBeweegbaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Camera uitgerust met een variabele orientatie en beeldvergroting."@nl ;
        skos:prefLabel "Camera (beweegbaar)"@nl .

    otl:CameraVast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Camera uitgerust met een vaste orientatie en beeldvergroting."@nl ;
        skos:prefLabel "Camera (vast)"@nl .

    otl:Centrale a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die verbindingen realiseert in een communicatiesysteem"@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale"@nl .

    otl:CentraleAntenneInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee elektromagnetische/akoestische signalen kunnen worden ontvangen en/of uitgezonden."@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale Antenne Installatie (CAI)"@nl .

    otl:CentraleBedieningEnBewaking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Centrale bediening en bewaking"@nl .

    otl:CentraleDeurontgrendeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die vanaf één punt alle sloten van deuren, volgens een bepaald protocol, kan ongrendelen en vergrendelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale-deurontgrendeling"@nl .

    otl:Centrifuge a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat, gebruikmakend van middelpuntvliedende kracht (centrifugale kracht), stoffen van elkaar scheidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Centrifuge"@nl .

    otl:Cilinder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige componenten dat een plunjerstang kan laten bewegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Cilinder"@nl .

    otl:ClosedCircuitTelevisionInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee een bepaald gebied van een afstand visueel kan worden geobserveerd en opgeslagen."@nl ;
        skos:prefLabel "Closed Circuit TeleVision installatie (CCTV)"@nl .

    otl:CoaxstralersTunnelbekabeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stralende kabel voor het uitzenden van sigalen in de tunnel."@nl ;
        skos:prefLabel "Coaxstralers (tunnelbekabeling)"@nl .

    otl:ColumbariumUrnenmuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Muur met nissen bestemd voor asurnen, een bewaarplaats voor het as van stoffelijke overschotten van mensen"@nl ;
        skos:prefLabel "Columbarium (urnenmuur)"@nl .

    otl:Combinatietoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel wat is opgebouwd uit meerdere aaneengesloten speeltoestellen voor vermaak en ontspanning van kinderen ."@nl ;
        skos:prefLabel "Combinatietoestel"@nl .

    otl:Combiwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Damwand bestaand uit een combinatie van stalen damwandplanken en stalen buispalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Combiwand"@nl .

    otl:Communicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Communicatie"@nl .

    otl:Compensator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Flexibel spanningsontlastend verbindingsstuk dat in leidingen en aansluitingen met installatiedelen wordt toegepast"@nl ;
        skos:prefLabel "Compensator"@nl .

    otl:Compressor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat waarin gassen worden samengeperst om kracht te ontwikkelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Compressor"@nl .

    otl:Compressorinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die gassen samen perst en onder hogere druk beschikbaar stelt"@nl ;
        skos:prefLabel "Compressorinstallatie"@nl .

    otl:Connector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een los te maken verbinding tussen twee of meer aders."@nl ;
        skos:prefLabel "Connector"@nl .

    otl:Console a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uitkragend constructiedeel aan een constructie zoals een kolom of een wand dat als steun dient voor de oplegging van een ander constructieonderdeel zoals een mast, ligger of plaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Console"@nl .

    otl:Contragewicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van een beweegbare brug dat dient als tegenwicht voor het val."@nl ;
        skos:prefLabel "Contragewicht"@nl .

    otl:Coupure a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderbreking in een waterkering veelal voor de doorvoer van een weg of spoorweg, die bij hoogwater afsluitbaar is"@nl ;
        skos:prefLabel "Coupure"@nl .

    otl:Dak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uitwendige scheidingsconstructie met een overwegend horizontaal karakter"@nl ;
        skos:prefLabel "Dak"@nl .

    otl:Dakafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van het dak"@nl ;
        skos:prefLabel "Dakafwerking"@nl .

    otl:Dakconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen zoals het dak zelf, de dakafwerking en een luik die gezamenlijk de constructie van het dak vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Dakconstructie"@nl .

    otl:Dam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dwars op het water opgeworpen waterbouwkundige constructie om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Dam"@nl .

    otl:Damwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grond- en/ of waterkerende constructie bestaande uit verticale losse en in de grond aangebrachte elementen die met elkaar zijn verbonden."@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand"@nl .

    otl:DamwandBovenwatertalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale losse elementen die met elkaar zijn verbonden en waterkerende eigenschappen heeft voor een bovenwatertalud"@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand (bovenwatertalud)"@nl .

    otl:DamwandOnderwatertalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale losse elementen die met elkaar zijn verbonden en waterkerende eigenschappen heeft voor een onderwatertalud"@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand (onderwatertalud)"@nl .

    otl:Dataloginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor automatische of handmatige registratie en opslag van data uit een besturingssysteem, telefoon-, marifoon of intercomgesprek zodat deze later geraadpleegt kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Dataloginstallatie"@nl .

    otl:Dek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ter afdekking, bedekking van een stuk grond of een bouwwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Dek"@nl .

    otl:DeklaagDicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenste, dichte laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt"@nl ;
        skos:prefLabel "Deklaag (dicht)"@nl .

    otl:DeklaagOpen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenste, open of poreuze laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt"@nl ;
        skos:prefLabel "Deklaag (open)"@nl .

    otl:Deksel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat een toegangsmogelijkheid afsluit of afdekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Deksel"@nl .

    otl:Dekzerkprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen in beton gestorte hoekbescherming"@nl ;
        skos:prefLabel "Dekzerkprofiel"@nl .

    otl:Detectielus a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Luskabel aangebracht in het wegdek voor het detecteren van voertuigen"@nl ;
        skos:prefLabel "Detectielus"@nl .

    otl:Detector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond"@nl ;
        skos:prefLabel "Detector"@nl .

    otl:Deur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbaar constructiedeel voor het voorzien in, en het blokkeren van een doorgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Deur"@nl .

    otl:Deurgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie of mechanisme die een deur in een kunstwerk geleidt tijdens openen of sluiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Deurgeleiding"@nl .

    otl:Deurrails a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deurgeleiding in de vorm van een rail"@nl ;
        skos:prefLabel "Deurrails"@nl .

    otl:Deuvel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Penvormig verbindingselement met een inkeping dat dient om krachten over te brengen"@nl ;
        skos:prefLabel "Deuvel"@nl .

    otl:DiagonaalVakwerkligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Diagonale balk of een profiel in een vakwerk om de stijfheid te vergroten."@nl ;
        skos:prefLabel "Diagonaal (vakwerkligger)"@nl .

    otl:DienstgebouwCiviel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Dienstgebouw civiel"@nl .

    otl:Dieptefiltratie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel ten behoeve van een behandelingsproces waarbij het hele filterbed wordt gebruikt om niet-oplosbare deeltjes uit hydraulie olie te filteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Dieptefiltratie"@nl .

    otl:Diepwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een grondkerende constructie gefabriceerd door in een diepe, nauwe sleuf beton te storten."@nl ;
        skos:prefLabel "Diepwand"@nl .

    otl:DigitaleAudioOpslag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Digitale audio-opslag"@nl .

    otl:DigitaleBeeldOpslag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Digitale beeld-opslag"@nl .

    otl:Dijk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aangelegd grondlichaam dat het land beschermt tegen overstroming"@nl ;
        skos:prefLabel "Dijk"@nl .

    otl:Dilatatievoeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elastische opvulling van de dilitatievoegovergang om krimp en uitzet op te vangen en vuil en vocht te weren."@nl ;
        skos:prefLabel "Dilatatievoeg"@nl .

    otl:Dilatatievoegovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kleine ruimte tussen constructies en bouwdelen voor het opvangen van krimp en uitzet"@nl ;
        skos:prefLabel "Dilatatievoegovergang"@nl .

    otl:Display a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektronisch apparaat waarop beelden worden weergegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Display"@nl .

    otl:DiverseInstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Diverse installaties"@nl .

    otl:Doel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fysieke structuur of het gebied waar een score gemaakt moet worden tijdens een sport."@nl ;
        skos:prefLabel "Doel"@nl .

    otl:Doelvoorstellingsapparatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die doelen vertoont in het gebied waar op geschoten wordt tijdens schietoefeningen"@nl ;
        skos:prefLabel "Doelvoorstellingsapparatuur"@nl .

    otl:DoorgangGrondlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening in een grondlichaam waar men doorheen kan"@nl ;
        skos:prefLabel "Doorgang grondlichaam"@nl .

    otl:Doorlaatkoker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kokervormige constructie waarmee water door een scheidingsconstructie kan worden gelaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorlaatkoker"@nl .

    otl:Douche a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sanitair toestel, vaak inclusief ruimte, met regelbaar punt waaruit water wordt gespoten om jezelf te wassen."@nl ;
        skos:prefLabel "Douche"@nl .

    otl:DraadGladPunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dubbele, in elkaar gedraaide metalen gladde draad, voorzien van twee korte in elkaar gedraaide spiralen metaaldraad met elk twee scherpe punten, die elke ± 10 cm om de dubbele draad zijn gedraaid, die als omrastering van een terrein dient"@nl ;
        skos:prefLabel "Draad (glad/punt)"@nl .

    otl:Draadstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stang met schroefdraad dat als bevestigingsmiddel dient om de afstand tussen twee componenten te fixeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Draadstang"@nl .

    otl:Draaipoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ronddraaiend toegangshek, te roteren om een verticale as als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaipoort"@nl .

    otl:Draaipunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vast punt waaromheen een constructie kan bewegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaipunt"@nl .

    otl:Draaitoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel dat bedoeld is voor meer dan één gebruikers en dat om een verticale as draait, zonder wankelbeweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaitoestel"@nl .

    otl:Drainage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van in de grond aangebrachte buisleidingen appendages voor het afvoeren van grondwater ter beheersing van de grondwaterstand"@nl ;
        skos:prefLabel "Drainage"@nl .

    otl:Drainagebuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een in de grond aangebrachte poreuze of geperforeerde buis om afwatering te realiseren ten behoeve van de beheersing van de grondwaterstand"@nl ;
        skos:prefLabel "Drainagebuis"@nl .

    otl:Drainmonding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uiteinde van een drain, die uitmondt in zee of een andere waterstroom en grond/afval water vervoert."@nl ;
        skos:prefLabel "Drainmonding"@nl .

    otl:Drempel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale rand of verhoging die dient als afdichting of als overgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Drempel"@nl .

    otl:Drijfbaken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Drijvende markering om scheepvaart ter plaatse te informeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfbaken"@nl .

    otl:Drijfkist a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van een drijvende bolder dat ervoor zorgt dat de bolder tussen rails in de sluiswand omhoog en omlaag meebeweegt met het schip bij het schutten."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfkist"@nl .

    otl:DrijflaagAfvoerbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buitenste verdiepte ring van een bezinkbassin die dient voor het opvangen en transporteren van de drijflaag naar een afvoerput"@nl ;
        skos:prefLabel "Drijflaag afvoerbak"@nl .

    otl:Drijflaagruimer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met spanten aan de ruimerinstallatie bevestigd latvormig onderdeel dat boven de waterspiegel uitsteekt en door de roterende beweging van de ruimerinstalatie de drijflaag afvoert"@nl ;
        skos:prefLabel "Drijflaagruimer"@nl .

    otl:Drijfraam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Drijvend bouwsel dat bestaat uit onderlinge verbonden balken en dient als geleidewerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfraam"@nl .

    otl:DrijvendeBolder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aanlegpunt voor schepen dat drijft op het water."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijvende bolder"@nl .

    otl:Drinkwaterinlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die doormiddel van een opening de hoeveelheid water die voor consumptie geschikt is regelt en tot een watersysteem toelaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Drinkwaterinlaat"@nl .

    otl:DrogeHeide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Heide met een open karakter en bestaand uit heidesoorten, grassen, kruidachtigen en mossen in wisselende samenstelling op de droge zandgronden."@nl ;
        skos:prefLabel "Droge heide"@nl .

    otl:Droogzetvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit schotten en kleppen voor het droogzetten (van delen) van objecten ter facilitering van inspecties en onderhoudsactiviteiten.&#13;De functie van een droogzetvoorziening is de in- en uitstroomopeningen af te dichten.. &#13;Droogzetvoorzieningen worden vooral gebruikt om een kelder of koker t.b.v. onderhoud of inspectie droog te kunnen zetten&#13;"@nl ;
        skos:prefLabel "Droogzetvoorziening"@nl .

    otl:Drukknoppaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Korte, ongeveer één meter hoge paal, waar een drukknop op is bevestigd waarmee voetgangers en fietsers hun aanwezigheid melden aan een verkeerregelinstallatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukknoppaal"@nl .

    otl:Drukluchtschuiminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brandblusinstallatie om branden te bestrijden of te voorkomen door met luchtdruk schuim te verspreiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukluchtschuiminstallatie (DLS)"@nl .

    otl:Drukpalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Funderingspaal, die in de grond wordt gedreven in een dragende grondlaag."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukpalen"@nl .

    otl:Drukvat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vat dat een medium bevat dat onder druk staat"@nl ;
        skos:prefLabel "Drukvat"@nl .

    otl:Dugout a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Overdekte ruimte aan de zijkant van een sportveld waar de trainer, (reserve)spelers en verzorgers kunnen zitten tijdens een wedstrijd."@nl ;
        skos:prefLabel "Dugout"@nl .

    otl:Duiker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterdoorgang onder een weg of dijk welke zorg draagt voor een wederzijdse verbinding van twee wateren of waterlopen."@nl ;
        skos:prefLabel "Duiker"@nl .

    otl:Duin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterkerende aansluitende zandheuvel aan de kust die door de natuur opgeworpen is door wind of stromend water."@nl ;
        skos:prefLabel "Duin"@nl .

    otl:Duingebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebieden of terreinen die bestaan uit aansluitende heuvels van fijn zand gelegen langs de kust of een rivier die gecreëerd zijn door de natuur en over waterkerende eigenschappen beschikken."@nl ;
        skos:prefLabel "Duingebied"@nl .

    otl:Duinovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel, zijnde een overgang tussen twee of meerdere aansluitende duinen langs de kust"@nl ;
        skos:prefLabel "Duinovergang"@nl .

    otl:Duinstruweel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vegetatie die gekarakteriseerd wordt door dicht struikgewas (minder dan 5 meter hoog) meestal niet gehinderd door menselijke invloeden; vaak gelegen in de duinen (zandheuvels langs de kust)"@nl ;
        skos:prefLabel "Duinstruweel"@nl .

    otl:Duinvoetverdediging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die duinen tijdens een stormvloed beschermt."@nl ;
        skos:prefLabel "Duinvoetverdediging"@nl .

    otl:DuurzameEnergiebron a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie welke hernieuwbare energie ontlenen aan oneindige natuurlijke bronnen"@nl ;
        skos:prefLabel "Duurzame energiebron"@nl .

    otl:Dwarsdrager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk in een constructie die de hoofdliggers onderling verbindt om een gelijkmatiger overdracht van belastingen mogelijk te maken en de lengte van de langsliggers te kunnen beperken."@nl ;
        skos:prefLabel "Dwarsdrager"@nl .

    otl:DynamischeBewegwijzeringEnInformatieSystemen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de weggebruiker informeert over de beschikbaarheid van bepaalde routes door gebruik te maken van wisselende tekstregels en/of pictogrammen."@nl ;
        skos:prefLabel "Dynamische bewegwijzering en informatie systemen"@nl .

    otl:Ecoduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vaste verbinding de vorm van een viaduct voor passages van dieren over een weg of spoorweg"@nl ;
        skos:prefLabel "Ecoduct"@nl .

    otl:EenEnTweejarigePerkplant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Eenjarige, tweejarige of overblijvende plant die wordt gebruikt voor tijdelijke tuinversiering, veelal in perken en bloembakken"@nl ;
        skos:prefLabel "Eén- en tweejarige perkplant"@nl .

    otl:ElektrischeAandrijving a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektronische schakeling voor een geleidelijke, gecontroleerde start en stop van een installatiedeel waarbij het koppel behouden blijft"@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrische aandrijving"@nl .

    otl:Elektromotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Machine die elektromagnetische energie omzet in mechanische energie waarmee een werktuig kan worden aangedreven."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektromotor"@nl .

    otl:Elektrovijzel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektrisch aangedreven werktuig om een beweging af te remmen of een last te heffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrovijzel"@nl .

    otl:Elementenverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Open verharding bestaande uit geprefabriceerde of natuurlijk elementen"@nl ;
        skos:prefLabel "Elementenverharding"@nl .

    otl:Energiekabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel bestemd voor het transport van elektriciteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Energiekabel"@nl .

    otl:Energievoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voorziening t.b.v. het leveren van energie."@nl ;
        skos:prefLabel "Energievoorziening"@nl .

    otl:Erf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Begrensd terrein dat toebehoort aan een gebouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Erf"@nl .

    otl:Evacuatieverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met lichtbron die in noodsituaties wordt gebruikt om mensen naar een (nood)uitgang te geleiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Evacuatieverlichting"@nl .

    otl:Evenaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat ervoor zorgt dat een voorwerp tijdens het verplaatsen in balans blijft en dat krachten op het voorwerp goed verdeeld worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Evenaar"@nl .

    otl:Evenwichtstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel waar de gebruiker alleen op of in kan bewegen door gebruik te maken van hand- en been/voetondersteuning, waarbij ten minste op twee punten contact met het toestel wordt vereist"@nl ;
        skos:prefLabel "Evenwichtstoestel"@nl .

    otl:ExtensiefGazon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gazon dat minder frequent gemaaid wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Extensief gazon"@nl .

    otl:Fantasietoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel dat bedoeld is om een droombeeld te creëren"@nl ;
        skos:prefLabel "Fantasietoestel"@nl .

    otl:FaunaInsprong a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Talud met schermen langs de weg aan de binnenzijde van het fauna kerende raster die ervoor zorgt dat dieren die aan de wegzijde van het raster terecht zijn gekomen terug kunnen springen naar het gebied achter het raster."@nl ;
        skos:prefLabel "Fauna-insprong"@nl .

    otl:FaunaUittreedplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie langs een steile of verticale oever van een waterweg, waar (te water geraakte) dieren aan land kunnen komen."@nl ;
        skos:prefLabel "Fauna uittreedplaats"@nl .

    otl:Faunadekking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats die beschutting biedt aan dieren bestaande uit begroeiing of natuurlijke vegetaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunadekking"@nl .

    otl:Faunageleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een raster, scherm of geleidewand, die wordt gebruikt om dieren naar een faunapassage te leiden om aanrijdingen te voorkomen en de verkeersveiligheid te verbeteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunageleiding"@nl .

    otl:Faunaopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening in een constructiedeel waar dieren doorheen kunnen om in een ander gebied te komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Faunaopening"@nl .

    otl:Faunaspiegel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie langs de weg dat licht weerkaatst van naderende voertuigen om overstekend wild af te schrikken en zo de verkeersveiligheid te verbeteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunaspiegel"@nl .

    otl:Faunatunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een tunnel onder een weg of spoorlijn door waar kleine tot middelgrote zoogdieren, reptielen, amfibieën en ongewervelden veilig doorheen kunnen."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunatunnel"@nl .

    otl:Faunawand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rechtopstaande constructie die dient als afscheiding en/ of ruimte voor nest- en schuilgelegenheid voor fauna."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunawand"@nl .

    otl:Filterconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat grotere deeltjes en het water van elkaar worden gescheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Filterconstructie"@nl .

    otl:Filterdoek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Filter bestaand uit textiel dat vaste en/of vloeibare delen van elkaar scheidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Filterdoek"@nl .

    otl:Filterhuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Behuizing ter bescherming en het plaatsen van een filter"@nl ;
        skos:prefLabel "Filterhuis"@nl .

    otl:Filtervulling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Filtermedium wat zich in het filterhuis bevindt. Bijvoorbeeld lavastenen of actieve kool"@nl ;
        skos:prefLabel "Filtervulling"@nl .

    otl:Fitnesstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat waarmee de fitheid en/of gezondheid en/of conditionele voorwaarden van mensen worden verbeterd en/of onderhouden."@nl ;
        skos:prefLabel "Fitnesstoestel"@nl .

    otl:Flens a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Platte rand aan het einde van een buis of koker die voor een verbinding zorgt met behulp van moeren en bouten"@nl ;
        skos:prefLabel "Flens"@nl .

    otl:Folie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dun bladmetaal of kunststof dat wordt gebruikt voor het verpakken en isoleren van elektronische apparaten en voor de behandeling van oppervlakken"@nl ;
        skos:prefLabel "Folie"@nl .

    otl:Folieconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterkerende constructie bestaande uit (meerdere lagen) folie en bevestigingen waarbinnen een verdiepte (weg)constructie kan worden aangelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Folieconstructie"@nl .

    otl:Fontein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die voor de sier water omhoog spuit."@nl ;
        skos:prefLabel "Fontein"@nl .

    otl:Frame a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructieve basis in de vorm van een raamwerk waarop onderdelen gemonteerd kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Frame"@nl .

    otl:Fundatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat krachten worden overgedragen aan de draagkrachtige ondergrond."@nl ;
        skos:prefLabel "Fundatie"@nl .

    otl:Fundering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie om krachten te verdelen over de onderliggende grond of over te brengen naar een dieper gelegen draagkrachtige laag"@nl ;
        skos:prefLabel "Fundering"@nl .

    otl:FunderingslaagGebonden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Relatief stijve en sterke fundering bestaande uit een laag hydraulisch of bitumineus, cement- of hydraulisch gebonden mineraal aggregaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingslaag (gebonden)"@nl .

    otl:FunderingslaagOngebonden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fundering bestaande uit een laag ongebonden mineraal aggregaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingslaag (ongebonden)"@nl .

    otl:Gaas a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grofmazig weefsel of vlechtwerk van (metaal)draad."@nl ;
        skos:prefLabel "Gaas"@nl .

    otl:Gaffel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gevorkt installatiedeel met een (scharnier)pen die in één vlak scharnierende onderdelen met elkaar verbindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Gaffel"@nl .

    otl:GasdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid van gas detecteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Gasdetectie-installatie (LEL)"@nl .

    otl:Gasinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie bestemd voor het distribueren van gas in een (infragebonden) gebouw"@nl ;
        skos:prefLabel "Gasinstallatie"@nl .

    otl:Gazon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grasland dat frequent gemaaid wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Gazon"@nl .

    otl:Gebouwinstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Gebouwinstallaties"@nl .

    otl:Gedenksteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Steen die is aangebracht of opgericht ter nagedachtenis of herinnering aan één of meerdere perso(o)nen of een belangrijke/ historische gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "Gedenksteen"@nl .

    otl:Geiser a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel dat op het moment van consumptie doorstromend water verhit doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie"@nl ;
        skos:prefLabel "Geiser"@nl .

    otl:Geleidebarrier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Eenvoudig te plaatsen geleideconstructie, met een speciale profilering van het aanrijdingsoppervlak, gemaakt van beton, staal of hout voor het scheiden van rijbanen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidebarriër"@nl .

    otl:Geleideconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie, evenwijdig aan de rijbaan, die zorgdraagt voor de fysieke geleiding van uit koers geraakte motorvoertuigen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleideconstructie"@nl .

    otl:GeleidendeBalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk die bewegende voorwerpen in de juiste richting geleidt om schade te voorkomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidende balk"@nl .

    otl:Geleider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat in staat is elektriciteit te transporteren"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleider"@nl .

    otl:Geleiderail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een met de grond verbonden railvormige geleideconstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleiderail"@nl .

    otl:Geleidetoren a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Torenvormige constructie voor de huisvesting en bevestiging van technische installaties die zorgdragen voor de beweging van de waterkerende keringschuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidetoren"@nl .

    otl:Geleidewerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de vaarweg die dient om schepen af te remmen en te geleiden bij bruggen en sluizen."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidewerk"@nl .

    otl:Geleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het geven van mechanische geleiding ten behoeve van een bewegend onderdeel voor een vooraf vastgestelde positionering."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleiding"@nl .

    otl:Gelijkrichter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektronisch apparaat dat wisselspanning omzet in gelijkspanning"@nl ;
        skos:prefLabel "Gelijkrichter"@nl .

    otl:GeluidbeperkendeConstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die geluidshinder langs de weg vermindert"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidbeperkende constructie"@nl .

    otl:Geluidsbakens a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Geluidsbakens"@nl .

    otl:Geluidsdemper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel met als doel het verminderen van geluidsdruk veroorzaakt door (roterende) mechanische installatiedelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidsdemper"@nl .

    otl:Gemaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk of installatie dat (afval) water transporteert door verpomping of op te schroeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemaal"@nl .

    otl:Generator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat mechanische energie omzet in elektrische stroom"@nl ;
        skos:prefLabel "Generator"@nl .

    otl:Geotextiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Doordringbaar textiel dat in contact met grond en/ of andere materialen toegepast wordt in geotechnische en civieltechnische constructies"@nl ;
        skos:prefLabel "Geotextiel"@nl .

    otl:GeschorenHaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Haag, waarvan de hoogte en breedte door middel van knippen en scheren in stand gehouden worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Geschoren haag"@nl .

    otl:GeschorenHeestervak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grond met siervegetatie in de vorm van heesterebeplanting welke wordt bijgehouden in een bepaalde vorm"@nl ;
        skos:prefLabel "Geschoren heestervak"@nl .

    otl:GestrekteOeverNatuurvriendelijk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van de oever dat ingericht is voor migratie van dieren tussen water en land."@nl ;
        skos:prefLabel "Gestrekte oever (natuurvriendelijk)"@nl .

    otl:GestrekteOeverTalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuin aflopende oever langs van een meer, kanaal of rivier die waterkerend is"@nl ;
        skos:prefLabel "Gestrekte oever (talud)"@nl .

    otl:Giek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een constructie die bedoeld is om lasten te verplaatsen en krachten te verdelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Giek"@nl .

    otl:Gistingstank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tanks waarin slib onder anaërobe omstandigheden (zonder zuurstof) en een bepaalde temperatuur wordt bewaard zodat het organisch materiaal af wordt gebroken waardoor biogas ontstaat (vergisten) dat gebruikt wordt als hernieuwbare brandstof."@nl ;
        skos:prefLabel "Gistingstank"@nl .

    otl:Gladheidsmeldsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een installatie die met behulp van sensoren in of naast de weg de variabelen zoals temperatuur en luchtvochtigheid opneemt en deze gegevens doorstuurd naar een centrale waar de kans op gladheid wordt bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "Gladheidsmeldsysteem"@nl .

    otl:Glasvezelkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een kabel die bestaat uit één of meerdere optische vezels van glas, omhuld met een mantel, gebruikt voor digitale informatieoverdracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Glasvezelkabel"@nl .

    otl:Glasvezelput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Put die toegang geeft tot het netwerk van glasvezelkabels."@nl ;
        skos:prefLabel "Glasvezelput"@nl .

    otl:Glijbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een speeltoestel met één of meer hellende oppervlakken waarbij de gebruiker over een vastgesteld glijtraject kan glijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Glijbaan"@nl .

    otl:GlobalSystemForMobileCommunicationsInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een installatie die opgebouwd is uit zenders, ontvangers, apparatuurkasten, al dan niet geplaatst op een mast bestemd voor mobiel telefoonverkeer. GSM staat Global System for Mobile Communications, en is een standaard voor digitale mobiele telefonie."@nl ;
        skos:prefLabel "Global System for Mobile communications installatie (GSM)"@nl .

    otl:Golfpijp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen buis met rechthoekige doorsnede die wordt gebruikt om hoogfrequent elektromagnetische golven te transporten"@nl ;
        skos:prefLabel "Golfpijp"@nl .

    otl:Goot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie van een open buis of geul die (afval) water kan afvoeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Goot"@nl .

    otl:Gording a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houten balk die horizontaal geplaatst is op planken of balken ter versteviging"@nl ;
        skos:prefLabel "Gording"@nl .

    otl:Graf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar een lichaam of de restanten daarvan, na het overlijden worden geplaatst."@nl ;
        skos:prefLabel "Graf"@nl .

    otl:Grafbeplanting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beplanting op een graf"@nl ;
        skos:prefLabel "Grafbeplanting"@nl .

    otl:Grafsteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Steen die de plaats markeert waar een graf ligt en hier om deze reden is geplaatst"@nl ;
        skos:prefLabel "Grafsteen"@nl .

    otl:Grasvegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimtelijke massa van planten-individuen, in samenhang met de plaats waar zij groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan) hebben aangenomen die gedomineerd worden door grassen."@nl ;
        skos:prefLabel "Grasvegetatie"@nl .

    otl:Grendel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een constructie om bewegende of losse delen te bevestigen, vast te zetten of te verbinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Grendel"@nl .

    otl:Grendelinrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het vergrendelen van het beweegbare deel van een object in een bepaalde positie"@nl ;
        skos:prefLabel "Grendelinrichting"@nl .

    otl:Greppel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gegraven waterloop, veelal droogstaand, voor de afwatering en/of ontwatering van het omringende gebied, die afwatert op een sloot"@nl ;
        skos:prefLabel "Greppel"@nl .

    otl:Grienden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vochtige akker met gesloten beplanting van wilgensoorten die voorkomen die regelmatig (eens in de 1-5 jaar) wordt ingekort tot aan de wortelstronk."@nl ;
        skos:prefLabel "Grienden"@nl .

    otl:Grijper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grijpend deel van een hijsinstallatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Grijper"@nl .

    otl:Grindkoffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ondergrondse infiltratievoorziening waarbij grind wordt ingegraven in de grond en dat ervoor zorgt dat hemelwater wordt geïnfiltreerd zonder dat de bodem dichtslibt"@nl ;
        skos:prefLabel "Grindkoffer"@nl .

    otl:GroenInclWatergangEnKanteldijken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Groen (incl. watergang en kanteldijken)"@nl .

    otl:Gronddepot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar voorraden grond opgeslagen kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Gronddepot"@nl .

    otl:Grondkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kerende constructie die het achterliggende grondlichaam op zijn plaats houdt"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondkering"@nl .

    otl:Grondlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vormgegeven massa grond"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondlichaam"@nl .

    otl:Grondverbetering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ondergrond verbeterd met veen of klei om het draagvermogen van de grond te verhogen."@nl ;
        skos:prefLabel "Grondverbetering"@nl .

    otl:HPalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een profiel waarvan de dwarsdoorsnede de vorm van de letter I heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "H-palen"@nl .

    otl:Haag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting van houtachtige gewassen bestaande uit aangeplante struiken met een scheidende functie"@nl ;
        skos:prefLabel "Haag"@nl .

    otl:Haagwindscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting die de wind vermindert."@nl ;
        skos:prefLabel "Haagwindscherm"@nl .

    otl:Haalkom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in een sluis- of kademuur waaraan schepen kunnen worden vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Haalkom"@nl .

    otl:Hakhout a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Grond met) gesloten beplanting waarvan de boom- en/of struikvormende soorten regelmatig worden ingekort tot aan de wortelstronk."@nl ;
        skos:prefLabel "Hakhout"@nl .

    otl:Halfheester a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laagblijvende houtachtige struik met een deels houtachtige (onderzijde) en een deels kruidachtige (bovenzijde) plant die elk jaar weer uitloopt vanuit dezelfde plant"@nl ;
        skos:prefLabel "Halfheester"@nl .

    otl:HalfverhardSportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden en waarbij de verharding bestaat uit onsamenhangend materiaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Halfverhard sportveld"@nl .

    otl:Halfverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een (semi) gesloten verharding bestaande uit ongebonden of lichtgebonden steen of funderingsmateriaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Halfverharding"@nl .

    otl:Halsbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel om draaiende constructies in de juiste positie te houden"@nl ;
        skos:prefLabel "Halsbeugel"@nl .

    otl:Halslager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lager, in de vorm van een hals, die ervoor zorgt dat verschillende delen van een constructie beter ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het verlagen van de wrijving"@nl ;
        skos:prefLabel "Halslager"@nl .

    otl:HameistijlPoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stijl van een ophaalbrug waarop de balans rust"@nl ;
        skos:prefLabel "Hameistijl (-poort)"@nl .

    otl:Hamerstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel om krachten vanuit een bovenliggend punt te verdelen naar een groter onderliggend vlak"@nl ;
        skos:prefLabel "Hamerstuk"@nl .

    otl:Handbrandmelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel waarmee handmatig een brandmelding kan worden gegeven"@nl ;
        skos:prefLabel "Handbrandmelder"@nl .

    otl:HangerBoogbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de hoofddraagconstructie van een boogbrug, die de verbinding maakt tussen de boog en het rijdek"@nl ;
        skos:prefLabel "Hanger (boogbrug)"@nl .

    otl:Hangstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Staaf die bij een beweegbare brug de verbinding vormt tussen brugdek en de balans"@nl ;
        skos:prefLabel "Hangstang"@nl .

    otl:Har a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale stijl van een puntdeur waaraan het boven- en onderdraaipunt zit bevestigd"@nl ;
        skos:prefLabel "Har"@nl .

    otl:Hark a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Harkvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Hark"@nl .

    otl:Haspel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Cilindrisch werktuig voor het op- of afwinden van slangen of kabels"@nl ;
        skos:prefLabel "Haspel"@nl .

    otl:Haven a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen die beschutting biedt tegen wind en golven"@nl ;
        skos:prefLabel "Haven"@nl .

    otl:Havendam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dam die parallel aan de waterloop wordt aangelegd om de waterstroom te geleiden zodat beschutte ligplaatsen kunnen ontstaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Havendam"@nl .

    otl:Hectometerbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langs de weg geplaatst bord om de 100 meter voor het efficiënt lokaliseren van de positie langs de route"@nl ;
        skos:prefLabel "Hectometerbord"@nl .

    otl:Heester a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houtige plant die al vanaf de grond vertakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Heester"@nl .

    otl:Heesterrozen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Doorbloeiende roos die winterhard  is en ieder jaar wordt gesnoeid. In het algemeen niet opgaand, met een brede groeiwijze en met licht overhangende takken"@nl ;
        skos:prefLabel "Heesterrozen"@nl .

    otl:Hefdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluisdeur, die wordt geplaatst door middel van een hefmechanisme."@nl ;
        skos:prefLabel "Hefdeur"@nl .

    otl:Hefschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuif die in een waterkering wordt geplaatst middels een hefmechanisme zodat gebieden van elkaar gescheiden kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Hefschuif"@nl .

    otl:Heftoren a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toren terzijde van een doorvaartopening, voor het heffen van een sluisdeur, brugdek of schuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Heftoren"@nl .

    otl:Hek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit bijvoorbeeld palen, latten of spijlen voor het scheiden van verschillende terreingedeelten."@nl ;
        skos:prefLabel "Hek"@nl .

    otl:HekwerkenEnTerreinafscheidingen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Hekwerken en terreinafscheidingen"@nl .

    otl:Helling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuinaflopende vloer die kan worden gebruikt door minder valide personen en/of transport met een wagen die is uitgerust met wielen om een hoogte te overbruggen."@nl ;
        skos:prefLabel "Helling"@nl .

    otl:Hellingafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een helling."@nl ;
        skos:prefLabel "Hellingafwerking"@nl .

    otl:Hellingkelders a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Hellingkelders"@nl .

    otl:Helmgras a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rietachtig gras dat in het zand van de duinen groeit en heeft de eigenschap zand vast te houden"@nl ;
        skos:prefLabel "Helmgras"@nl .

    otl:Helofytenfilter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plantenbed dat is begroeid met moerasplanten en met behulp van zonlicht water zuivert"@nl ;
        skos:prefLabel "Helofytenfilter"@nl .

    otl:Hemelwaterafvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hemelwaterafvoer (HWA) is een stelsel dat hemelwater inzamelt, afvoert en transporteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Hemelwaterafvoer (HWA)"@nl .

    otl:Heugelstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stang met tanden die draaiende krachten omzet in een lijnvormige beweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Heugelstang"@nl .

    otl:Hevel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Duiker, bestaand uit een gebogen buisconstructie, die water bij een bepaald niveau van het ene water in het andere laat stromen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hevel"@nl .

    otl:HijsEnHefinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het hijsen en transporteren van zware lasten"@nl ;
        skos:prefLabel "Hijs- en hefinstallatie"@nl .

    otl:Hindernisbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Militaire oefenbaan met barrières en obstakels ten behoeve van conditietrainingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hindernisbaan"@nl .

    otl:HittewerendeBekleding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bekleding waarmee een oppervlakte, voeg of dilitatie beschermd wordt tegen branddoorslag of hitte."@nl ;
        skos:prefLabel "Hittewerende bekleding"@nl .

    otl:Hockeyveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld dat is ingericht om hockey op te spelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Hockeyveld"@nl .

    otl:Honkbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld dat is ingericht om honkbal op te spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Honkbalveld"@nl .

    otl:Hoofddraagconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofddraagconstructie"@nl .

    otl:Hoofddraaipunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Primaire punt waar een constructie omheen roteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofddraaipunt"@nl .

    otl:Hoofdpompinstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Hoofdpompinstallaties"@nl .

    otl:Hoofdverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstelling die verschillende types schakel-, beveiligings- en besturingsmaterieel bevat en met één of meer uitgaande elektrische stroomketens is verbonden en wordt gevoed door één of meer inkomende elektrische stroomketens samen met de klemmen voor de nul- en de beschermingsleidingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdverdeler"@nl .

    otl:HoogFrequentInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die draadloze communicatie via de HF-band mogelijk maakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoog Frequent installatie (HF)"@nl .

    otl:Hoogspanningsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie boven de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning) (bron: BB, art. 6.8)."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspanningsinstallatie"@nl .

    otl:Hoogspanningsverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verdelen van wisselspanningen van 1000 Volt en hoger"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspanningsverdeler"@nl .

    otl:Hoogspringaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportvoorziening voor de atletiek waarbij de deelnemers over een lat moeten springen die steeds hoger geplaatst kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspringaccommodatie"@nl .

    otl:HoogtedetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die een hoogte-overschrijding van het profiel van vrije ruimte door een voertuig detecteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogtedetectie-installatie"@nl .

    otl:Hulppostkast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kast in de wand van een tunnel waarin zich veiligheidsvoorzieningen bevinden voor de weggebruiker en de hulpdiensten."@nl ;
        skos:prefLabel "Hulppostkast"@nl .

    otl:Hydrant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tappunt op een onder druk staande waterleiding voor afname van water door de brandweer."@nl ;
        skos:prefLabel "Hydrant"@nl .

    otl:HydraulischAggregaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie dat zorgt voor het leveren van een (constante) vloeistofdruk aan installatiedelen. Een hydraulisch aggregaat kenmerkt zich doordat alle installatiedelen bij elkaar zijn gemonteerd op een platform."@nl ;
        skos:prefLabel "Hydraulisch aggregaat"@nl .

    otl:Hydrometer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meetinstrument dat wordt gebruikt voor het bepalen van de dichtheid van vloeistoffen"@nl ;
        skos:prefLabel "Hydrometer"@nl .

    otl:Hydromotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een hydraulisch aangedreven motor welke een roterende beweging faciliteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Hydromotor"@nl .

    otl:IJsbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een terrein waarop een ondiepe laag water wordt aangebracht om op te schaatsen wanneer de vorst intreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "IJsbaan"@nl .

    otl:InEnUitrittenCiviel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "in- en uitritten civiel"@nl .

    otl:InGrondVervaardigdePalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Funderingspaal van gewapend beton die in een vooraf in de grond gevormd gat wordt vervaardigd en zichzelf verankerd."@nl ;
        skos:prefLabel "In grond vervaardigde palen"@nl .

    otl:Inbraakbeveiligingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het detecteren van inbraken."@nl ;
        skos:prefLabel "Inbraakbeveiligingsinstallatie"@nl .

    otl:IndividueleBehandelingVanAfvalwater a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater."@nl ;
        skos:prefLabel "Individuele Behandeling van Afvalwater (IBA)"@nl .

    otl:IndividueleBehandelingVanAfvalwaterSysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater."@nl ;
        skos:prefLabel "Individuele Behandeling van Afvalwater systeem (IBA-systeem)"@nl .

    otl:Infiltratiekratten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Krat met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratiekratten"@nl .

    otl:Infiltratieleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rioolleiding met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling en transport van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden wordt afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratieleiding"@nl .

    otl:Infiltratievelden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verdiept terrein met een waterdoorlatende bodem bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij dit water door middel van infiltratie in de bodem kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievelden"@nl .

    otl:Infiltratievijvers a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Natuurlijk open reservoir met waterdoorlatende wanden voor de tijdelijke berging van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievijvers"@nl .

    otl:Infiltratievoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie waardoor water kan infiltreren in de bodem."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievoorziening"@nl .

    otl:InformatieEnVolgsysteemScheepvaart1990 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Informatiesysteem dat wordt gebruikt in een verkeerspost waarin scheeps- en ladinggegevens worden geregistreerd en schepen worden gevolgd."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatie en Volgsysteem Scheepvaart 1990 (IVS90)"@nl .

    otl:Informatiebord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord dat algemene, bewegwijzering en overige informatie verschaft."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiebord"@nl .

    otl:InfragebondenGebouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bouwwerk ter ondersteuning van een infrastructureel object of een deel van een bouwwerk, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt, dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel."@nl ;
        skos:prefLabel "Infragebonden gebouw"@nl .

    otl:Infraroodlamp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met een lichtbron die een onzichtbare lichtkleur heeft en ultrarode straling bevat die wordt toegepast voor het detecteren van temperatuurverschillen op en langs wegen."@nl ;
        skos:prefLabel "Infraroodlamp"@nl .

    otl:Inlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie met één of meerdere aftakkingen bestemd voor het aansluiten van aansluitleidingen op het riool."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlaat"@nl .

    otl:Inlaatvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestemd voor de opvang van hemelwater en/ of afvalwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlaatvoorziening"@nl .

    otl:Inlooptrommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gedeelte van een inlaatvoorziening dat dient als verzamelpunt voor het door de ruimerinstallatie bijeengebracht slib."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlooptrommel"@nl .

    otl:Inspectiewagen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare wagen deel van een object dat langs een geleiding kan worden getransporteerd voor onderhoud en inspectie naar plaatsen van een object die anders moeilijk of niet bereikbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectiewagen"@nl .

    otl:Installatiekabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel die elektrische stroom geleidt en bijvoorbeeld wordt gebruikt voor de aansluiting van verlichting, wandcontactdozen en kleine motoren"@nl ;
        skos:prefLabel "Installatiekabel"@nl .

    otl:InstallatiesDerden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Installaties derden"@nl .

    otl:Instroomopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gedeelte van een constructie waardoor het water naar binnen stroomt."@nl ;
        skos:prefLabel "Instroomopening"@nl .

    otl:Intercom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel waarmee tweeweg communicatie mogelijk is met een alarmcentrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercom"@nl .

    otl:Intercominstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die directe spraakcommunicatie tussen twee of meer personen mogelijk maakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercominstallatie"@nl .

    otl:Intercompost a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van een intercominstallatie dat wordt gebruikt voor het inspreken en uitzenden van boodschappen."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercompost"@nl .

    otl:Interieur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Interieur"@nl .

    otl:Isolator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel van een niet-geleidend materiaal dat energie, zoals warmte of elektriciteit niet of nauwelijks doorlaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Isolator"@nl .

    otl:JaloezieLamel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reguleerbaar zonwerend installatiedeel dat bestaat uit dunne horizontale stroken of latjes die kantelbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Jaloezie (lamel)"@nl .

    otl:Juk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel met of voor een schanierend deel (balans) voor het verdelen van een of twee lasten."@nl ;
        skos:prefLabel "Juk"@nl .

    otl:Kaapstander a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Wiel op een verticale as met een ketting eraan om zware lasten te verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kaapstander"@nl .

    otl:Kaart a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Object dat wordt gebruikt om toegang te autoriseren tot deuren die aangesloten zijn op een toegangssysteem"@nl ;
        skos:prefLabel "Kaart"@nl .

    otl:Kabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een geleider die is voorzien van een ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabel"@nl .

    otl:KabelEnLeiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "twee regels"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabel en leiding"@nl .

    otl:KabelEnLeidingtunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kokervormige constructie die ervoor dient om kabels en buisleidingen door te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabel- en leidingtunnel"@nl .

    otl:Kabeldoorvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afgedichte opening in een constructie die buizen of kabels doorgang geeft naar een andere ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeldoorvoer"@nl .

    otl:Kabeldraagconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteunung van kabels en/ of leidingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeldraagconstructie"@nl .

    otl:Kabelgoot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten omhulsel met een verwijderbaar deksel die kabels of draden afschermt en geleidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelgoot"@nl .

    otl:KabelgotenEnLadders a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Kabelgoten en -ladders"@nl .

    otl:Kabelspaninrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Component dat er voor zorgt dat een draagkabel de juiste spanning blijft behouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelspaninrichting"@nl .

    otl:Kabeltender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit verschillende aan elkaar aangesloten schakels die bewegende kabels beschermen door ze in een rupsbeweging te begeleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeltender"@nl .

    otl:Kabeltrommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel van een aandrijvingswerk dat, al dan niet met tussenkomst van een reductie, een staalkabel op spanning brengt door een roterende trommel."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeltrommel"@nl .

    otl:Kade a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beschoeide of gemetselde constructies langs de oever waar schepen kunnen aanleggen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kade"@nl .

    otl:Kadeput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Put op een aanlegplaats voor schepen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kadeput"@nl .

    otl:Kanaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gegraven grote waterloop die dient voor scheepvaart en/of watertransport."@nl ;
        skos:prefLabel "Kanaal"@nl .

    otl:Kapiteel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenstuk van een kolom die de kracht van een draagvlak kan overbrengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kapiteel"@nl .

    otl:Kast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afsluitbare behuizing die dient om iets in om te bergen en/ of te beschermen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kast"@nl .

    otl:KathodischeBescherminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie ten behoeve van corrosiebestrijding dat berust op het principe van potentiaalverlaging van het te beschermen object."@nl ;
        skos:prefLabel "Kathodische bescherminstallatie"@nl .

    otl:Keerelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel, dat door vorm, gewicht en fundering zonder verankering iets kan keren."@nl ;
        skos:prefLabel "Keerelement"@nl .

    otl:Keermuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Muur die door vorm, gewicht en fundering zonder verankering de grond keert."@nl ;
        skos:prefLabel "Keermuur"@nl .

    otl:Keerplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar de vaarweg is verbreed zodat schepen de gelegenheid hebben om te keren."@nl ;
        skos:prefLabel "Keerplaats"@nl .

    otl:Keersluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterbouwkundige constructie die het watersysteem en het achterland beschermt bij hoogwater vanuit de rivieren."@nl ;
        skos:prefLabel "Keersluis"@nl .

    otl:Keerwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Wand aan het uiteinde van een schietbaan voor het keren van kogels"@nl ;
        skos:prefLabel "Keerwand"@nl .

    otl:Kegelstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenste constructiedeel van een prefab betonnen rioolput wat direct op de schachtopbouw is aangebracht en een sponning bevat voor de deksel zodat de put toegankelijk is."@nl ;
        skos:prefLabel "Kegelstuk"@nl .

    otl:Kelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bouwkundige constructie of ruimte onder de begane grond"@nl ;
        skos:prefLabel "Kelder"@nl .

    otl:KerendeConstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticaal in de grond geplaatste wand die grondkerend en/of waterkerend is."@nl ;
        skos:prefLabel "Kerende constructie"@nl .

    otl:Keringschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuif toegepast in een stormvloedkering voor het keren van extreem hoge waterstanden."@nl ;
        skos:prefLabel "Keringschuif"@nl .

    otl:Kesp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk die als draagconstructie is aangebracht over een aantal funderingspalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kesp"@nl .

    otl:Ketel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een installatiedeel bestaande uit een ketellichaam en een brander, die verbrandingswarmte op water overbrengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Ketel"@nl .

    otl:Ketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aantal ringen of schakels die met elkaar zijn verbonden en die gezamenlijk een langwerpige verbinding vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Ketting"@nl .

    otl:Kettingoog a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een ijzeren of metalen ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingoog"@nl .

    otl:Kettingoverbrenging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel waarbij mechanische energie wordt overgebracht doormiddel van een ketting"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingoverbrenging"@nl .

    otl:Kettingtand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tandvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingtand"@nl .

    otl:Kettingverankering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beugelvormige ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingverankering"@nl .

    otl:Keukenblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel bestaande uit een aanrecht, ingebouwde spoelbak en kastjes."@nl ;
        skos:prefLabel "Keukenblok"@nl .

    otl:Keukeninrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die zich in een keuken bevinden zoals keukenblok en keukeninstallatie die gezamenlijk de keuken vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Keukeninrichting"@nl .

    otl:Keukeninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van installaties, apparaten en toestellen die gebruikt worden voor de verwerking van voedingsmiddelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Keukeninstallatie"@nl .

    otl:Kinderspeelplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel dat is ingericht voor kinderen om buiten te spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kinderspeelplaats"@nl .

    otl:Kist a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afsluitbare opslagplaats om bijvoorbeld lucht te herbergen voor het realiseren van opwaartse druk."@nl ;
        skos:prefLabel "Kist"@nl .

    otl:Klep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat de doorstroming van een medium tegenhoudt of vertraagt"@nl ;
        skos:prefLabel "Klep"@nl .

    otl:Klepconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Klep inclusief toebehoren waarmee de doorlaat van water in een waterbuis wordt geregeld doormiddel van roterend deel (de klep)."@nl ;
        skos:prefLabel "Klepconstructie"@nl .

    otl:Klepketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ketting voor het overdragen van mechanische energie met specifieke ophangpunten aan de uiteinden"@nl ;
        skos:prefLabel "Klepketting"@nl .

    otl:KlimEnLeiplant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plant met buigzame stengels die kan klimmen of in een bepaalde groeirichting wordt gedwongen en die zich op diverse manieren aan muren, bomen of constructies hecht en zodoende omhoog klimt."@nl ;
        skos:prefLabel "Klim- en leiplant"@nl .

    otl:Klimaatinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie om het klimaat in een afgesloten constructie te regelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimaatinstallatie"@nl .

    otl:Klimplant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plant met buigzame stengels die zich op diverse manieren aan muren, bomen of constructies hecht en zodoende omhoog klimt."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimplant"@nl .

    otl:Klimplantconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ter ondersteuning van klimplanten."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimplantconstructie"@nl .

    otl:Klimtoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel om te klimmen."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimtoestel"@nl .

    otl:Knelbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat beknelling door bewegende delen voorkomt doormiddel van detectie"@nl ;
        skos:prefLabel "Knelbeveiliging"@nl .

    otl:Knooppunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar staven samenkomen en voor een verbinding zorgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Knooppunt"@nl .

    otl:Koelmachine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Machine waarmee door cyclische verdamping en condensatie van een koelmiddel warmte aan een ruimte kan worden onttrokken"@nl ;
        skos:prefLabel "Koelmachine"@nl .

    otl:Kogelvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel op een schietbaan om kogels op te vangen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kogelvanger"@nl .

    otl:Koker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langwerpige ronde buis ter bescherming en/of ter geleiding van iets."@nl ;
        skos:prefLabel "Koker"@nl .

    otl:Kolk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestemd om het hemelwater dat op de verharding valt in te zamelen en af te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Kolk"@nl .

    otl:Kolom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale constructie die kan dienen als drager."@nl ;
        skos:prefLabel "Kolom"@nl .

    otl:Kooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van de personenlift bestemd voor het opnemen van personen en/of goederen die moeten worden vervoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Kooi"@nl .

    otl:Koppeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verbinding bestaande uit een samenstel van mechanische componenten waarmee twee of meer delen van een machine met elkaar kunnen worden verbonden om vermogen (rotatie en koppel) over te brengen van een aandrijvende as naar een aangedreven as"@nl ;
        skos:prefLabel "Koppeling"@nl .

    otl:Kozijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Raamwerk bestaande uit een onder- en bovendorpel en twee of meer stijlen waar een raam, deur of ander element in kan worden aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Kozijn"@nl .

    otl:Kozijnwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het kozijn vormen zoals bijvoorbeeld het kozijn zelf, de beglazing en de deur"@nl ;
        skos:prefLabel "Kozijnwerk"@nl .

    otl:Kraan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel waarmee de stroming van een vloeistof of gas in een leiding geregeld kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Kraan"@nl .

    otl:Kraanrail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rail waarover een kraan of een groot takelwerktuig, zich voortbeweegt."@nl ;
        skos:prefLabel "Kraanrail"@nl .

    otl:Kraanrailfundering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fundatie van een kraanrail."@nl ;
        skos:prefLabel "Kraanrailfundering"@nl .

    otl:Krib a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dam die haaks of schuin op de oever staat en de oever, kribvakken en uiterwaarden beschermt tegen uitspoeling door de de waterstroom te beheersen."@nl ;
        skos:prefLabel "Krib"@nl .

    otl:Kribbaken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hoogste punt in het dwarsprofiel van een dijklichaam of een terp"@nl ;
        skos:prefLabel "Kribbaken"@nl .

    otl:Kribvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oever of rivierbodem tussen twee kribben in."@nl ;
        skos:prefLabel "Kribvak"@nl .

    otl:KruidachtigePlant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een niet of in zeer geringe mate verhoute plant"@nl ;
        skos:prefLabel "Kruidachtige plant"@nl .

    otl:Kruin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hoogste punt in het dwarsprofiel van een dijklichaam, krib of een terp"@nl ;
        skos:prefLabel "Kruin"@nl .

    otl:Krukstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stang die onderdeel is van een instalatie en zorgt voor de aandrijving van de installatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Krukstang"@nl .

    otl:Kunstobject a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Object dat is gemaakt door een kunstenaar zijnde beeldende kunst."@nl ;
        skos:prefLabel "Kunstobject"@nl .

    otl:Kunststofsportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld waarvan de toplaag is vervaardigd is uit kunststof."@nl ;
        skos:prefLabel "Kunststofsportveld"@nl .

    otl:Kwelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buitendijks gebied dat is aangeslibd, doorgaans begroeid en met (gewone) vloed niet meer onder water loopt."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwelder"@nl .

    otl:KwhMetering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat voor de meting van elektrische arbeid in de eenheid kilowattuur."@nl ;
        skos:prefLabel "KWh-metering"@nl .

    otl:LaadpalenElektrischeVoertuigen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een Laadpaal is een infrastructuurelement dat in elektrische energie voorziet om elektrische plug-invoertuigen op te laden."@nl ;
        skos:prefLabel "Laadpalen elektrische voertuigen"@nl .

    otl:Laagspanningsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie onder de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning) (bron: BB, art. 6.8)."@nl ;
        skos:prefLabel "Laagspanningsinstallatie"@nl .

    otl:Laagspanningsverdeelinrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Laagspanningsverdeelinrichting"@nl .

    otl:Ladder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die bestaat uit twee bomen en daartussen een reeks van sporten voor het overbruggen van hoogteverschillen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ladder"@nl .

    otl:Ladderbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale kabelgoot voor het ondersteunen en/ of beschermen van kabels"@nl ;
        skos:prefLabel "Ladderbaan"@nl .

    otl:Lager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Component dat ervoor zorgt dat de delen van de omvattende constructie goed ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het minimaliseren van de wrijving."@nl ;
        skos:prefLabel "Lager"@nl .

    otl:Lamellenafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verwijderen van vaste deeltjes (vuil en slib) die zich in het hemelwater bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Lamellenafscheider"@nl .

    otl:Landbouwgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied waarin een geheel van economische activiteiten plaats vindt waarbij het natuurlijke milieu wordt aangepast ten behoeve van de productie van planten en dieren voor menselijk gebruik doormiddel van akkerbouw, veeteelt en tuinbouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Landbouwgebied"@nl .

    otl:Landbouwgrond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geografisch stuk grond ten behoeve van landbouwkundige activiteiten om te komen tot gewassen die geschikt zijn voor menselijke consumptie."@nl ;
        skos:prefLabel "Landbouwgrond"@nl .

    otl:Landhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondlichaam dat zorgt voor steun en overgang van het grondlichaam naar bijvoorbeeld een brug of sluis"@nl ;
        skos:prefLabel "Landhoofd"@nl .

    otl:Landverkeerssein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met één of meer lichtbronnen die de (verkeers)situatie met een (verkeers)teken op de weg weergeeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Landverkeerssein"@nl .

    otl:Langsligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk tussen de dwarsdragers, of van oplegging tot oplegging, voor het dragen van het dek van het kunstwerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Langsligger"@nl .

    otl:Leidam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dam, min of meer in de stroomrichting van een rivier of langs de kust, ter geleiding van de stroming om de schurende werking te beheersen."@nl ;
        skos:prefLabel "Leidam"@nl .

    otl:Leiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buis bestemd voor de voortgeleiding van stoffen in vloeibare vorm of gas."@nl ;
        skos:prefLabel "Leiding"@nl .

    otl:Leidingnetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van aan elkaar gekoppelde brandblusleidingen gemonteerd aan het plafond van een tunnelbuis."@nl ;
        skos:prefLabel "Leidingnetwerk"@nl .

    otl:Leikade a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondlichaam (deels de oude dijk) om de waterafvoer bij hoogwater te geleiden en in de richting van de loop van de rivier aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Leikade"@nl .

    otl:Leiplant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plant met buigzame stengels die kan klimmen of in een bepaalde groeirichting gedwongen kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Leiplant"@nl .

    otl:Lekdetector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Detector waarbij met behulp van een infrarood warmtecamera de oorzaak van de lekkage precies kan worden opgespoord"@nl ;
        skos:prefLabel "Lekdetector"@nl .

    otl:Lenspompen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Lenspompen"@nl .

    otl:Leuning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stevige balk, strip of soms touw, waaraan men met een hand steun of stabiliteit kan vinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Leuning"@nl .

    otl:Leuningafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een leuning."@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningafwerking"@nl .

    otl:Leuningband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat de meebewegende handleuning van een roltrap vormt"@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningband"@nl .

    otl:Leuningconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie aangebracht op een muur of wand die steun biedt en beschermt tegen vallen bij hoogteverschil."@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningconstructie"@nl .

    otl:LichtEnKrachtInstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Licht en Kracht Installaties"@nl .

    otl:Lichtgroepenkast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kast waarin schakelaars en beveiligingen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtgroepenkast"@nl .

    otl:Lichtkoepel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Koepelvormig raam dat meestal, tijdens een aanbouw, is aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtkoepel"@nl .

    otl:Lichtopstand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lichtbaken voor het geleiden van scheepvaartverkeer geplaatst op het hoogste punt van een krib"@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtopstand"@nl .

    otl:Lichtrooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Lichtrooster"@nl .

    otl:Lichtstraat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van een of meerdere aan elkaar bevestigde horizontaal of diagonaal geplaatste ramen inclusief sponningen, bevestigingsmaterialen en ophogingen die meestal, tijdens een aanbouw, zijn aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtstraat"@nl .

    otl:LiftInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor verticaal transport van personen of goederen, bestaande uit een liftkooi die in een liftschacht langs leiders bewogen wordt en op vaste plaatsen stopt"@nl ;
        skos:prefLabel "Lift-installatie"@nl .

    otl:Liftdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deur van een lift, bestaande uit een component van een etagedeur en een liftkooideur"@nl ;
        skos:prefLabel "Liftdeur"@nl .

    otl:LiftenRoltrappenKlimkooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Liften / roltrappen / klimkooi"@nl .

    otl:Lijnafwatering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rioolleiding aan de bovenkant voorzien van een opening voor de afvoer van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Lijnafwatering"@nl .

    otl:LocalAreaNetwork a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Netwerk dat is samengesteld uit computers/ werkstations op een relatief klein oppervlak zodat gebruikers toegang hebben tot dezelfde hard- en software"@nl ;
        skos:prefLabel "Local Area Network (LAN)"@nl .

    otl:LokaleBedieningEnBewaking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Lokale bediening en bewaking"@nl .

    otl:Loopbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brug voor voetgangers die een verbinding realiseert tussen schepen en de wal."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopbrug"@nl .

    otl:Loopkat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Werktuig waaraan een takel hangt en dat langs een geleidingsrail voortbeweegt om lasten tussen twee vaste punten te vervoeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopkat"@nl .

    otl:Loopplank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plank bedoeld voor dieren om aan ter plaatse van een Fauna Uitstap Plaats (FUP) aan wal te komen."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopplank"@nl .

    otl:Looppoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toegangshek dat om een verticale as draait en dient als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding."@nl ;
        skos:prefLabel "Looppoort"@nl .

    otl:Loopstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Smalle geleidestrook bestemd voor fauna om een barrière (een weg, water e.d.) te kunnen passeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopstrook"@nl .

    otl:LosseHaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten, niet, of slechts incidenteel geschoren lijnvormige beplanting met een scheidende functie van houtachtige gewassen, die in een enkele of meerdere rij(en) geplant staan."@nl ;
        skos:prefLabel "Losse haag"@nl .

    otl:LuchtKwaliteitsmetingZichtmeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Lucht kwaliteitsmeting / zichtmeting"@nl .

    otl:Luchtdroger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel voor het drogen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtdroger"@nl .

    otl:Luchtinlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening voor het toelaten of inzuigen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtinlaat"@nl .

    otl:Luchtkanaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een gat of kanaal ten behoeve van ventilatie of om de doorstroming van lucht te bevorderen"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtkanaal"@nl .

    otl:Luidspreker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verspreiden en versterken van geluid"@nl ;
        skos:prefLabel "Luidspreker"@nl .

    otl:Luik a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale opneembare plaat met scharnieren en handgrepen om een ruimte af te sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Luik"@nl .

    otl:Maaiveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hoogteligging van het grondoppervlak, het grensvlak tussen ondergrond en de lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Maaiveld"@nl .

    otl:Mantelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen"@nl ;
        skos:prefLabel "Mantelbuis"@nl .

    otl:Marifooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die spraakcommunicatie tussen twee nautische gebruikers mogelijk maakt via een zender-ontvanger combinatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Marifooninstallatie"@nl .

    otl:Markering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van aangebrachte figuraties en lijnen om informatie te verlenen, te regelen of ter aanduiding van iets"@nl,
            "Visuele hulpmiddelen die op of in de verharding zijn aangebracht om het verkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Markering"@nl .

    otl:Markeringen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Visuele hulpmiddelen die op of in de verharding zijn aangebracht om het verkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Markeringen"@nl .

    otl:Markeringspaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Paal op een schietbaan waarop het doelwit is bevestigd"@nl ;
        skos:prefLabel "Markeringspaal"@nl .

    otl:Mast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Mast"@nl .

    otl:Meer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een met land omringde watervlakte die een massa stilstaand landoppervlaktewater bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Meer"@nl .

    otl:Meerboei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Permanent gelegde stalen boei om aan af te meren."@nl ;
        skos:prefLabel "Meerboei"@nl .

    otl:Meerpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In het water staande, in de bodem geplaatste paal om schepen aan vast te leggen of af te remmen"@nl ;
        skos:prefLabel "Meerpaal"@nl .

    otl:Meerstoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In het water staande constructie van in de bodem geplaatste palen of kokers boven water verbonden door gordingen om schepen aan vast te leggen of af te remmen."@nl ;
        skos:prefLabel "Meerstoel"@nl .

    otl:Meetinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het meten van een bepaalde grootheid. Bijvoorbeeld een debiet of het aantal deeltjes in de lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Meetinstallatie"@nl .

    otl:Meetpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in een aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie waar elektrische spanning gemeten wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Meetpunt"@nl .

    otl:Meetput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Civiele constructie waarin meetapparatuur is opgesteld"@nl ;
        skos:prefLabel "Meetput"@nl .

    otl:Meetsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Systeem, bestaande uit een of meerdere meetpunten, die de positie monitoren van bewegende onderdelen van een bewegingswerk om de besturing te voorzien van informatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Meetsysteem"@nl .

    otl:Membraan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dunne barrièrre die sommige mengels of vloeistoffen wel doorlaat en andere niet en vaak wordt gebruikt op stoffen van elkaar te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Membraan"@nl .

    otl:Membraanbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat onder druk gebracht zuurstof aan het influent (afvalwater) verspreidt door een dunne laag kunststof (membraan)."@nl ;
        skos:prefLabel "Membraanbeluchter"@nl .

    otl:Menginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het vermengen van vloeistoffen zoals influent (afvalwater), waterhoudend slib en additieven."@nl ;
        skos:prefLabel "Menginstallatie"@nl .

    otl:Meubilair a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verzameling van meubels en voorwerpen die gebruikt worden in gebouwen en in de openbare ruimte"@nl ;
        skos:prefLabel "Meubilair"@nl .

    otl:Microfoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat geluid opvangt en omzet in een elektrisch signaal met de bedoeling het geluid met behulp van hulpmiddelen te versterken"@nl ;
        skos:prefLabel "Microfoon"@nl .

    otl:Middenpompinstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Middenpompinstallaties"@nl .

    otl:Mixer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat voor het mengen van vloeistoffen"@nl ;
        skos:prefLabel "Mixer"@nl .

    otl:MoerasEnOevervegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vegetatie in een uit zichzelf aangenomen rangschikking voorkomend in moerasgebieden-, oevers of terreinen met een natte en/of zachte bodem."@nl ;
        skos:prefLabel "Moeras- en oevervegetatie"@nl .

    otl:Moerasvegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vegetatie in een uit zichzelf aangenomen rangschikking voorkomend in moerasgebieden of terreinen met een natte en/ of zachte bodem."@nl ;
        skos:prefLabel "Moerasvegetatie"@nl .

    otl:Moeraszeggevegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vegetatie in een uit zichzelf aangenomen rangschikking voorkomend in moerasgebieden of terreinen met een natte en/ of zachte bodem en waar overwegende de soort zegge (een kruidachtige plant uit de familie van de cypergrassen, rietgras) voorkomt"@nl ;
        skos:prefLabel "Moeraszeggevegetatie"@nl .

    otl:Monitor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat informatie op een scherm kan tonen."@nl ;
        skos:prefLabel "Monitor"@nl .

    otl:Monsternameapparaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat voor het nemen van monsters"@nl ;
        skos:prefLabel "Monsternameapparaat"@nl .

    otl:NatteHeide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een heide met een open karakter en bestaand uit heidesoorten, grassen, kruidachtigen en mossen in wisselende samenstelling op natte venige gronden."@nl ;
        skos:prefLabel "Natte heide"@nl .

    otl:Natuurgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Veelal beschermde uitgestrekte terreinen met unieke eigenschappen qua flora, fauna, geologische of landschappelijke gesteldheid (biodiversiteit) en door een extreem lage bevolkingsdichtheid nauwelijks wordt beïnvloed door menselijk gedrag."@nl ;
        skos:prefLabel "Natuurgebied"@nl .

    otl:NatuurlijkeGrasvegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vegetatie van verschillende kruiden en grassoorten die een (spontaan) aangenomen rangschikking hebben aangenomen en bestaat uit verschillende grassoorten."@nl ;
        skos:prefLabel "Natuurlijke grasvegetatie"@nl .

    otl:Nautofoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Op de wal of een boei geplaatst instrument, dat met een bepaalde regelmaat een krachtig geluidssein ten gehore brengt ter geleiding van scheepvaart in geval van slecht weer."@nl ;
        skos:prefLabel "Nautofoon"@nl .

    otl:Nautofooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een installatie, ook wel misthoorn genoemd, die doormiddel van akoestische signalen schepen helpt navigeren bij slecht zicht."@nl ;
        skos:prefLabel "Nautofooninstallatie"@nl .

    otl:Net a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van touwwerk dat in verschillende sporten wordt gebruikt. Bijvoorbeeld een volleybalnet"@nl ;
        skos:prefLabel "Net"@nl .

    otl:Nevengeul a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vrijwel parallel aan de hoofdstroom gelegen geul die gemaakt is om het hoogwater af te voeren dat niet veilig door de hoofdstroom kan worden afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Nevengeul"@nl .

    otl:NietVrijUitgroeiendeBoom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Boom waarbij de omgeving voorwaarden stelt aan de wijze van snoeien en waarbij een takvrije zone of een takvrij stamstuk wordt voorgeschreven ofwel menselijke begeleiding is geweest tijdens de ontwikkeling van de boom."@nl ;
        skos:prefLabel "Niet vrij uitgroeiende boom"@nl .

    otl:Nivelleerschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuif om water in en uit een sluis te laten"@nl ;
        skos:prefLabel "Nivelleerschuif"@nl .

    otl:NoBreakVoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voorziening die bij uitval van de netstroomvoorziening kan zorgen voor een tijdelijke ononderbroken stroomvoorziening."@nl ;
        skos:prefLabel "No-Break voorziening"@nl .

    otl:NoodbedieningEnBewaking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Noodbediening en bewaking"@nl .

    otl:NooddoucheInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Veiligheidshulpmiddel voor het afspoelen van personen"@nl ;
        skos:prefLabel "Nooddouche-installatie"@nl .

    otl:Noodhandbediening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Werktuig om een bewegingswerk handmatig aan te drijven om een object bij calamiteiten of storingen weer in een veilige toestand te krijgen"@nl ;
        skos:prefLabel "Noodhandbediening"@nl .

    otl:Noodstop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Knop of hendel voor het onderbreken van een machine of installatie bij een plotselinge bedreigende situatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstop"@nl .

    otl:NoodstroominstallatieRoterend a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Noodstroominstallatie die met behulp van een noodstroomaggregaat elektriciteit opwekt en automatisch in werking treedt zodra de netspanning uitvalt"@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstroominstallatie (roterend)"@nl .

    otl:NoodstroominstallatieStatisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Noodstroominstallatie die voor een bepaalde tijd met behulp van statische componenten automatisch zorgdraagt voor de levering van elektriciteit bij (gedeeltelijke) uitval van de primaire voeding."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstroominstallatie (statisch)"@nl .

    otl:Noodstroomvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Noodstroomvoorziening"@nl .

    otl:Noodtelefoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat onderdeel is van een intercominstallatie en bedoeld is om in noodsituaties contact op te nemen met een medewerker in een centrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodtelefoon"@nl .

    otl:Objectbegroeiing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimtelijke voorkomen van planten in samenhang met de plaats waar zij groeien en de rankschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen op of aan een object"@nl ;
        skos:prefLabel "Objectbegroeiing"@nl .

    otl:Objectverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die dient om bouwwerken en andere constructies of objecten aan de buitenzijde te verlichten"@nl ;
        skos:prefLabel "Objectverlichting"@nl .

    otl:Obstakelbeveiliger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en daardoor bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt"@nl ;
        skos:prefLabel "Obstakelbeveiliger"@nl .

    otl:Oefenring a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afgebakende en/of afgesloten ruimte die onderdeel is van een handgranaatbaan / schietbaan om te oefenen met oefenhandgranaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Oefenring"@nl .

    otl:Oeverbescherming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende constructie om de afkalving van de oever te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Oeverbescherming"@nl .

    otl:Oeverzwaluwenwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Door de mens gemaakte steile, onbegroeide helling voorzien van openingen die geschikt zijn als broedplaats voor de oeverzwaluw."@nl ;
        skos:prefLabel "Oeverzwaluwenwand"@nl .

    otl:OlieEnBenzineafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorgdraagt voor ontmenging van olie/benzine van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Olie- en benzineafscheider"@nl .

    otl:Olieboom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langwerpig, rond, drijvend lichaam, mogelijk gevuld met olieabsorberend materiaal, dat dient om vervuiling door het verspreiden van olie via het water tegen te gaan en daarnaast het bergen van drijvend olie vergemakkelijkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Olieboom"@nl .

    otl:Oliefilter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Filter dat vuil uit olie zuivert"@nl ;
        skos:prefLabel "Oliefilter"@nl .

    otl:Omloopbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ovalen hardloopronde, met een lengte van 400 meter, ingericht voor het beoefenen van atletiek"@nl ;
        skos:prefLabel "Omloopbaan"@nl .

    otl:Omloopriool a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afsluitbare duiker in de vorm van een buis of een koker waardoor het water in en uit een sluiskolk gelaten kan worden t.b.v. het nivelleringsproces."@nl ;
        skos:prefLabel "Omloopriool"@nl .

    otl:Omroepinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee mensen in een bepaald gebied kunnen worden toegesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "Omroepinstallatie"@nl .

    otl:Onderbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opvangbak gepositioneerd aan de onderzijde van putten, bergingsvoorzieningen of afscheiderinstallaties om lekkende stoffen op te vangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbak"@nl .

    otl:Onderbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van een gebouw of constructie dat ervoor zorgt dat het eigen gewicht ervan en de daarop uitgeoefende krachten, zoals nuttige belasting, sneeuw, winddruk etc., worden overgedragen aan de draakrachtige ondergrond of fundering"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbouw"@nl .

    otl:Onderbouwconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Funderingsconstructie of vloer van een kunstwerk die krachten kan overdragen aan de ondergrond"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbouwconstructie"@nl .

    otl:Onderdoorgang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderdoorgang"@nl .

    otl:Ondergrond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grond, mogelijk gestabiliseerd, waar de wegconstructie op rust."@nl ;
        skos:prefLabel "Ondergrond"@nl .

    otl:OndergrondSpeelvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dempende veilige ondergrond voor het gebruik bij speeltoestellen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ondergrond speelvoorziening"@nl .

    otl:Onderhoudsstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Strook langs land- of waterinfrastructuur gereserveerd voor het faciliteren van onderhoudswerkzaamheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsstrook"@nl .

    otl:Onderhoudsvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Accommodatie voor het plegen van onderhoud"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsvoorziening"@nl .

    otl:Onderlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laag asfaltbeton in de verharding van een asfaltweg, die direct is aangebracht op de onderbouw (weg) of op de fundering (weg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderlaag"@nl .

    otl:Onderloopsheidscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie om kwelwater tegen te houden voor het garanderen van de stabiliteit van het dijklichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderloopsheidscherm"@nl .

    otl:Onderverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van een laagspanningsinstallatie dat dient als verdeler van spanning naar installaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderverdeler"@nl .

    otl:Ontvangbed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bodembeschermingsconstructie die is aangebracht na een uitlaat tegen het uitspoelen van de grond."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvangbed"@nl .

    otl:Ontvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat elektromagnetische signalen detecteert en verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvanger"@nl .

    otl:OntvangstEnVerdeelwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebouw of civiele constructie op een rioolwaterzuiveringsinstallatie voor het ontvangen van slib of een afvalwaterstroom of de verdeling daarvan over diverse beheerobjecten"@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvangst- en verdeelwerk"@nl .

    otl:OnverhardOppervlak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel zonder verharding bestaand uit het materiaal van de ondergrond waar het oppervlak ligt"@nl ;
        skos:prefLabel "Onverhard oppervlak"@nl .

    otl:OpEnAfrit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Weg die een lagere categorie weg met een hogere categorie weg verbindt of andersom."@nl ;
        skos:prefLabel "Op- en afrit"@nl .

    otl:OpenBuispalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen buis die wordt gebruikt voor funderingen bij beperkte ruimte en wordt gevuld met beton wanneer de buis op diepte is"@nl ;
        skos:prefLabel "Open buispalen"@nl .

    otl:OpenTunnelbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aan de bovenzijde open constructie met tenminste 2 wanden en een vloer om een spoor- of autoweg ten opzichte van het omliggende maaiveld verdiept te laten liggen."@nl ;
        skos:prefLabel "Open tunnelbak"@nl .

    otl:OpenbaarNutsbedrijf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Openbaar nutsbedrijf"@nl .

    otl:OpenbareVerlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die dient om de openbare infrastructuur, met name wegen, te verlichten."@nl ;
        skos:prefLabel "Openbare verlichting (OV)"@nl .

    otl:Openfilterconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bodembedekkende constructie waarbij de laag nog doordringbaar is voor zowel olie, brandstof of lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Openfilterconstructie"@nl .

    otl:Ophangconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het ophangen/bevestigen van constructiedelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ophangconstructie"@nl .

    otl:Ophoging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ophoging is een toegevoegde hoeveelheid materiaal om een oppervlakte in verticale zin op de juiste hoogte te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ophoging"@nl .

    otl:Oplegbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een balk die boven op andere balken/palen bevestigd kan worden. Vaak met oplegplaten om de bevestiging te vergemakkelijken."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegbalk"@nl .

    otl:Oplegblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een blok dat dient als steunpunt voor bovenliggende constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegblok"@nl .

    otl:Oplegging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die krachten en vervormingen uit de bovenbouw van een kunstwerk opneemt en geheel of gedeeltelijk overdraagt op de onderbouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegging"@nl .

    otl:Oplegpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging waarmee bevestiging (oplegging) met een vaste constructie wordt gerealiseerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegpunt"@nl .

    otl:Oplegstoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een stoel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegstoel"@nl .

    otl:Oplegtafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een tafel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegtafel"@nl .

    otl:Opnamemedium a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat om informatie (audio- en/of videosignalen) te registreren"@nl ;
        skos:prefLabel "Opnamemedium"@nl .

    otl:Opslagtank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tanks bedoeld voor de tijdelijke opslag van, tijdens het zuiveringsproces vrijgekomen, tussen- of eindproducten zoals gas of ontwaterd slib"@nl ;
        skos:prefLabel "Opslagtank"@nl .

    otl:Opsluitband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale betonnen of stenen rand die dient ter bescherming en ondersteuning van een dijklichaam of kunstwerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Opsluitband"@nl .

    otl:Opsluitconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie uitgevoerd als een verticale rand om de vorm van het kunstwerk (bijv. dam/dijk) te behouden en te ondersteunen"@nl ;
        skos:prefLabel "Opsluitconstructie"@nl .

    otl:Opstal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bouwwerk dat betrekking heeft op het boven de grond bebouwde (dus exclusief ondergrond). Een opstal wordt binnen de NEN 2767-4 op een lager aggregatieniveau geplaatst dan ene gebouw. Het zijn bijvoorbeeld installatiegebouwen."@nl ;
        skos:prefLabel "Opstal"@nl .

    otl:Opvulling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hulpmiddel waarmee een ruimte opgevuld kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Opvulling"@nl .

    otl:Opzetinrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een vergrendeld brugdek ontgrendeld door het brugdek wat op vijzels rust omlaag te vijzelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Opzetinrichting"@nl .

    otl:OverEnOnderdrukinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die over- of onderdruk kan realiseren in een bepaalde ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Over- en onderdrukinstallatie"@nl .

    otl:OverdrukInstallatiePompkelders a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Overdruk installatie pompkelders"@nl .

    otl:OverdrukVeiligeRuimte a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voorziening t.b.v. het voorkomen dat stofwolken, rook of schadelijke gassen of dampen die vrijkomen bij een brand of een ongeval vanuit de incidentbuis, de veilige ruimte kunnen binnendringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Overdruk veilige ruimte"@nl .

    otl:Overgangsconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die is aangebracht in de aardebaan en scharnierend is opgelegd op een kunstwerk om zettingsverschillen tussen aardebaan en kunstwerk gelijkmatig te laten verlopen"@nl ;
        skos:prefLabel "Overgangsconstructie"@nl .

    otl:Overgangsplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaatvormig constructiedeel die de overgang vormt van een grondlichaam naar een brug, sluis of viaduct en dient voor een geleidelijke overgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Overgangsplaat"@nl .

    otl:Overkluizing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een aan beide zijden niet toegankelijke constructie onder een weg, spoorweg, kade of dijk om kruisende kabels en leidingen te beschermen en te geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Overkluizing"@nl .

    otl:Overlastbelastingsbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beveiligingsmechanisme dat overbelasting van een hijs- of hefinstallatie voorkomt"@nl ;
        skos:prefLabel "Overlastbelastingsbeveiliging"@nl .

    otl:Overspanning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel van een hijs- en hefinstallatie dat de horizontale verbinding vormt tussen de grijper/ takel en de verticale staander"@nl ;
        skos:prefLabel "Overspanning"@nl .

    otl:Overspanningbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel die in het geval van overspanningen in werking treed, zodat schade aan de overige installatiedelen wordt voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Overspanningbeveiliging"@nl .

    otl:Paaiplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar vissen eitjes leggen"@nl ;
        skos:prefLabel "Paaiplaats"@nl .

    otl:Paal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat"@nl ;
        skos:prefLabel "Paal"@nl .

    otl:Paalbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bevestigingsmiddel of band die iets op zijn plaats houdt aan een paal"@nl ;
        skos:prefLabel "Paalbeugel"@nl .

    otl:Panamawiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tandwiel met een arm in het bewegingsmechanisme van een constructie dat door een rondsel in beweging wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Panamawiel"@nl .

    otl:Paneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rechthoekig, plat stuk materiaal dat bijvoorbeeld wordt gebruikt in een geluidbeperkende constructie voor geluidsreductie"@nl ;
        skos:prefLabel "Paneel"@nl .

    otl:Pannakooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin pannavoetbal gespeeld wordt. Het is veelal een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie zijn meestal twee doelen verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Pannakooi"@nl .

    otl:Papierbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Leegbare bak voor de inzameling van papier en karton."@nl ;
        skos:prefLabel "Papierbak"@nl .

    otl:Park a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Openbaar terrein met een recreatieve- of naruurfunctie met in het algemeen een grote verscheidenheid aan bomen, beplantingen, gras, en kruidachtige vegetaties, waterpartijen en paden."@nl ;
        skos:prefLabel "Park"@nl .

    otl:Parkeerbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Omklapbare beugel voor het afschermen van een parkeerplaats"@nl ;
        skos:prefLabel "Parkeerbeugel"@nl .

    otl:Peilbuizen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buis, met eventueel een filter, die in de grond wordt gebracht om het grondwaterpeil te bepalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Peilbuizen"@nl .

    otl:Peilschaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord (of lat) met een schaalverdeling die de waterstand aangeeft binnen een bepaald waterlichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Peilschaal"@nl .

    otl:Pennenbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel bestaande uit meerdere pennen die zijn aangebracht op een crikelvormig hellend oppervlak waar een speciaal rondsel ingrijpt en hierdoor een beweging realiseert."@nl ;
        skos:prefLabel "Pennenbaan"@nl .

    otl:Pergola a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Overkapping, mogelijk voorzien van klim- en leiplanten, voor het creëren van een (natuurlijke) zonwering"@nl ;
        skos:prefLabel "Pergola"@nl .

    otl:Perkplant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Perkplant is een eenjarige, tweejarige of overblijvende plant, die wordt gebruikt voor tijdelijke tuinversiering, veelal in perken en bloembakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Perkplant"@nl .

    otl:Perron a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verhoging langs het spoor bij een station of een halte bij een weg, waar reizigers kunnen in- en uitstappen en/of het laden en/of lossen van goederen."@nl ;
        skos:prefLabel "Perron"@nl .

    otl:Persinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee het verzamelde vuil van de roosterreinigingsinstallatie wordt uitgeperst om het te ontdoen van water en het volume te verkleinen"@nl ;
        skos:prefLabel "Persinstallatie"@nl .

    otl:Persleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Leiding of stelsel van leidingen inclusief appendages waar onder druk staand afvalwater wordt gedistribueerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Persleiding"@nl .

    otl:Personenzoekinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draadloze beveiligingsinstallatie waarmee personen in gevaarlijke situaties direct alarm kunnen slaan bij een centrale, zodat zij kunnen rekenen op hulpverlening."@nl ;
        skos:prefLabel "Personenzoekinstallatie (PZI)"@nl .

    otl:Pictogram a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Symbool of afbeelding ter aanduiding van een vluchtroute"@nl ;
        skos:prefLabel "Pictogram"@nl .

    otl:Pijler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ondersteuningsconstructie van een brug, viaduct en soortgelijke kunstwerken die fungeert als vrijstaande drager."@nl ;
        skos:prefLabel "Pijler"@nl .

    otl:Pipingberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Berm aan de binnenzijde van de dijk om daarmee het optreden van zandmeevoerende wellen (piping) te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Pipingberm"@nl .

    otl:Plaatbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, plaat dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Plaatbeluchter"@nl .

    otl:Plaatveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van de hoofddraagconstructie gevormd door een combinatie van aan elkaar bevestigde stalen of betonnen platen."@nl ;
        skos:prefLabel "Plaatveld"@nl .

    otl:Plafond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale bovenafsluiting van een ruimte of vertrek."@nl ;
        skos:prefLabel "Plafond"@nl .

    otl:Plafondafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die gebruikt worden voor de afwerking van het plafond."@nl ;
        skos:prefLabel "Plafondafwerking"@nl .

    otl:Plafondconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het plafond vormen zoals het plafond zelf en de plafondafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Plafondconstructie"@nl .

    otl:Plasberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ondiepe natte strook langs een waterloop met eventueel beschermde bodembekleding van riet, rijshout, stortstenen tegen de werking van water."@nl ;
        skos:prefLabel "Plasberm"@nl .

    otl:Poer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fundatieblok van beton waarvan de breedte-lengte verhouding ongeveer gelijk is."@nl ;
        skos:prefLabel "Poer"@nl .

    otl:Pollerinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Paal die door elektrische of hydraulische aandrijving uit een wegdek omhoog wordt gestuurd om verkeer te blokkeren of door te laten"@nl ;
        skos:prefLabel "Pollerinstallatie"@nl .

    otl:Pomp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat of werktuig waarmee een vloeistof of gas wordt verplaatst doormiddel van drukverhoging of snelheidsverhoging"@nl ;
        skos:prefLabel "Pomp"@nl .

    otl:PompEnVentilatieinstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Pomp- en ventilatieinstallaties"@nl .

    otl:Pompinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die een vloeistof of gas kan verplaatsten met behulp van een pomp"@nl ;
        skos:prefLabel "Pompinstallatie"@nl .

    otl:Pompkelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie"@nl,
            "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Pompkelder"@nl .

    otl:Ponton a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Vastliggend) drijflichaam, dat dienst doet als aanlegplaats voor vaartuigenen en dient als tijdelijke ondersteuning voor activiteiten op het water"@nl ;
        skos:prefLabel "Ponton"@nl .

    otl:Portaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie waarmee bewegwijzeringspanelen en/of signaalgevers aan een kunstwerk boven de rijstroken worden opgehangen"@nl ;
        skos:prefLabel "Portaal"@nl .

    otl:Praatpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel langs de weg of vaarweg die gebruikt kan worden om te communiceren met een centrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Praatpaal"@nl .

    otl:Procesbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bassins waarin zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met door processen in gang te zetten diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Het beheerobject procesbassins is een verzamelobject, hetgeen zegt dat er verschillende soorten uit gedecomponeerd kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Procesbassin"@nl .

    otl:ProgrammableLogicController a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, die op basis van de informatie op zijn ingangen, zijn uitgangen aanstuurt,  bedoeld om machines en installaties aan te sturen."@nl ;
        skos:prefLabel "Programmable Logic Controller (PLC)"@nl .

    otl:Puntbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een mechanisch aangedreven, met schoepen voorziene, schotel die middels roterende bewegingen het influent (afvalwater) beroert om zuurstof toe te voegen en het influent enigszins voor te stuwen"@nl ;
        skos:prefLabel "Puntbeluchter"@nl .

    otl:Puntdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluisdeur die onder een stompe hoek samenkomt met de andere sluisdeur"@nl ;
        skos:prefLabel "Puntdeur"@nl .

    otl:Put a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kokervormige constructie aangebracht onder de grond, die toegang geeft tot de aangesloten rioolleidingen en een verwijderbare deksel heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Put"@nl .

    otl:Putrand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die direct op de schachtopbouw, afdekplaat of onderbak van bijvoorbeeld een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening is geplaatst met een opening waardoor men de voorziening kan betreden en met een sponning voor een deksel om de voorziening af te kunnen sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Putrand"@nl .

    otl:Pyloon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rechtop staande draagconstructie van een brug waaraan tuien zijn bevestigd die het wegdek dragen."@nl ;
        skos:prefLabel "Pyloon"@nl .

    otl:Raam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening in een wand, vaak gevuld met een plaat van doorzichtig materiaal zoals glas waardoor men heen kan kijken en waardoor licht heen kan komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Raam"@nl .

    otl:Radarinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die wordt gebruikt als verkeerleidingshulpmiddel, werkend op basis van de combinatie radar en communicatie, waarbij aan de verkeersleider automatisch positie en identiteit van elk met een zogenaamde transponder uitgerust (lucht)vaartuig gepresenteerd wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Radarinstallatie"@nl .

    otl:Radarscanner a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ronddraaiend antennedeel van een walradar"@nl ;
        skos:prefLabel "Radarscanner"@nl .

    otl:RadioDirectionFinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat waarmee de richting van de bron van een radiosignaal kan worden bepaald (gepeild) met een (ronddraaiende) antenne."@nl ;
        skos:prefLabel "Radio Direction Finding (RDF)"@nl .

    otl:Rail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Staaf, uitgevoerd in staal, met een gladde bovenkant, waarover een object met (stalen) wielbanden kan rijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Rail"@nl .

    otl:Railbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Baan met twee met elkaar verbonden rails waarover een object met stalen wielbanden kan rijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Railbaan"@nl .

    otl:Railgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rail in een (natte) pompkelder waaraan een pomp bevestigd kan worden om deze te begeleiden tijdens het zakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Railgeleiding"@nl .

    otl:RailsInVerharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rails die is opgenomen in de verharding en zodoende niet boven het straatniveau uitsteekt zoals gebruikelijk bij een trambaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Rails in verharding"@nl .

    otl:RailsVrijliggend a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vrijliggende rails die boven het maaiveld uitsteekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rails vrijliggend"@nl .

    otl:Railsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stelsel van geprefrabriceerde eenheden voor het aansluiten van elektrisch materieel met behulp van lange smalle strips"@nl ;
        skos:prefLabel "Railsysteem"@nl .

    otl:Randelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonconstructie die dient als verfraaiing van de zijkant van een brugdek"@nl ;
        skos:prefLabel "Randelement"@nl .

    otl:Randprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beschermende rand bij overgang van een constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Randprofiel"@nl .

    otl:Rangeerverdelers a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Rangeerverdelers"@nl .

    otl:Reclamezuil a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Mast, zuil of ronde brede paal waarop reclameuitingen zijn aangebracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Reclamezuil"@nl .

    otl:RecreatiefGebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein of streek waar men ontspanning zoekt in de vrije tijd; er zijn vaak voorzieningen aangelegd voor de recreant en er kunnen allerlei recreatieve activiteiten ontplooid worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Recreatief gebied"@nl .

    otl:Reddingsboei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een boei die bedoeld is om iemand die in het water gevallen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsboei"@nl .

    otl:Reddingsdavit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kleine of lichte kraan die speciaal gemaakt is om bij gevaar een persoon uit een gevaarlijke situatie kan takelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsdavit"@nl .

    otl:Reddingslijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reddingsmiddel uitgevoerd als een fluorescerende of goed zichtbaar stuk touw dat drijft op het water en bedoeld is om drenkelingen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingslijn"@nl .

    otl:Reddingsmiddel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voorziening die ondersteuning biedt aan het redden van iets of iemand uit een gevaarlijke situatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsmiddel"@nl .

    otl:Reddingsvest a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een drijvend jasje dat dient om een drenkeling veiliger te houden."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsvest"@nl .

    otl:Reductiekast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie dat dient voor deceleratie van een bewegingswerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Reductiekast"@nl .

    otl:Reflector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat door zijn vorm straling reflecteert dat opgevangen kan worden om positie aan te duiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Reflector"@nl .

    otl:Regelballast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een losse extra ballast, aangebracht in of aan het contragewicht van een brug, om het evenwicht van het val af te regelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Regelballast"@nl .

    otl:Reling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een constructie uitgevoerd als een soort hekwerk die personen beschermt tegen valgevaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Reling"@nl .

    otl:Rem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Mechanisme dat door bediening een beweging geleidelijk tot stilstand brengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Rem"@nl .

    otl:RemmingEnGeleidewerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie langs of nabij een vaarweg, aansluitend aan een kunstwerk, bedoeld voor het geven van geleiding van schepen, en/of    het afmeren van schepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Remming- en geleidewerk"@nl .

    otl:Remschot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat de vloeistofstroom afremt zodat vaste zwevende delen in de vloeistof kunnen bezinken."@nl ;
        skos:prefLabel "Remschot"@nl .

    otl:Riem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Platte band die loopt over twee of meerdere platte wielen voor verplaatsing van goed en/of zorgt het overbrengen van een draaiende beweging van het ene wiel naar een ander wiel"@nl ;
        skos:prefLabel "Riem"@nl .

    otl:Rietvegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimtelijke massa van plantenindividuen met door hoog opschietend riet gedomineerde vegetatie langs de oever van een water"@nl ;
        skos:prefLabel "Rietvegetatie"@nl .

    otl:RijIJzer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen voegovergang geïntegreerd in de vloer of het dek van een betonnen constructie van een kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Rij-ijzer"@nl .

    otl:Rijdek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel van de draagconstructie van een kunstwerk waar verkeer overheen kan rijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Rijdek"@nl .

    otl:RijstrookSignalering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verkeerssignalering bestaande uit kruisen en pijlen in verdwijnuitvoering boven de rijstroken."@nl ;
        skos:prefLabel "Rijstrook signalering"@nl .

    otl:Rijzendam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houten of rieten dam of wal om water te keren en golven te breken"@nl ;
        skos:prefLabel "Rijzendam"@nl .

    otl:Riolering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stelsel van constructies en installaties bestemd voor de inzameling, het transport en de tijdelijke berging van afvalwater"@nl,
            "Stelsel van constructies en installaties bestemd voor de inzameling, het transport en de tijdelijke berging van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Riolering"@nl .

    otl:Rivier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brede natuurlijke waterloop die de afwatering van een stroomgebied verzorgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rivier"@nl .

    otl:Roerwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel om gasafscheiding teweeg te brengen door te roeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Roerwerk"@nl .

    otl:Rolbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen baan die bevestigd is aan de kelder of aan een ligger waarover het val zich beweegt zodat de brug in een rechte beweging opent en sluit"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolbaan"@nl .

    otl:Roldeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluisdeur, voorzien van een rolconstructie, die zijdelings heen en weer bewogen wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Roldeur"@nl .

    otl:Rolgordijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gordijn dat aan een rolstok is bevestigd en op- en afgerold kan worden zodat een raam eenvoudig kan worden afgedekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolgordijn"@nl .

    otl:RolhekkenEnLooppoorten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Rolhekken en looppoorten"@nl .

    otl:RolhekkenEnToegangsdeurenDienstgebouwen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Rolhekken en toegangsdeuren dienstgebouwen"@nl .

    otl:Rolluik a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticaal bewegende afsluiting voor een raam, deur of andere opening in een gebouw of andere ruimte bestaande uit aaneengeschakelde latten, die samen in uitgerolde positie een luik vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolluik"@nl .

    otl:Rolsleufmechanisme a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kruksleufconstructie aan zijkant van de hoofdligger of de ballastkist om een brug met een kleinere belasting te openen of te sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolsleufmechanisme"@nl .

    otl:Roltrapinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor diagonaal transport van personen en goederen, bestaande uit een trap met omhoog- of omlaagschuivende treden of een band."@nl ;
        skos:prefLabel "Roltrapinstallatie"@nl .

    otl:Roltraptrede a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Trede van een roltrap, voorzien van wielen aan de onderzijde, die omhoog of omlaag kan schuiven ten opzichte van andere treden."@nl ;
        skos:prefLabel "Roltraptrede"@nl .

    otl:RolwagenRoldeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een roldeur (sluisdeur) draagt."@nl ;
        skos:prefLabel "Rolwagen (roldeur)"@nl .

    otl:Rondsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tandwiel dat tussen twee andere tandwielen in zit, en ervoor zorgt dat de draairichting van de twee andere tandwielen gelijk blijft."@nl ;
        skos:prefLabel "Rondsel"@nl .

    otl:Rookafvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Luchtkanaal voor de afvoer van gassen en rook afkomstig van een verbrandingstoestel."@nl ;
        skos:prefLabel "Rookafvoer"@nl .

    otl:Rooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontaal raamwerk van evenwijdige staven, of raamwerk van elkaar kruisende staven."@nl ;
        skos:prefLabel "Rooster"@nl .

    otl:RoostergoedContainer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Container met installatiedelen voor het samenpersen en tijdelijk opslaan van roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q.afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Roostergoed container"@nl .

    otl:Roosterput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Put met roosters aan de bovenzijde die voorkomen dat hoefdieren een bepaald gebied verlaten of betreden."@nl ;
        skos:prefLabel "Roosterput"@nl .

    otl:Roosterreinigingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die door een continue roterende opscheppende beweging het roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q. afvalwater) verwijdert"@nl ;
        skos:prefLabel "Roosterreinigingsinstallatie"@nl .

    otl:RoostervloerMiddentunnelkanaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Roostervloer middentunnelkanaal"@nl .

    otl:Rotorbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een mechanisch aangedreven, met bortsels voorziene, trommel of rotor die middels roterende bewegingen het influent (afvalwater) beroert om zuurstof toe te voegen en het influent enigzins voort te stuwen"@nl ;
        skos:prefLabel "Rotorbeluchter"@nl .

    otl:RuigeOevervegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimtelijke massa van planten-individuen langs de oever in de rangschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen bestaande uit hoog opschietende ongelijke vegetaties met veel overjarige kruiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Ruige oevervegetatie"@nl .

    otl:Ruiggras a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel met gemaaid(e) gras (vegetatie). Ruiggras wordt onderhouden door het zes tot tien keer per jaar te maaien, afhankelijk van de grondsoort."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruiggras"@nl .

    otl:Ruimerinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die met behulp van roterende installatiedelen bezonken slib of een drijvende verontreinigde laag bijeenbrengt naar een centraal punt in een bassin of tank"@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimerinstallatie"@nl .

    otl:SamengesteldeDamwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grond- en/of waterkerende constructie, die bestaat uit een verticaal in de grond geplaatste wand die is gefabriceerd uit twee, met elkaar verbonden, verschillende houtsoorten die verschillende eigenschappen hebben"@nl ;
        skos:prefLabel "Samengestelde damwand"@nl .

    otl:SanitaireInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie aangebracht in sainitaire ruimten ten behoeve van lichaamsverzorging"@nl ;
        skos:prefLabel "Sanitaire installatie"@nl .

    otl:Schacht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale open verbinding binnen de hoofddraagconstructie van een bouwwerk die wordt gebruikt om leidingen (in het bijzonder gas- , elektra en waterleidingen) te herbergen"@nl ;
        skos:prefLabel "Schacht"@nl .

    otl:Schachtopbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale verbinding tussen onderbak en putrand bij een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening."@nl ;
        skos:prefLabel "Schachtopbouw"@nl .

    otl:Schakelaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel om een elektrische stroomketen te sluiten of te onderbreken"@nl ;
        skos:prefLabel "Schakelaar"@nl .

    otl:Schamelstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel met één of meerdere schanierpunten dat ondanks een draaiende beweging de positie van de constructie borgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schamelstel"@nl .

    otl:Schampkant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langs de rijbaan aangebrachte constructie van geringe hoogte om te voorkomen dat het verkeer van de weg raakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Schampkant"@nl .

    otl:Schampstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonnen rand ter geleiding van het verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Schampstrook"@nl .

    otl:Schanskorf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiding in de vorm van een korf of mand gevuld met een granulair materiaal (puin of steenbrokken) waarbij de schanskorf zowel constructief als decoratief kan worden aangewend."@nl ;
        skos:prefLabel "Schanskorf"@nl .

    otl:ScheepvaartdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een vaartuig detecteert op een bepaalde locatie in een vaarwegennetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepvaartdetectie-installatie"@nl .

    otl:Scheepvaartsein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met één of meerdere lichtbronnen die de de verkeerstromen van de scheepvaart doormiddel van lichtsignalen reguleert."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepvaartsein"@nl .

    otl:Scheepverkeersbeseining a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het informeren van vaarweggebruikers doormiddel van (optische) verkeerstekens."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepverkeersbeseining"@nl .

    otl:Scherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zonwering in de vorm van een uitklapbaar of uitrolbaar scherm dat aan de buitenzijde van de gevel is opgehangen"@nl ;
        skos:prefLabel "Scherm"@nl .

    otl:Schietbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Baan om schietsport op te bedrijven."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbaan"@nl .

    otl:Schietbaanportaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hal van de schietbaan waarin een soort balie of rand ingericht is voor het schieten naar een doel. Deze balie wordt meestal ter ondersteuning van de geweren gebruikt."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbaanportaal"@nl .

    otl:Schietbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plat voorwerp dat wordt gebruikt als doel bij schietoefeningen en -wedstrijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbord"@nl .

    otl:Schokdemper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het opvangen of dempen van schokken"@nl ;
        skos:prefLabel "Schokdemper"@nl .

    otl:Schommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel met bewegende delen waar een persoon heen en weer kan schommelen door het lichaamsgewicht op een bepaalde manier te bewegen."@nl ;
        skos:prefLabel "Schommel"@nl .

    otl:Schoor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aal, balk of stijl, in schuine stand gesteld, die de druk van een belasting opvangt of een zijdelings verband aanbrengt, bijvoorbeeld als onderdeel van een dakkap."@nl ;
        skos:prefLabel "Schoor"@nl .

    otl:Schoorsteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gemetselde stenen buis waardoor rookgassen kunnen worden afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Schoorsteen"@nl .

    otl:Schort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonnen (prefab) element dat aan de bovenzijde van de damwand wordt vastgemaakt met ankers."@nl ;
        skos:prefLabel "Schort"@nl .

    otl:Schotbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk met een tijdelijke waterkerende functie die in (schotbalk)sponningen wordt aangebracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotbalk"@nl .

    otl:Schotbalksponning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sponning waarin een schotbalk geplaatst wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotbalksponning"@nl .

    otl:Schotelbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, plaat dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotelbeluchter"@nl .

    otl:Schraalgrasland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grond met laagblijvend en kruidenrijk grasland, gedomineerd door grassen met een open structuur op een voedselarme zure bodem. Dit is een specifieke vorm van natuurlijke grasvegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Schraalgrasland"@nl .

    otl:Schraper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het afvoeren van bezonken, ingedikt en ontwaterd materiaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Schraper"@nl .

    otl:Schrikhek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een hek, voorzien van rode en witte blokken of chevrons, die de weggebruiker attendeert op een gevarenpunt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schrikhek"@nl .

    otl:Schuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluitmechanisme om openingen in hevels, sifons en doorlaatwerken te (deels) kunnen sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuif"@nl .

    otl:Schuifconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie waarmee de doorlaat van water in een contructie of constructiedeel wordt geregeld doormiddel van een translerend deel (de schuif)"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifconstructie"@nl .

    otl:Schuifgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel om een schuivende beweging van een schuif te vergemakkelijken en binnen een bepaald stramien te houden."@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifgeleiding"@nl .

    otl:Schuifketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ketting ten behoeve van het bewegingswerk van een vizierschuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifketting"@nl .

    otl:Schuifpoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Poort die door een zijdelingse beweging geopend of gesloten kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifpoort"@nl .

    otl:Schutsluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Schutsluis"@nl .

    otl:Sensor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat één of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal."@nl ;
        skos:prefLabel "Sensor"@nl .

    otl:Server a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, bestaande uit een computer en programmatuur, die diensten levert aan clients in een computernetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Server"@nl .

    otl:Shikanen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het omploegen van uitgewaterd slib dat zich verplaatst op een lopende transportband"@nl ;
        skos:prefLabel "Shikanen"@nl .

    otl:Sierheester a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houtige plant, die zich onmiddellijk boven of al in de grond vertakt in een aantal takken, die meer of minder dik kunnen worden, met een maximale hoogte variërend van 1.0 tot 5.0 m."@nl ;
        skos:prefLabel "Sierheester"@nl .

    otl:Sifon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk om een rivier, beek of poldertocht onder een andere waterloop (watergang) door te leiden die een ander waterpeil heeft. Omdat sifons tevens een waterkerende functie hebben moeten ze aan beide zijden afsluitbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Sifon"@nl .

    otl:Signaalgever a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel die het gedrag van weggebruikers beïnvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Signaalgever"@nl .

    otl:Signaalkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel voor voortgeleiding van elektronische of lichtsignalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Signaalkabel"@nl .

    otl:SignaleringHpPbKasten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Signalering HP + PB kasten"@nl .

    otl:Skatebaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Skatebaan is een locatie ingericht met skateattributen of obstakels waar men met skateboards, skates en BMXfietsen gebruik van kan maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Skatebaan"@nl .

    otl:Skateramp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hellingbaan om met skateboards, skates of BMXfietsen vanaf te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Skateramp"@nl .

    otl:Skatetoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel ingericht om met skateboards, skates of BMXfietsen stunts uit te halen."@nl ;
        skos:prefLabel "Skatetoestel"@nl .

    otl:Sleufonderbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderzijde van de opening in de frontmuur."@nl ;
        skos:prefLabel "Sleufonderbouw"@nl .

    otl:Sleufopbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen opgebouwde constructie op de hoofdligger van een basculebrug"@nl ;
        skos:prefLabel "Sleufopbouw"@nl .

    otl:Slibafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel waarin ten gevolge van het verschil in dichtheid en het vertragen van de vloeistofstroom het slib door bezinking grotendeels van het afvalwater wordt gescheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Slibafscheider"@nl .

    otl:Slijtlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dunne laag gebroken steenslag (split) of grind die met behulp van een kleeflaag van bitumen op een bestaande asfaltverharding gekleefd wordt, bedoeld  om scheurtjes en oneffenheden te dichten en daarmee het asfalt te conserveren en te beschermen tegen de weersinvloeden en ultraviolette straling, of de stroefheid van het oppervlak te bevorderen."@nl ;
        skos:prefLabel "Slijtlaag"@nl .

    otl:Slokop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het laten wegstromen van overtollig regenwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Slokop"@nl .

    otl:Sloof a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sloof is een langwerpig horizontaal constructiedeel op maaiveldhoogte dat als bescherming wordt geplaatst op de koppen van damwandplanken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sloof"@nl .

    otl:Sloot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterloop door de mens gegraven van beperkte breedte die stilstaand of slechts langzaam stromend water bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Sloot"@nl .

    otl:SluisdeurHefPuntRol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare deur die wordt toegepast bij (hoog)waterkeringen en sluizen om het niveauverschil aan beide zijden in stand te houden"@nl ;
        skos:prefLabel "Sluisdeur (hef, punt, rol)"@nl .

    otl:Sluishoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructieve deel van de schutsluis, welke de beweegbare waterkering bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Sluishoofd"@nl .

    otl:Sluiskolk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie tussen de deuren van een sluis, die als ruimte wordt gebruikt voor het schutten van schepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sluiskolk"@nl .

    otl:Sluismarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Visuele hulpmiddelen die op de verharding rondom een sluis of in de sluiskolk zelf zijn aangebracht om het scheepvaartverkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Sluismarkering"@nl .

    otl:SluitEnZinkvoegen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Sluit- en zinkvoegen"@nl .

    otl:Smeedwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scheiding gemaakt van smeedwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Smeedwerk"@nl .

    otl:Smeersysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Systeem van leidingen of slangen met of zonder pomp dat een apparaat, motor of machine van smering voorziet zodat slijting en corrosie wordt verminderd"@nl ;
        skos:prefLabel "Smeersysteem"@nl .

    otl:Spar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lange cilindervormige drijfbaken met in verhouding tot de lengte een kleine middellijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Spar"@nl .

    otl:Speelhuisje a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Klein huisachtig bouwwerk dat is bedoeld voor kinderen om in te spelen, vaak gecombineerd met klimtoestellen en glijbanen."@nl ;
        skos:prefLabel "Speelhuisje"@nl .

    otl:Speeltoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel bedoeld als speelmateriaal voor kinderen, bijvoorbeeld schommel, wip en klimrek."@nl ;
        skos:prefLabel "Speeltoestel"@nl .

    otl:Speelweide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speelweide is een veld met kort gemaaid(e) gras (vegetatie) waarop gespeeld, gelegen en gezonnebaad kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Speelweide"@nl .

    otl:Spieplank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel in de vorm van een plank in een houten skeletbouw dak waaraan dakpannen bevestigd worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Spieplank"@nl .

    otl:Spoorweg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebaande gedeelte (van het terrein) voor het verkeer over rails (trein, tram, sneltram, kraan)"@nl ;
        skos:prefLabel "Spoorweg"@nl .

    otl:SportEnSpelvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein, park of complex in gebruik om diverse sportactiviteiten uit te voeren in spel, recreatief en/of wedstrijdverband"@nl ;
        skos:prefLabel "Sport- en spelvoorziening"@nl .

    otl:Sportattribuut a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bedoeld om sporten mogelijk te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportattribuut"@nl .

    otl:Sportgrasveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een met lijnen gemarkeerd grasoppervlak waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportgrasveld"@nl .

    otl:Sportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Veld, gemarkeerd met lijnen, om bepaalde sporten mogelijk te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportveld"@nl .

    otl:Springbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zandbak gebruikt bij springwedstrijden of dressuurwedstrijden met paarden of als atletiekonderdeel bij het verspringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Springbak"@nl .

    otl:SproeiInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie (en vaak een min of meer geavanceerd systeem) voor het kunstmatig begieten van beplantingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sproei-installatie"@nl .

    otl:Sproeikop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een onder druk staande vloeistof door zijn vorm en openingen omzet tot homogene fijne stralen of druppels om iets te besproeien"@nl ;
        skos:prefLabel "Sproeikop"@nl .

    otl:Spuisein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van vier of vijf (als een scheepvaartsein zowel in- als uitstromen moet kunnen aangeven, bestaat deze uit 5 lampen) armaturen met rode reflectoren, die een teken kunnen projecteren voor de scheepvaart"@nl ;
        skos:prefLabel "Spuisein"@nl .

    otl:Spuisluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uitwateringssluis om een overvloed aan water op het binnenwater gereguleerd naar een lager gelegen buitenwater te laten afvloeien. Tevens dient de spuisluis voor het keren van buitenwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Spuisluis"@nl .

    otl:Spuitkanon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat onder hoge druk water verplaatst."@nl ;
        skos:prefLabel "Spuitkanon"@nl .

    otl:Staalkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel bestaande uit stalen draden die rond een kern zijn geslagen en bedoeld is om trekkrachten over te brengen"@nl ;
        skos:prefLabel "Staalkabel"@nl .

    otl:Staalmat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen rooster of afrastering dat wordt toegepast als omheining van terreinen"@nl ;
        skos:prefLabel "Staalmat"@nl .

    otl:Stabiliteitsberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Berm tegen de dijk om de standzekerheid van het grondlichaam te waarborgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stabiliteitsberm"@nl .

    otl:Stankscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scherm dat onderdeel van de riolering is en voorkomt dat gassen vanuit het riool overlast of gevaar opleveren op maaiveldniveau."@nl ;
        skos:prefLabel "Stankscherm"@nl .

    otl:Startmotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektromotor die dient om de hoofmotor in werking te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Startmotor"@nl .

    otl:StatischeMenger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel aangebracht in een onder druk staande leiding dat door specifieke inwendige vormen zorgt voor intensieve turbulentie en daarmee een continue vermenging van stoffen, vloeistoffen of gassen realiseert"@nl ;
        skos:prefLabel "Statische menger"@nl .

    otl:Steenhoop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verzameling van rommelig op elkaar liggende stenen van een grovere samenstelling dan grind"@nl ;
        skos:prefLabel "Steenhoop"@nl .

    otl:Steiger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Boven het water gebouwde of drijvende (veelal houten) constructie voor het aanleggen en afmeren van schepen en waarover te voet de oever kan worden bereikt"@nl ;
        skos:prefLabel "Steiger"@nl .

    otl:Steilwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Natuurlijke of kunstmatig aangelegde wand van grond langs een (gestrekte) oever die tevens beschutting kan verschaffen aan dieren"@nl ;
        skos:prefLabel "Steilwand"@nl .

    otl:Stempelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een (tijdelijke) buis tussen twee tegenoverliggende wanden, dammen of schotten bedoeld om naar elkaar toe wijken te voorkomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Stempelbuis"@nl .

    otl:Steunpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een met de vaste wereld verbonden constructie waarop de hoofddraagconstructie wordt ondersteund."@nl ;
        skos:prefLabel "Steunpunt"@nl .

    otl:Stijl a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale staafvormige balk of lat"@nl ;
        skos:prefLabel "Stijl"@nl .

    otl:Stobbenwal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uit kluiten van grote gerooide bomen bestaande wal, aangelegd onder- of over een kunstwerk en in de aanloopgebieden daar naar toe en zodoende goede mogelijkheden voor dekking en geleiding geeft voor dieren."@nl ;
        skos:prefLabel "Stobbenwal"@nl .

    otl:Stootkussen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stootkussen om schip en kade te beschermen bij het afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Stootkussen"@nl .

    otl:StoringsmeldsysteemBoss a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Storingsmeldsysteem/BOSS"@nl .

    otl:Stormvloedkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterbouwkundige constructie die verhindert dat water bij stormvloed of springtij de monding van een rivier instroomt en stroomopwaarts tot overstromingen leidt."@nl ;
        skos:prefLabel "Stormvloedkering"@nl .

    otl:Stortebed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bodembescherming bestaand uit steen en/of beton ter voorkoming van het optreden van erosie door stromend water"@nl ;
        skos:prefLabel "Stortebed"@nl .

    otl:Stortvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied waar baggerschepen hun lading baggerspecie mogen storten."@nl ;
        skos:prefLabel "Stortvak"@nl .

    otl:Straatnaambord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord waarop een naam van een straat is aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Straatnaambord"@nl .

    otl:Strand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vlakke onbegroeide zandstrook langs een waterkant."@nl ;
        skos:prefLabel "Strand"@nl .

    otl:Strandhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstmatige constructie die dwars op de kust staat om de waterstroming richting te geven en het strand te beschermen tegen erosie."@nl ;
        skos:prefLabel "Strandhoofd"@nl .

    otl:Strekdam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dam die richting aan de waterstroming geeft en afslag van golven tegengaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Strekdam"@nl .

    otl:Strooiveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimte op een begraafplaats waar het as van de gecremeerde overledene mag worden verstrooid"@nl ;
        skos:prefLabel "Strooiveld"@nl .

    otl:Stroombreker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een verhoging om waterstromingen langs de bodem te verstoren en/of te geleiden om zodoende de hinder voor scheepvaart te reduceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Stroombreker"@nl .

    otl:Stroomprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Inlaatvoorziening voor het geleiden van de toe- en afvoer van afvalwater in het rioleringsstelsel"@nl ;
        skos:prefLabel "Stroomprofiel"@nl .

    otl:Struikrozen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Doorbloeiende roos met een brede groeiwijze die winterhard is en ieder jaar wordt gesnoeid, toegepast als vakbeplanting"@nl ;
        skos:prefLabel "Struikrozen"@nl .

    otl:Stuifzand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verdroogd of door menselijke invloeden ontstaan onbegroeid zandgebied waar het zand een grillig reliëf kan hebben door verstuiving en afzetting van de wind."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuifzand"@nl .

    otl:Stuurstroomvoedingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee een betrouwbare voeding op het gevraagde spanningsniveau wordt geregeld"@nl ;
        skos:prefLabel "Stuurstroomvoedingsinstallatie"@nl .

    otl:Stuw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterbouwkundige constructie die het water in een loop, beek of rivier opstuwt zodat het waterpeil bovenstrooms kan worden verhoogd en/ of geregeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuw"@nl .

    otl:Stuwelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat onderdeel is van een schuif bedoeld om water op te stuwen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuwelement"@nl .

    otl:Stuwhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie van de stuw welke het water opstuwende gedeelte bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuwhoofd"@nl .

    otl:SupervisoryControlAndDataAcquisition a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, bestaande uit een of meer computers en programmatuur, bedoeld voor het verzamelen, doorsturen, verwerken en visualiseren van meet- en regelsignalen van verschillende machines in grote industriële systemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Supervisory Control and Data Acquisition (SCADA-systeem)"@nl .

    otl:Switch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de infrastructuur van een computernetwerk dat zorgt voor een datapakket naar een specifieke hardwarepoort wordt gestuurd waaraan dit pakket is geadresseerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Switch"@nl .

    otl:Taats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Pen of bus waarop een onderdeel draait, bijvoorbeeld een sluisdeur of draaibrug."@nl ;
        skos:prefLabel "Taats"@nl .

    otl:Tafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein- of straatmeubilair met een horizontaal, vlak blad op één of meer poten om dingen op te zetten of om aan te zitten, bijvoorbeeld om te eten of aan te werken"@nl ;
        skos:prefLabel "Tafel"@nl .

    otl:Tafeltennistafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met lijnen afgezette tafel met een horizontaal, vlak blad waarop tafeltennis gespeeld kan worden, met in het midden van de tafel een gespannen net"@nl ;
        skos:prefLabel "Tafeltennistafel"@nl .

    otl:Takel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hijswerktuig waarmee zware lasten met een beperkte kracht gehesen kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Takel"@nl .

    otl:Takkenril a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiding uit snoeihout vervaardigd die wordt gevormd door een lange smalle opeenstapeling van takken bijeengehouden door in de grond gestoken verticale stokken of stammen."@nl ;
        skos:prefLabel "Takkenril"@nl .

    otl:Talud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuine zijde van een grondlichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Talud"@nl .

    otl:Tandbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een rechte strip voorzien van opstaande tanden waarin een tandwiel kan aangrijpen"@nl ;
        skos:prefLabel "Tandbaan"@nl .

    otl:Tandwiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Getand onderdeel van een machine of constructie in de vorm van een wiel voor het overbrengen van krachten."@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwiel"@nl .

    otl:TandwieloverbrengingOpen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Directe overbrenging die zorgt voor de aandrijving en transmissie van krachten doormiddel van tandwielen."@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwieloverbrenging (open)"@nl .

    otl:TandwieloverbrengingOverig a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het overbrengen van krachten met behulp van tandwielen waarbij koppel wordt omgezet in een draaiende beweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwieloverbrenging, Overig"@nl .

    otl:Tank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reservoir om een vloeistof in op te slaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Tank"@nl .

    otl:Tankconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Decentrale op zichzelf staande tank met ondersteunende installatiedelen voor het tijdelijk (gereguleerd) opslaan van vloeistoffen of gassen ter ondersteuning van een deelzuiveringsproces"@nl ;
        skos:prefLabel "Tankconstructie"@nl .

    otl:Teensloot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sloot die zich bevindt aan de onderkant van een dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Teensloot"@nl .

    otl:Telefooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die auditieve communicatie tussen personen buiten gehoorafstand van elkaar mogelijk maakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Telefooninstallatie"@nl .

    otl:Telefoontoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel waarmee gesprekken mogelijk zijn tussen personen die zich buiten gehoorbereik van elkaar bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Telefoontoestel"@nl .

    otl:TelemetrieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie om via een draadloze verbinding data uit te lezen en digitaal te verzenden."@nl ;
        skos:prefLabel "Telemetrie-installatie"@nl .

    otl:Tennisbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tennisbaan is een met lijnen afgezet oppervlak ( gewoonlijk 23.77 x 8.23 meter) waarop tennis gespeeld kan worden, met in het midden verdeeld door een opgehangen tennisnet met een hoogte van 1.07 m"@nl ;
        skos:prefLabel "Tennisbaan"@nl .

    otl:Tenniskooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin tennis gespeeld wordt. Het is veelal een uit net of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie is meestal een tennismuur verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Tenniskooi"@nl .

    otl:Terrein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Door een type landgebruik gekarakteriseerd, zichtbaar begrensd stuk grond."@nl ;
        skos:prefLabel "Terrein"@nl .

    otl:Terreinmeubilair a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verzamelnaam voor allerhande inrichtingselementen die worden gebruikt in de openbare ruimte. Het zijn in het algemeen niet verplaatsbare voorzieningen"@nl ;
        skos:prefLabel "Terreinmeubilair"@nl .

    otl:Terreinverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Terreinverlichting"@nl .

    otl:Terugslagklep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Klep die gebruikt wordt om water, vloeistof, granulaat, poeder of gas slechts in één richting door te laten en bij een omgekeerde stroming dichtslaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Terugslagklep"@nl .

    otl:ToegangscontroleInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die bepaalt, controleert en registreert welke personen toegang krijgen tot bepaalde faciliteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Toegangscontrole-installatie"@nl .

    otl:Toegangshek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draaiende constructie die (elektrisch) mechanisch om een verticale as draait of over een oppervlak rolt om een afsluitbare doorgang te realiseren in een muur of terreinafscheiding."@nl ;
        skos:prefLabel "Toegangshek"@nl .

    otl:Toerenregelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de snelheid van bewegende delen automatisch regelt."@nl ;
        skos:prefLabel "Toerenregelinstallatie"@nl .

    otl:Toilet a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van het sanitair bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting."@nl ;
        skos:prefLabel "Toilet"@nl .

    otl:Toiletcabine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verplaatsbare afgesloten ruimte, hokje, waarin het sanitair staat bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting."@nl ;
        skos:prefLabel "Toiletcabine"@nl .

    otl:Ton a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Drijvend voorwerp met of zonder lichtbron dat kan worden verankerd bedoeld voor scheepsnavigatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Ton"@nl .

    otl:Toplaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buitenste verdedigingslaag van een bekledingsconstructie die bescherming biedt tegen allerlei invloeden."@nl ;
        skos:prefLabel "Toplaag"@nl .

    otl:Touwbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel waarmee kinderen zich onder invloed van de zwaartekracht aan of langs een kabel kunnen verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Touwbaan"@nl .

    otl:Touwkliminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel waarin kinderen aan bijvoorbeeld meeverende touwen of kettingen kunnen hangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Touwkliminstallatie"@nl .

    otl:Tracing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie aangebracht op een constructie(deel) of leidingwerk met het doel om m.b.v. warmte bevriezing tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Tracing"@nl .

    otl:Trafohuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Afsluitbare) ruimte waarin apparatuur is opgesteld waarmee elektrische spanning wordt omgezet naar hogere of lagere waarden."@nl ;
        skos:prefLabel "Trafohuis"@nl .

    otl:Traliedeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afsluitbare draaiende deur met metalen draden of staven in een muur of terreinafscheiding zodat vleermuizen doorgang kunnen vinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Traliedeur"@nl .

    otl:Trambaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Spoorbaan waarop een tram zich voortbeweegt."@nl ;
        skos:prefLabel "Trambaan"@nl .

    otl:Transformator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Statisch installatiedeel dat spanning en stroom van hoge naar lagere waarden transformeert en omgekeerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Transformator"@nl .

    otl:TransmissieApparatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "De componenten uit een transmissie-installatie die benodigd zijn voor de overdracht van datasignalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Transmissie apparatuur"@nl .

    otl:TransmissieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die data te verstuurt tussen twee of meer aangesloten locaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Transmissie-installatie"@nl .

    otl:Transportinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het horizontaal op een bewegende band of riem transporteren van materialen of goed(eren)."@nl ;
        skos:prefLabel "Transportinstallatie"@nl .

    otl:Trap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie, bestaande uit een reeks van treden, voor het te voet overbruggen van twee op verschillende niveaus gelegen vlakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Trap"@nl .

    otl:Trapafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een trap."@nl ;
        skos:prefLabel "Trapafwerking"@nl .

    otl:Trapconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de trap vormen bijvoorbeeld de trap zelf en de trapafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Trapconstructie"@nl .

    otl:Trapveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grasoppervlak zonder specifieke afmetingen waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden, meestal gelegen in de woonwijken"@nl ;
        skos:prefLabel "Trapveld"@nl .

    otl:Trekduwstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat fungeert als verbindingsstuk voor de overdracht van trek- en duwbewegingen van het aandrijvingswerk en het te bewegen onderdeel."@nl ;
        skos:prefLabel "Trekduwstang"@nl .

    otl:Trekpalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In de grond aangebrachte funderingspaal die op trek wordt belast."@nl ;
        skos:prefLabel "Trekpalen"@nl .

    otl:Triangel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Driehoekige detector aangebracht op een portaal voor een tunnelingang die signalen afgeeft op het moment dat een te hoog voertuig tegen de triangel aanrijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "Triangel"@nl .

    otl:Trottoirband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat langs de verharding is gelegen en zijdelingse steun geeft aan de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Trottoirband"@nl .

    otl:Tuidraad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel of buis die trekkrachten opvangt"@nl ;
        skos:prefLabel "Tuidraad"@nl .

    otl:Tuinakker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bouwland in de vorm van een (afgesloten) stuk grond waar gewassen worden geplant of verbouwd."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinakker"@nl .

    otl:Tuinhuisje a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Relatief klein, eenvoudig bouwwerk in een tuin en wordt gebruikt voor opslag, hobbyruimte of tijdelijke woonruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinhuisje"@nl .

    otl:Tuinmuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Muur die dient als terreinafscheiding voor een tuin."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinmuur"@nl .

    otl:Tunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstmatig aangelegde geboorde, afgezonken of in het droge gebouwde koker of buisvormige gang onder maaiveldniveau, dat aan beide zijdes is voorzien van een open bakconstructie, met als doel om spoor- en/ of wegverkeer tussen twee punten over een grote afstand mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnel"@nl .

    otl:Tunnelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buis- of kokervormig constructiedeel van een tunnel waar het verkeer doorheen rijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnelbuis"@nl .

    otl:TunnelbuisCiviel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Tunnelbuis civiel"@nl .

    otl:Tunnelplafond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Tunnelplafond"@nl .

    otl:Tunnelventilatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Tunnelventilatie"@nl .

    otl:Tunnelwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Tunnelwand"@nl .

    otl:Turbine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Machine die de stromingsenergie van water, wind of lucht door middel van om een as roterende schoepen omzet in mechanische energie en vervolgens omzet in elektrische energie."@nl ;
        skos:prefLabel "Turbine"@nl .

    otl:TussenRelaisInterfaceStations a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Tussen relais / interface stations"@nl .

    otl:Tussenlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laag aangebracht tussen twee andere lagen met een verschillende samenstelling voor het vergroten van de sterkte van een wegconstructie door de krachten geleidelijk over te brengen. De samenstelling van een tussenlaag kan per wegconstructie verschillen."@nl ;
        skos:prefLabel "Tussenlaag"@nl .

    otl:Uiterwaard a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Strook grond langs een rivier gesitueerd tussen de lagere zomerdijk en de hogere winterdijk die bij een hoge waterstand onder water loopt en fungeert als waterbergingsgebied en in droge perioden veelal wordt gebruikt voor veeteelt en recreatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Uiterwaard"@nl .

    otl:Uithouder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een constructiedeel dat dient voor het dragen van andere bouwdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Uithouder"@nl .

    otl:Uitlaatvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel van een riolering, bedoeld om hemelwater en/of afvalwater uit te laten (lozen)."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitlaatvoorziening"@nl .

    otl:Uitstroombak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel behorend bij een uitlaatvoorziening ter voorkoming van uitspoeling van grond."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitstroombak"@nl .

    otl:Uitstroomopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening waardoor een medium (vaak vloeistof) een object verlaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitstroomopening"@nl .

    otl:UnDetectieStofidentificatienummers a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "UN-detectie (stofidentificatienummers)"@nl .

    otl:Urinoir a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plasbak voor mannen waarin geürineerd kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Urinoir"@nl .

    otl:UrnengrafBovengronds a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovengrondse plaats waar de urn (een pot) met de as van een gecremeerde overledene wordt bewaard. Bijvoorbeeld een urnenmuur of urnentuin."@nl ;
        skos:prefLabel "Urnengraf (bovengronds)"@nl .

    otl:Vaargeul a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van de vaarweg dat voor de scheepvaart door te baggeren op een bepaalde minimale diepte wordt gehouden zodat scheepvaartverkeer mogelijk is"@nl ;
        skos:prefLabel "Vaargeul"@nl .

    otl:Vaarwegmarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fysiek object in of langs de vaarweg dat gebruikers ter plaatse informeert over de vaarroute, obstakels en andere gevaren zodat de koers van het vaartuig aangepast kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegmarkering"@nl .

    otl:Valreep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare langszijdige hangende constructie waarlangs men een schip kan betreden of verlaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Valreep"@nl .

    otl:Vangconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare constructie die de kinetische energie van een vaartuig op kan vangen als deze een sluisdeur of stormvloedschuif dreigt aan te varen&#13;Deze constructie heeft als doel om te zorgen dat eventuele aanvaring met een belangrijk deel van het object wordt voorkomen. Vangconstructies zijn vaste of beweegbare buffers en/of staalkabels die hangen voor sluisdeuren e.d."@nl ;
        skos:prefLabel "Vangconstructie"@nl .

    otl:VastePlant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Niet of in zeer geringe mate verhoute plant dat doorgaans een kruidachtig gewas is wat in de herfst tot op de grond afsterft, maar door opslag van reservevoedsel in de ondergrondse delen in het opvolgende jaar weer tot groei komt."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaste plant"@nl .

    otl:VeiligheidsPlc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Veiligheids PLC"@nl .

    otl:Veiligheidsventiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ventiel dat automatisch opent zodra de maximumwaarde van druk (of temperatuur) dreigt te worden overschreden zodat het drukopbouwend medium kan ontsnappen"@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsventiel"@nl .

    otl:Veldafscheiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiding die specifiek wordt gebruikt om sportveld en omliggend terrein van elkaar te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Veldafscheiding"@nl .

    otl:Ven a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Watervlakte (meestal zoet) die op natuurlijke wijze dan wel door menselijk ingrijpen (ingraving of afsluiting) is ontstaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Ven"@nl .

    otl:VentilatieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die voor luchtstroming en luchtverversing in een bepaalde ruimte zorgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Ventilatie-installatie"@nl .

    otl:Ventilator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat ervoor zorgt dat gas of lucht in  beweging wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Ventilator"@nl .

    otl:Verankering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bevestigingsmiddel om constructieelementen met een anker te verbinden en te fixeren aan de ondergrond voor een stabiel geheel."@nl ;
        skos:prefLabel "Verankering"@nl .

    otl:Verbinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verbinding die twee andere componenten elektrisch aan elkaar verbindt."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbinding"@nl .

    otl:VerbindingsbrugLoopbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vrijhangende verbinding om toegang van bijvoorbeeld een steiger en het vaste land mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbindingsbrug (loopbrug)"@nl .

    otl:Verbrandingsmotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Machine die door verbranding van een brandstof energie vrijmaakt in de vorm van hoge druk en temperatuur en dit omzet in een beweging."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbrandingsmotor"@nl .

    otl:Verdeelblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige delen die een inkomende stroom vloeistof of gas verdeelt over meerdere uitgangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verdeelblok"@nl .

    otl:Verharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Verharding"@nl .

    otl:VerhardingWegtype1Hoofdwegennet a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (stadsautosnelweg, autoweg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 1 (hoofdwegennet)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype2ZwaarbelasteWeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (stadsautosnelweg, provinciale weg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 2 (zwaarbelaste weg)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype3GemiddeldBelasteWeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (waterschapsweg, stadsontsluitingsweg, busbaan of industrieweg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 3 (gemiddeld belaste weg)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype4LichtBelast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (waterschapsweg (rustig), buurtontsluitingsweg, parallelweg of landbouwweg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 4 (licht belast)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype5WegInWoongebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (woonstraat, woonerf, parkeerterrein of wijkstraat)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 5 (weg in woongebied)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype6WegInVerblijfsgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (winkelerf, plein, voetpaden)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 6 (weg in verblijfsgebied)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype7Fietspaden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging ((vrijliggende) fietspaden)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 7 (fietspaden)"@nl .

    otl:Verkeersbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord waarop een (vaar)wegverkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering van dit (vaar)wegverkeersteken wettelijk is voorgeschreven"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersbord"@nl .

    otl:Verkeerscentrale a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebouw met een operationele instelling voor het op afstand bedienen en monitoren van (vaar)weggebonden installaties die de verkeerstromen geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerscentrale"@nl .

    otl:VerkeersdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een voertuig op een bepaalde locatie in een wegennetwerk te detecteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersdetectie-installatie"@nl .

    otl:Verkeerseiland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Weggedeelte van beperkte omvang, uitgevoerd als verhoging of wegmarkering, die wordt omsloten door rijbanen of rijstroken en bedoeld is om verkeersstromen te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerseiland"@nl .

    otl:VerkeersgeleidingEnEvacuatieverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Verkeersgeleiding- en evacuatieverlichting"@nl .

    otl:Verkeersgeleidingsverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lichtbronnen geplaatst op de weg of geleiderailconstructies die het verkeer geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersgeleidingsverlichting"@nl .

    otl:Verkeersinstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Verkeersinstallaties"@nl .

    otl:Verkeersregelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie ten behoeve van de regeling en geleiding van het verkeer met behulp van optische en akoestische signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersregelinstallatie (VRI)"@nl .

    otl:VerlichtingMiddentunnelkanaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Verlichting middentunnelkanaal"@nl .

    otl:VerlichtingVerkeerstunnels a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Verlichting verkeerstunnels"@nl .

    otl:Verlichtingsinstallaties a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die dient om de omgeving te verlichten."@nl ;
        skos:prefLabel "Verlichtingsinstallaties"@nl .

    otl:VerplaatsbareVangrailInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een geleidebarrier toegepast ter plaatse van een voorbereide doorsteek die bij normaal gebruik de rijbanen van elkaar scheidt, maar indien nodig de doorgang kan vrijmaken tussen twee rijbanen en op wielen kan worden verplaatst.&#13;De VeVa biedt een verkeerskundige doorsteek door de tussenberm tussen twee rijbanen, om het verkeer van de ene rijbaan naar de andere rijbaan te geleiden, waarbij de VeVa de normale (doorgaande) rijrichting afsluit."@nl ;
        skos:prefLabel "Verplaatsbare Vangrail installatie (VEVA)"@nl .

    otl:Versnijder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat in een vloeistofleiding wordt geplaatst om vaste delen te verkleinen door deze te versnijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Versnijder"@nl .

    otl:Verspringaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aanloopbaan met een zandbak, die het atletiekonderdeel verspringen faciliteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Verspringaccommodatie"@nl .

    otl:Versterker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van elektrotechnische componenten dat bedoeld is om elektrische signalen te versterken"@nl ;
        skos:prefLabel "Versterker"@nl .

    otl:VerticaalVakwerkligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dragende balk die bestaat uit een constructie van rechthoeken en driehoeken, die als doel hebben de stijfheid van de constructie te vergroten."@nl ;
        skos:prefLabel "Verticaal (vakwerkligger)"@nl .

    otl:Verwarmingstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel dat warmte kan produceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Verwarmingstoestel"@nl .

    otl:Verwerkingseenheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van hard- en software in een installatie dat verantwoordelijk is voor al het functionele gedrag, aansturing van actuatoren en sensoren en communicatie met externe systemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verwerkingseenheid"@nl .

    otl:Verzorgingsplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein langs de (snel)weg waar de mogelijkheid is om te rusten, eten of te drinken, het toilet te bezoeken of te tanken"@nl ;
        skos:prefLabel "Verzorgingsplaats"@nl .

    otl:Vetafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die door gebruik van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van vet van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Vetafscheider"@nl .

    otl:Viaduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk dat een vaste overbrugging vormt over een weg, spoorweg of terreinverdieping."@nl ;
        skos:prefLabel "Viaduct"@nl .

    otl:Videomatrix a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schakeleenheid, die het mogelijke maakt om verschillende videobronnen naar verschillende uitgangen te schakelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Videomatrix"@nl .

    otl:Videowall a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstelling bestaande uit afzonderlijke videoschermen, monitors, projectoren of televisieschermen, die samen een totaalbeeld vormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Videowall"@nl .

    otl:Vijver a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aangelegd waterbekken dat dient ter verfraaiing, maar ook als berging voor water."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijver"@nl .

    otl:Vijzel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "As met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen die middels rotatie vloeistoffen van laag naar hoog kan verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzel"@nl .

    otl:Vijzelgoot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Goot waarin de spiraalvormige, doorlopende schoepen van de vijzel zitten"@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzelgoot"@nl .

    otl:Vijzelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het verpompen van vloeistoffen door het ronddraaien van een as met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzelinstallatie"@nl .

    otl:Vispassage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterbouwkundig constructie dat vissen toegang geeft tot een door een dijk, dam, stuw of sluis ontoegankelijk geworden achterland."@nl ;
        skos:prefLabel "Vispassage"@nl .

    otl:Vissluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ecopassage uitgevoerd doormiddel van een sluisconstructie om vissen en weekdieren een waterbouwkundige constructie te laten passeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Vissluis"@nl .

    otl:Vistrap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Trapconstructie waardoor stroomopwaarts zwemmende vis zich stapsgewijs van het ene naar het andere waterniveau kan verplaatsen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vistrap"@nl .

    otl:Vleermuiskelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Koele donkere kelder of die speciaal is aangelegd als verblijfplaats voor vleermuizen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vleermuiskelder"@nl .

    otl:Vleugelwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende constructie in de vorm van een wand naast een sluis, brug of landhoofd."@nl ;
        skos:prefLabel "Vleugelwand"@nl .

    otl:Vloer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontaal en constructief element in een gebouw, dat zowel een dragende als een scheidende functie heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloer"@nl .

    otl:Vloerafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een vloer"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloerafwerking"@nl .

    otl:Vloerconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de vloer vormen bijvoorbeeld de vloer zelf en de vloerafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloerconstructie"@nl .

    otl:Vlonder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Smalle houten brug of een kleine aanlegsteiger, vaak niet meer dan één of twee planken breed"@nl ;
        skos:prefLabel "Vlonder"@nl .

    otl:Vluchtdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deur die dient als nooduitgang en doorgaans leidt naar een veilige vluchtweg"@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtdeur"@nl .

    otl:Vluchtdeuren a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deur die dient als nooduitgang en doorgaans leidt naar een veilige vluchtweg."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtdeuren"@nl .

    otl:VluchthavenAanwezigheidsdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Detectiesysteem dat de aanwezigheid van voertuigen vaststelt in een vluchthaven"@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchthaven Aanwezigheidsdetectie installatie (VAD)"@nl .

    otl:Vluchtstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aangrijpingspunt om het kunnen vluchten te vergemakkelijken bij een handgranaatbaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtstang"@nl .

    otl:VluchtwegAanduidingVluchtroute a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Vluchtweg aanduiding / vluchtroute"@nl .

    otl:Vluchtweginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die in geval van een onveilige situatie de toegang naar een veilige vluchtruimte mogelijk maakt door een vergrendelingsregime van vluchtdeuren en de vluchtroute aangeeft middels optische en vocale signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtweginstallatie"@nl .

    otl:VluchtweginstallatieVerlichtingEnVasteBorden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Vluchtweginstallatie (verlichting en vaste borden)"@nl .

    otl:VluchtwegverlichtingDynamisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vluchtwegverlichting-dynamisch is oriëntatieverlichting ten behoeve van het vluchten bij een noodsituatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtwegverlichting (dynamisch)"@nl .

    otl:VoedingenHpPbKasten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Voedingen HP + PB kasten"@nl .

    otl:Voedingsinstallatie50V a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Voedingsinstallatie <50V"@nl .

    otl:Voegconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor de overgang, afdichting, verbinding tussen twee verschillende of gelijke materialen."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegconstructie"@nl .

    otl:VoeglozeOvergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voegconstructie in een kunstwerk die aan de bovenzijde van de verharding afgewerkt is en hierdoor niet meer zichtbaar is vanaf de buitenkant."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegloze overgang"@nl .

    otl:Voegovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie met afdichting die een continue (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuïteit van de rijbaan garandeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegovergang"@nl .

    otl:Voetbalkooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin meestak twee doeltjes zijn verwerkt en waar voetbal wordt gespeeld, veelal bestaand uit een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie die de ruimte omsluit."@nl ;
        skos:prefLabel "Voetbalkooi"@nl .

    otl:Voetbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met lijnen gemarkeerd, rechthoekig sportveld waarop voetbal gespeeld wordt met aan beide korte kanten een doel"@nl ;
        skos:prefLabel "Voetbalveld"@nl .

    otl:Voetpedaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hendel die met de voet wordt bediend."@nl ;
        skos:prefLabel "Voetpedaal"@nl .

    otl:Voliere a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruime kooi waarin vogels kunnen worden gehouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Volière"@nl .

    otl:Voorland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stroomgeul die zowel onder als boven water kan liggen en golfdempende eigenschappen heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Voorland"@nl .

    otl:Vooroever a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van een dwarsprofiel van een onderwateroever gelegen tussen de waterlijn en de (vlakke) bodem, niet beschermd door een gespecificeerde bekleding en met een taludhelling van minder dan 1:10."@nl ;
        skos:prefLabel "Vooroever"@nl .

    otl:Voortstuwer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat waarmee stuwkracht wordt geleverd voor een voortstuwende beweging van een vloeistof."@nl ;
        skos:prefLabel "Voortstuwer"@nl .

    otl:VoorzieningenHulpdiensten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Voorzieningen hulpdiensten"@nl .

    otl:Vormboom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Boom met een groeiwijze waarbij het snoeien is gericht op instandhouding van de gewenste (gecultiveerde)vorm zoals gekandelaberde bomen, knotbomen en leibomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vormboom"@nl .

    otl:VorstbeveiligingEnVerwarming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:prefLabel "Vorstbeveiliging en verwarming"@nl .

    otl:VrijUitgroeiendeBoom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Boom waarbij de omgeving geen voorwaarden stelt aan de wijze van snoeien en waarbij geen takvrije zone of een takvrij stamstuk wordt voorgeschreven ofwel menselijke begeleiding is geweest tijdens de ontwikkeling van de boom"@nl ;
        skos:prefLabel "Vrij uitgroeiende boom"@nl .

    otl:Vuilvangrooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het opvangen van vuil ter voorkoming van beschadigingen van installaties en van verstoppingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vuilvangrooster"@nl .

    otl:Waaiervlotdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluisdeur toegepast in een waaiersluis en als voornaamste eigenschap heeft dat hij door zijn waaiervorm tegen de waterdruk in geopend en gesloten kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Waaiervlotdeur"@nl .

    otl:WaarschuwingsEnAlarmeringssysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verzameling van sirenes die draadloos en onafhankelijk van elkaar aangezet kunnen worden vanuit de alarmcentrale van de regionale brandweer."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarschuwings- en alarmeringssysteem (WAS)"@nl .

    otl:Waarschuwingslicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verkeerslicht dat telkens aan en uit gaat en dient ter waarschuwing van het wegverkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarschuwingslicht"@nl .

    otl:Wadi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verlaging in een begroeid terreindeel om het hemelwater tijdelijk te bergen en in de bodem te laten infiltreren."@nl ;
        skos:prefLabel "Wadi"@nl .

    otl:Wagen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbaar onderdeel van een object dat langs een geleiding kan worden getransporteerd naar plaatsen op het object welke anders moeilijk of niet bereikbaar zijn bijvoorbeeld aan de onderzijde van een brug"@nl ;
        skos:prefLabel "Wagen"@nl .

    otl:Wals a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een cilinder dat over iets heen rolt om dit platter te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Wals"@nl .

    otl:Wand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scheidingsconstructie met een overwegend verticaal karakter"@nl ;
        skos:prefLabel "Wand"@nl .

    otl:Wandafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een wand"@nl ;
        skos:prefLabel "Wandafwerking"@nl .

    otl:Wandconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de wand vormen bijvoorbeeld de wand zelf en de wandafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Wandconstructie"@nl .

    otl:WarmteKrachtKoppelingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die zorgt voor het tegelijktijdig opwekken van warmte en kracht (elektriciteit) door de restwarmte die vrijkomt bij de aandrijving van een generator om te zetten in warmte"@nl ;
        skos:prefLabel "Warmte-kracht koppelingsinstallatie (WKK)"@nl .

    otl:Warmtewisselaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat warmte van het ene vloeistof en/of gas gescheiden overbrengt naar het andere"@nl ;
        skos:prefLabel "Warmtewisselaar"@nl .

    otl:Wastafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak met kraan en afvoer waarin personen zich of iets anders mee kunnen wassen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wastafel"@nl .

    otl:WaterEnWatergangLijnvormigOverig a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "NEN 2767-4 elementnaam die wordt toegepast om lijnvormige wateren en watergangen te benoemen die niet zijn gedefinieerd binnen de NEN 2767-4"@nl ;
        skos:prefLabel "Water en watergang (lijnvormig), overig"@nl .

    otl:WaterEnWatergangNietLijnvormigOverig a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "NEN 2767-4 elementnaam die wordt toegepast om wateren en watergangen te benoemen die niet lijnvormig zijn en geen onderdeel zijn van de NEN 2767-4"@nl ;
        skos:prefLabel "Water en watergang (niet lijnvormig), overig"@nl .

    otl:Waterbuffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied voor het bergen van water"@nl ;
        skos:prefLabel "Waterbuffer"@nl .

    otl:Watermistinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie gebruikt in tunnels, voor het blussen van eventuele branden doormiddel van zeer fijn verneveld water en speciale sproeiers die werken met een hoge druk"@nl ;
        skos:prefLabel "Watermistinstallatie (WMS)"@nl .

    otl:WaterplantDrijvend a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plant die in het water leeft met op het wateroppervlak drijvende bladeren en bloemen"@nl ;
        skos:prefLabel "Waterplant (drijvend)"@nl .

    otl:WaterplantOndergedoken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plant die in het water leeft en zich geheel onderwater bevindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Waterplant (ondergedoken)"@nl .

    otl:Waterreguleringswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vaste overlaat of inlaat die voorziet in een vrije afvoer of aanvoer van water wanneer een bepaald peil wordt bereikt (BON NAT)."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterreguleringswerk"@nl .

    otl:Watertapinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het distribueren van drinkwater, bedrijfswater, stoom of condens, vanaf de hoofd- of dienstvoeding tot aan de verbruikspunten"@nl ;
        skos:prefLabel "Watertapinstallatie"@nl .

    otl:Watervegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimtelijke massa van in het water groeiende plantenindividuen in de rangschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Watervegetatie"@nl .

    otl:Weerhut a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Goed geventileerde hut, wit geschilderd, gebruikt om metereologische instrumenten (o.a. thermometers) af te schermen van directe zonnestraling"@nl ;
        skos:prefLabel "Weerhut"@nl .

    otl:Weg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebaand gedeelte van het terrein die geschikt zijn voor wegverkeer om van A naar B te komen en zijn in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen"@nl ;
        skos:prefLabel "Weg"@nl .

    otl:Wegkantsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Systeem langs de weg dat: gegevens over de passages van voertuigen op van te voren bepaalde rijstrookpunten inwint, bewerkt en beschikbaar stelt aan externe systemen (Monitoring); op basis van opdrachten van externe systemen en de lokale verkeerssituatie de bestuurders van passerende voertuigen door middel van beeldsignalen op vaste locaties informeert, waarschuwt, geleidt en stuurt (Signalering)."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegkantsysteem (WKS)"@nl .

    otl:Wegkruipplek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstmatige voorziening, een soort kelder of andere(kleine) ruimte waarin dieren (o.a. vleermuizen) kunnen schuilen/wegkruipen in het geval van een dreigend gevaar"@nl ;
        skos:prefLabel "Wegkruipplek"@nl .

    otl:Wegmarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Visuele hulpmiddelen die op of in de verharding zijn aangebracht om het verkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegmarkering"@nl .

    otl:Weide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stuk grasland waar vee op graast."@nl ;
        skos:prefLabel "Weide"@nl .

    otl:WeighInMotion a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie aangebracht in en/of naast de verharding van een weg die het gewicht van voertuigen vaststelt en registreert terwijl het voertuig in beweging is."@nl ;
        skos:prefLabel "Weigh In Motion"@nl .

    otl:WerkSpreekverbinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie dat ervoor zorgt dat tijdens onderhoud twee of meerdere personen met elkaar in direct contact staan"@nl ;
        skos:prefLabel "Werk-spreekverbinding"@nl .

    otl:Werpaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonnen ring die enerzijds het atletiekonderdeel discuswerpen faciliteert en anderzijds een heuvel vormt die het honkbal faciliteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Werpaccommodatie"@nl .

    otl:Wervelventiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het afremmen van de stroomsnelheid van het afvalwater binnen een riolering."@nl ;
        skos:prefLabel "Wervelventiel"@nl .

    otl:Wiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Cilindrisch object dat onderdeel is van een installatie en wordt gebruikt om andere installatiedelen te (bege)leiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Wiel"@nl .

    otl:Wielstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stelsel van wielen die aan een as zitten en zorgen voor een lage weerstand bij het voortrollen van bijvoorbeeld een sluisdeur."@nl ;
        skos:prefLabel "Wielstel"@nl .

    otl:Windmeter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meetinstrument dat de windsnelheid en de windrichting meet"@nl ;
        skos:prefLabel "Windmeter"@nl .

    otl:Windmolen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Molens die bewegingsenergie van de lucht (wind) omzetten in rotatie-energie van de wieken voor het opwekken van elektrische energie"@nl ;
        skos:prefLabel "Windmolen"@nl .

    otl:Windsingel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bomenrij die dient als windscherm"@nl ;
        skos:prefLabel "Windsingel"@nl .

    otl:Windverband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stabiliteitverband dat ter verstijving in een vlak van een constructie aangebracht kan worden. Vaak betreft het hier een diagonaal verband in een rechthoekig frame."@nl ;
        skos:prefLabel "Windverband"@nl .

    otl:Wingebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied waar waterwinning plaatsvindt ten behoeve van drinkwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Wingebied"@nl .

    otl:Wiptoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel waarop kinderen kunnen wippen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wiptoestel"@nl .

    otl:Woelbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonnen kelder met schotten, in het bovenhoofd van een schutsluis die voorkomt dat het water tijdens het schutten aan de hoge zijde wordt ingelaten en met grote kracht naar binnen stroomt"@nl ;
        skos:prefLabel "Woelbak"@nl .

    otl:Wrijfgording a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand en het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfgording"@nl .

    otl:Wrijfschort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontaleen verticale balken die boven de waterspiegel is bevestigd aan een constructie ter preventie van aanvaarschades."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfschort"@nl .

    otl:Wrijfstijl a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfstijl"@nl .

    otl:Wrijvingswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Netwerk van horizontale en verticale balken aan het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijvingswerk"@nl .

    otl:Zadel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegpunt of bevestiging voor kabels en leidingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zadel"@nl .

    otl:Zandbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak met zand waarin kinderen kunnen spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbak"@nl .

    otl:Zandbed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een opeenhoping van zand aangevoerd door water of lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbed"@nl .

    otl:Zandbedekking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afdekking van iets met zand"@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbedekking"@nl .

    otl:Zandfilterbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bassins waar het effluent (gezuiverd afvalwater) extra wordt gezuiverd door effluent door een zandbed te laten stromen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zandfilterbassin"@nl .

    otl:Zandvang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van zand en afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandvang"@nl .

    otl:Zee a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Mariene (zoute) wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan"@nl ;
        skos:prefLabel "Zee"@nl .

    otl:ZeeuwseHaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een haag van gesloten, lijnvormige beplanting met een scheidende functie die bestaat uit houtachtige gewassen zoals meidoorn, sleedoorn en veldesdoorn, die in een enkele of meerdere rij(en) geplant staan"@nl ;
        skos:prefLabel "Zeeuwse haag"@nl .

    otl:Zender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een apparaat dat elektromagnetische straling uitzendt om gegevens over te dragen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zender"@nl .

    otl:ZettingbeperkendeElement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die een grens stelt aan het proces waar grond onder invloed van een belasting wordt samengedrukt."@nl ;
        skos:prefLabel "Zettingbeperkende element"@nl .

    otl:Zijschildafdichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen of kunststof plaat bevestigd ten hoogte van de waterlijn aan de binnenkant van de vizierschuif en dient ter bescherming tegen erosie van het water op de betonnen constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Zijschildafdichting"@nl .

    otl:Zinker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afgezonken buisleiding die een waterloop kruist."@nl ;
        skos:prefLabel "Zinker"@nl .

    otl:Zinkerbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord dat de aanwezigheid en de lokatie van een zinker aangeeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Zinkerbord"@nl .

    otl:Zinkstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterbouwkundige constructie in de vorm van vlechtwerk van rijshout en riet, gebruikt ter verdediging van een dijkbeloop tegen een golfaanval."@nl ;
        skos:prefLabel "Zinkstuk"@nl .

    otl:Zitelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein- of straatmeubilair welke aanleiding geeft en bedoeld is om op te gaan zitten"@nl ;
        skos:prefLabel "Zitelement"@nl .

    otl:Zonnekap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afneembare kap op een armatuur om directe lichtinval te beperken zodat beelden/ tekens beter kunnen worden waargenomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zonnekap"@nl .

    otl:Zonnepaneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Paneel dat zonne-energie omzet in elektriciteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Zonnepaneel"@nl .

    otl:ZonwerendRooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rooster dat de overlast van zonlicht en warmte ten gevolge van zonlicht tegengaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Zonwerend rooster"@nl .

    otl:Zonweringsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het reguleren van de de inval van zonlicht door een raam"@nl ;
        skos:prefLabel "Zonweringsinstallatie"@nl .

    otl:aanduidingObject a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding van een DTB object, bijv. vuilnisbak, bank, picknick tafel"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanduiding object"@nl .

    otl:aansluitwijzeCommunicatieKoperGlas a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Aansluitwijze communicatie (koper, glas)"@nl .

    otl:aansluitwijzeMast a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Aansluitwijze mast (in, in-uit, VCS)"@nl .

    otl:aansturing a rdf:Property ;
        skos:definition """Aansturing van bijv. 
Schakel regime (Welke tijden in/uit, lux instelling)"""@nl ;
        skos:prefLabel "Aansturing"@nl .

    otl:aantal a rdf:Property ;
        skos:definition """Bijv. deuren, armaturen, lampen, uithouders enz. (st)
te baggeren hoeveelheid (tds/m3 bu)"""@nl ;
        skos:prefLabel "Aantal"@nl .

    otl:afstandParameteriseerbaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type"@nl ;
        skos:prefLabel "Afstand parameteriseerbaar"@nl .

    otl:afstandhoofdliggers a rdf:Property ;
        skos:definition "Afstand tussen de liggers (hart op hart)."@nl ;
        skos:prefLabel "AfstandHoofdLiggers"@nl .

    otl:alarmeringssysteem a rdf:Property ;
        skos:definition "Omschrijving van het soort"@nl ;
        skos:prefLabel "Alarmeringssysteem"@nl .

    otl:alias a rdf:Property ;
        skos:definition "Lokale benaming object / Alias kunstwerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Alias"@nl .

    otl:asWKT-RD a rdf:Property ;
        rdfs:subPropertyOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT> ;
        skos:definition "Een subproperty van geo:asWKT om aan te duiden dat de hierop volgende geometrie Rijkdsdriehoek coordinaten zal bevatten."@nl ;
        skos:prefLabel "heeft RD geometrie"@nl .

    otl:barcode a rdf:Property ;
        skos:definition "De Barcode van een asset"@nl ;
        skos:prefLabel "Barcode"@nl .

    otl:bedieningstijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De bedieningstijden van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Bedieningstijd"@nl .

    otl:beginpunt a rdf:Property ;
        skos:definition "Beginpunt traject / Kilometer (RAAI) / Start"@nl ;
        skos:prefLabel "Beginpunt"@nl .

    otl:beheerCode a rdf:Property ;
        skos:definition "Geeft bijv. een unieke code voor de aanwezige vegetatie- en watertypes aan voor Groenbeheerplan"@nl ;
        skos:prefLabel "Beheer code"@nl .

    otl:beheerObjectcode a rdf:Property ;
        skos:definition "Complexcode + Objectnummer conform DISK"@nl ;
        skos:prefLabel "Beheer objectcode"@nl .

    otl:beheerder a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. Districtnaam / Nautische beheerder. Er zijn meerdere instanties mogelijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Beheerder"@nl .

    otl:belastingBovengrond a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Belasting bovengrond (cq Belastingklasse)"@nl .

    otl:bereikbaarViaTelefoonNummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. storingsnummer, contactpersoon, objecten"@nl ;
        skos:prefLabel "Bereikbaar via telefoon nummer"@nl .

    otl:bestekNummer a rdf:Property ;
        skos:definition """Besteknr van bijv. Aanleg-, Vast Onderhoud-, 
Variabel onderhoud contract"""@nl ;
        skos:prefLabel "Bestek nummer"@nl .

    otl:bevestigdAan a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. een draagconstructie aan een viaduct, tunnel t.b.v. koppeling aan DISK"@nl ;
        skos:prefLabel "Bevestigd aan"@nl .

    otl:bevestiging a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort draagconstructie / op vangrail of op paaltje"@nl ;
        skos:prefLabel "Bevestiging"@nl .

    otl:bknCode a rdf:Property ;
        skos:definition "Code beheer kaart nat"@nl ;
        skos:prefLabel "BKN-Code"@nl .

    otl:bobIn a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "BOB in"@nl .

    otl:bobUit a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "BOB uit"@nl .

    otl:boordatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type en Datum boorkern"@nl ;
        skos:prefLabel "Boordatum"@nl .

    otl:bouwdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop de asset gebouwd, geconstrueerd of gefabriceerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwdatum"@nl .

    otl:bouwjaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Jaar waarin de asset gebouwd, geconstrueerd of gefabriceerd  is."@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwjaar"@nl .

    otl:breedte a rdf:Property ;
        skos:definition "Breedte van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Breedte"@nl .

    otl:calamiteitenvoorzieningAanwezigLokaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type"@nl ;
        skos:prefLabel "Calamiteitenvoorziening aanwezig (lokaal)"@nl .

    otl:capaciteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Het vermogen tot opslaan of vermogen tot het verwerken van iets door een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Capaciteit"@nl .

    otl:capaciteitmaximaal a rdf:Property ;
        skos:definition "De maximale capaciteit van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "CapaciteitMaximaal"@nl .

    otl:capaciteitminimaal a rdf:Property ;
        skos:definition "De minimale  capaciteit van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "CapaciteitMinimaal"@nl .

    otl:categorie a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding van een verzameling entiteiten met bepaalde gemeenschappelijke kenmerken, zoals vastgelegd in een classificatieschema."@nl ;
        skos:prefLabel "Categorie"@nl .

    otl:cemtKlasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Klasse-indeling voor maximale afmetingen van het schip."@nl ;
        skos:prefLabel "CEMT-klasse"@nl .

    otl:code a rdf:Property ;
        skos:definition "Code bijv. volgens CROW/RVV / OV-Beheer"@nl ;
        skos:prefLabel "Code"@nl .

    otl:communicatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Communicatie bijv. SAT-line"@nl ;
        skos:prefLabel "Communicatie"@nl .

    otl:complexcode a rdf:Property ;
        skos:definition "Complexcode conform DISK"@nl ;
        skos:prefLabel "Complexcode"@nl .

    otl:constructiebreedte a rdf:Property ;
        skos:definition "Maximale constructiebreedte."@nl ;
        skos:prefLabel "Constructiebreedte"@nl .

    otl:constructiehoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoogte van de constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Constructiehoogte"@nl .

    otl:coordinatenstelsel a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding van het coördinatenstelsel waar geregistreerde coördinaten in staan"@nl ;
        skos:prefLabel "Coördinatenstelsel"@nl .

    otl:datumAanleg a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanleg, plaatsingsdatum"@nl ;
        skos:prefLabel "Datum aanleg"@nl .

    otl:datumEindeOvereenkomst a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Datum einde overeenkomst"@nl .

    otl:datumEindeVergunning a rdf:Property ;
        skos:definition "None"@nl ;
        skos:prefLabel "Datum einde vergunning"@nl .

    otl:datumOplevering a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. datum inbedrijfstelling"@nl ;
        skos:prefLabel "Datum oplevering"@nl .

    otl:datumOppervlaktebehandeling a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. schilderdatum, conserveren of aanbrengen slijtlaag"@nl ;
        skos:prefLabel "Datum oppervlaktebehandeling"@nl .

    otl:datumStartOvereenkomst a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Datum start overeenkomst"@nl .

    otl:datumStartVergunning a rdf:Property ;
        skos:definition "None"@nl ;
        skos:prefLabel "Datum start vergunning"@nl .

    otl:datuminbedrijfname a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop een asset in gebruik is genomen"@nl ;
        skos:prefLabel "DatumInBedrijfName"@nl .

    otl:datumuitbedrijf a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop asset buiten bedrijf is"@nl ;
        skos:prefLabel "DatumUitBedrijf"@nl .

    otl:deursluiting a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. driekant, vierkant"@nl ;
        skos:prefLabel "Deursluiting"@nl .

    otl:dikte a rdf:Property ;
        skos:definition "Dikte van de slijtlaag op het wegdek."@nl ;
        skos:prefLabel "Dikte"@nl .

    otl:dimbaarheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Dimbaarheid bijv. dag/nachtlicht geschakeld (in- en uitrij zijde tunnel)"@nl ;
        skos:prefLabel "Dimbaarheid"@nl .

    otl:discipline a rdf:Property ;
        skos:definition "Expertisegebied waarbinnen de asset valt."@nl ;
        skos:prefLabel "Discipline"@nl .

    otl:doel a rdf:Property ;
        skos:definition """Doel systeem (Vrachtwagenweegsysteem, toegang havens voor diepstekende scheepvaart …)
Doelsoorten (voor welke soorten dieren is faunavoorziening bedoeld)
Functie / doel (Werkplaats, magazijn, zoutloods, bedieningsgebouw, dienstgebouw / zweepmast, verkeers"""@nl ;
        skos:prefLabel "Doel"@nl .

    otl:doorvaartbreedte a rdf:Property ;
        skos:definition "Breedte zoals aangegeven bij brug (Bord C 3, BPR)."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorvaartbreedte"@nl .

    otl:drempeldiepte a rdf:Property ;
        skos:definition "De drempeldiepte van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Drempeldiepte"@nl .

    otl:duuropenen a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd benodigd voor openen van de brug."@nl ;
        skos:prefLabel "DuurOpenen"@nl .

    otl:duursluiten a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd benodigd voor sluiten van de brug."@nl ;
        skos:prefLabel "DuurSluiten"@nl .

    otl:dynamischUitgevoerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type"@nl ;
        skos:prefLabel "Dynamisch uitgevoerd"@nl .

    otl:eigenaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. Districtnaam. Er zijn meerdere instanties mogelijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Eigenaar"@nl .

    otl:eindpunt a rdf:Property ;
        skos:definition "Eindpunt traject / Kilometer (RAAI) / Eind"@nl ;
        skos:prefLabel "Eindpunt"@nl .

    otl:fabrikaat a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. productnaam, artikel"@nl ;
        skos:prefLabel "Fabrikaat"@nl .

    otl:fabrikant a rdf:Property ;
        skos:definition "Naam fabrikant bijv. Philips"@nl ;
        skos:prefLabel "Fabrikant"@nl .

    otl:faseAansluiting a rdf:Property ;
        skos:definition "Lamp(en) aangesloten op fase L1, L2 of L3"@nl ;
        skos:prefLabel "Fase aansluiting"@nl .

    otl:functioneleOmschrijving a rdf:Property ;
        skos:definition """Bijv. Functie (Primair/secundair/etc.)
Nautische functies (bv. Vogelverlichting, verkeerssein, stuurlicht, stormseinmast, sperlicht, oeverlicht, noodverlichting, mistlichten, heliverlichting, lichttoren, lichtopstand, , bordverlichting)"""@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele omschrijving"@nl .

    otl:garantieTot a rdf:Property ;
        skos:definition "Komt vaak uit bestek"@nl ;
        skos:prefLabel "Garantie tot"@nl .

    otl:garantietermijn a rdf:Property ;
        skos:definition "Het garantietermijn van een asset"@nl ;
        skos:prefLabel "Garantietermijn"@nl .

    otl:gebruik a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. of een kabel wel of niet in gebruik is"@nl ;
        skos:prefLabel "Gebruik"@nl .

    otl:gewicht a rdf:Property ;
        skos:definition "Gewicht van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Gewicht"@nl .

    otl:gnsURI a rdf:Property ;
        skos:definition "Legt de koppeling vast tussen het BMS-object en het GNS-id."@nl ;
        skos:prefLabel "voorkeursurl (GNS)"@nl .

    otl:graaf-kennismodel-3.1.1 a owl:Ontology ;
        dct:created "2021-12-13"^^xsd:date ;
        dct:description "Het OTL kennismodel bevat concepten en eigenschappen met hun definities."@nl ;
        dct:title "OTL kennismodel"@nl ;
        pav:derivedFrom "IB RWS Release 20211207" ;
        pav:version "3.1.1" ;
        owl:versionInfo "None"@nl .

    otl:hoofdzekering a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdzekering"@nl .

    otl:horizontaleAfmetingen a rdf:Property ;
        skos:definition """Horizontale afmeting bijv.
Lengte, Breedte
Dikte
Lengte nominaal
Lengte traject"""@nl ;
        skos:prefLabel "(Horizontale) Afmetingen"@nl .

    otl:huidigeleeftijd a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal jaar dat een asset oud is."@nl ;
        skos:prefLabel "HuidigeLeeftijd"@nl .

    otl:id a rdf:Property ;
        skos:definition "Code waarmee een specifiek voorkomen van een ding of concept geïdentificeerd kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "ID"@nl .

    otl:indeling a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving  van de indeling van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Indeling"@nl .

    otl:indicatorhoofdtransportas a rdf:Property ;
        skos:definition "Een sluis bevindt zich in hoogdtransportas (HTS) of overige vaarwegen. Indicator of een sluis zich in een hoofdtransportas bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorHoofdtransportas"@nl .

    otl:indicatorzoetnaarzoet a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoetwater naar zoetwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoetNaarZoet"@nl .

    otl:indicatorzoetnaarzout a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoetwater naar zoutwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoetNaarZout"@nl .

    otl:indicatorzoetwater a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of een asset zich in een zoetwater bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoetwater"@nl .

    otl:indicatorzoutnaarzout a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoutwater naar zoutwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoutNaarZout"@nl .

    otl:indicatorzoutwater a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of een asset zich in een zoutwater bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoutwater"@nl .

    otl:insteek a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoogte insteek bijv. ten opzichte van NAP"@nl ;
        skos:prefLabel "Insteek"@nl .

    otl:ipAdres a rdf:Property ;
        skos:definition "Internet protocol van bijv. dynamische verlichting (DOV: IP-adres kast)"@nl ;
        skos:prefLabel "IP adres"@nl .

    otl:kleur a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. Zichtbare kleur van de kabel / Objectkleur / Objectkleurpatroon"@nl ;
        skos:prefLabel "Kleur"@nl .

    otl:kompasFunctie a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type bijv. bepaling in welke richting camera kijkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Kompas functie"@nl .

    otl:koppelNaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer van object, waar object naar toe gaat (kast, put, etc.)"@nl ;
        skos:prefLabel "Koppel Naar"@nl .

    otl:koppelVan a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer van object, waar object  vandaan komt (kast, put, etc.)"@nl ;
        skos:prefLabel "Koppel Van"@nl .

    otl:lengte a rdf:Property ;
        skos:definition "De lengte van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Lengte"@nl .

    otl:leverancier a rdf:Property ;
        skos:definition "Naam van leverancier bijv. Energieleverancier"@nl ;
        skos:prefLabel "Leverancier"@nl .

    otl:locatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijvende Plaatsaanduiding Systematiek (BPS)"@nl ;
        skos:prefLabel "Locatie (BPS)"@nl .

    otl:locatieCoordinaten a rdf:Property ;
        skos:definition "Coördinaten (Bijvoorbeeld: GPS, XYZ, etc)"@nl ;
        skos:prefLabel "Locatie (coördinaten)"@nl .

    otl:locatieInkoppelingWeer a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. locatie (lokaal, centraal)"@nl ;
        skos:prefLabel "Locatie inkoppeling \"weer\""@nl .

    otl:maaiveldBeschermingJaNee a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type"@nl ;
        skos:prefLabel "Maaiveld bescherming (ja/nee)"@nl .

    otl:materiaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Stof of materie met een specifieke functie."@nl ;
        skos:prefLabel "Materiaal"@nl .

    otl:monumentaleStatus a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding of object een monumentale status heeft bijv. Rijksmonument of UNESCO"@nl ;
        skos:prefLabel "Monumentale status"@nl .

    otl:naam a rdf:Property ;
        skos:definition "De naam waarmee een ding, concept, situatie, toestand etc. wordt aangeduid."@nl ;
        skos:prefLabel "Naam"@nl .

    otl:niveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding van het niveau (Bijvoorbeeld 0=maaiveld, +1=viaduct of -1=tunnel of 3,5 meter +NAP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Niveau"@nl .

    otl:niveaudekzerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Niveau van de dekzerken wordt gerekend als de bovenkant van de sluiskolk."@nl ;
        skos:prefLabel "NiveauDekzerk"@nl .

    otl:niveleermethode a rdf:Property ;
        skos:definition "De nivelleermethode van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "Niveleermethode"@nl .

    otl:nummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer van bijv. Mast / Krib / Derden / Kast / RWS Bord / ID nummer"@nl ;
        skos:prefLabel "Nummer"@nl .

    otl:omschrijving a rdf:Property ;
        skos:definition "Globale aanduiding van een ding, concept, situatie, toestand etc."@nl ;
        skos:prefLabel "Omschrijving"@nl .

    otl:omschrijvingObject a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanvullende of specifieke omschrijving object bijv. Fly-Over of Aanbrug"@nl ;
        skos:prefLabel "Omschrijving object"@nl .

    otl:onderhouder a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. Opdrachtgever / Opdrachtnemer onderhoud. Er zijn meerdere instanties mogelijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhouder"@nl .

    otl:openingshoek a rdf:Property ;
        skos:definition "Maximale openingshoek van de val (klep)."@nl ;
        skos:prefLabel "Openingshoek"@nl .

    otl:oppervlaktebehandeling a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type"@nl ;
        skos:prefLabel "Oppervlaktebehandeling"@nl .

    otl:overeenkomsthouder a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Overeenkomsthouder"@nl .

    otl:overeenkomstnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Overeenkomstnummer"@nl .

    otl:paspoortgegevens a rdf:Property ;
        skos:definition "Paspoortnummer is gelijk aan bijv. beheerobjectcode of constructienummer"@nl ;
        skos:prefLabel "Paspoortgegevens"@nl .

    otl:pdfFile a rdf:Property ;
        skos:definition "Locatie van de Padverwijzing rendition file. Middels slashes is het subpath aangegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "heeft pdfFile"@nl .

    otl:plaatsing a rdf:Property ;
        skos:definition """Plaats OLC (armatuur, lichtmast)
Plaatsing (ondergronds deel / voetplaat)
Plaatsing in gestabiliseerde grond/beton
Plaatsing op mast (L/R)
Montagewijze armatuur (opzet / schuif)
Montage op mastnummer"""@nl ;
        skos:prefLabel "Plaatsing"@nl .

    otl:productNummer a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Product nummer (CE-nr.)"@nl .

    otl:qrCode a rdf:Property ;
        skos:definition "De QR code van een asset"@nl ;
        skos:prefLabel "QR code"@nl .

    otl:sato a rdf:Property ;
        skos:definition "SATO (Specifieke Aspecten Tunnel Ontwerp) coderingen ten behoeve van tunnels"@nl ;
        skos:prefLabel "SATO"@nl .

    otl:schutspeilmaximaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Het maximale schutspeil van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "SchutspeilMaximaal"@nl .

    otl:schutspeilminimaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Het minimale schutspeil van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "SchutspeilMinimaal"@nl .

    otl:serviceLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Service levensduur"@nl .

    otl:signaalNaarDerden a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. Ondiepte melding"@nl ;
        skos:prefLabel "Signaal naar derden"@nl .

    otl:signaalVanDerden a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. Stremming tgv calamiteit"@nl ;
        skos:prefLabel "Signaal van derden"@nl .

    otl:sleutelnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer van bijv. het sluitplannummer / cilindercode"@nl ;
        skos:prefLabel "Sleutelnummer"@nl .

    otl:sleuteltype a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type conform sluitplan"@nl ;
        skos:prefLabel "Sleuteltype"@nl .

    otl:software a rdf:Property ;
        skos:definition """alle bij het object 
behorende software 
t.b.v. aansturing object"""@nl ;
        skos:prefLabel "Software"@nl .

    otl:softwareVersienummer a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Software versienummer"@nl .

    otl:soort a rdf:Property ;
        skos:definition "Het soort asset"@nl ;
        skos:prefLabel "Soort"@nl .

    otl:teerAanwezigInFundering a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort / Type en boorlocatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Teer aanwezig in fundering"@nl .

    otl:tekst a rdf:Property ;
        skos:definition "Bijv. Tekst op Bewegwijzering"@nl ;
        skos:prefLabel "Tekst"@nl .

    otl:telefoonnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Telefoonnummer van bijv. een brug, een tunnel of een DRIP (GSM)"@nl ;
        skos:prefLabel "Telefoonnummer"@nl .

    otl:tijd a rdf:Property ;
        skos:definition """Bijv. maximal ligtijd, gemiddelde schuttijd, draaiuren.
Responstijd

Jaren/Dagen/Uren/Minuten/Seconden"""@nl ;
        skos:prefLabel "Tijd"@nl .

    otl:topcode a rdf:Property ;
        skos:definition "Code volgens formaat Disk"@nl ;
        skos:prefLabel "Topcode"@nl .

    otl:topcoordinaatRdx a rdf:Property ;
        skos:definition "x-coördinaat volgens stelsel rijksdriekhoekscoördinaten."@nl ;
        skos:prefLabel "TopCoördinaat_RDX"@nl .

    otl:topcoordinaatRdy a rdf:Property ;
        skos:definition "y-coördinaat volgens stelsel rijksdriekhoekscoördinaten."@nl ;
        skos:prefLabel "TopCoördinaat_RDY"@nl .

    otl:type a rdf:Property ;
        skos:definition "Specifiekere onderverdeling van een ding of concept."@nl ;
        skos:prefLabel "Type"@nl .

    otl:typemaalcapaciteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Een gemaal kan een vaste of een variabele maalcapaciteit hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "TypeMaalcapaciteit"@nl .

    otl:vault a rdf:Property ;
        skos:definition "Naam van de meridian beheeromgeving"@nl ;
        skos:prefLabel "heeft vault"@nl .

    otl:veiligheidsConnectorToegepastPlopstekker a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheids connector toegepast (plopstekker)"@nl .

    otl:vergunninghouder a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Vergunninghouder"@nl .

    otl:vergunningsnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Vergunningen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vergunningsnummer"@nl .

    otl:verkeersklasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Klasse m.b.t. de maximumbelasting van het wegdek.  Hiervoor zijn verschillende normen, afhankelijk van de bouwperiode: VOSB 1938: A,B,C,D of E; VOSB 1963/95: 30, 45 of 60."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersklasse"@nl .

    otl:verlichtingsGroepZone a rdf:Property ;
        skos:definition "zie Handboek dynamische verlichting autosnelwegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Verlichtings groep/zone"@nl .

    otl:verticaleAfmetingen a rdf:Property ;
        skos:definition """Verticale afmetingen bijv.
Hoogte, Diepte
(laag)Dikte
Doorvaart/rijbreedte
Doorvaart/rijhoogte"""@nl ;
        skos:prefLabel "(Verticale) Afmetingen"@nl .

    otl:verwachteLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "* Geen beschrijving in GOOW en Lijst van Aanleg naar Beheer. Input gewenst *"@nl ;
        skos:prefLabel "Verwachte levensduur"@nl .

    otl:waterpeil a rdf:Property ;
        skos:definition "Waterpeil bijv. ten opzichte van NAP"@nl ;
        skos:prefLabel "Waterpeil"@nl .

    otl:zijde a rdf:Property ;
        skos:definition "Ligging van object t.o.v. bijv. rivieras, baan orientatie lijn (BOL)"@nl ;
        skos:prefLabel "Zijde"@nl .
}

