@prefix bs: <https://w3id.org/def/basicsemantics-owl#> .
@prefix otl: <https://data.rws.nl/def/otl/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

otl:graaf-otl-taxonomie {
    otl:AandrijvingEnBewegingswerkElektrohydraulisch skos:broaderTransitive otl:AandrijvingEnBewegingswerk .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkElektromechanisch skos:broaderTransitive otl:AandrijvingEnBewegingswerk .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkMechanisch skos:broaderTransitive otl:AandrijvingEnBewegingswerk .

    otl:Aanrijbalk skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:AardingEnBliksembeveiligingsinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Basculekelder skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:BedieningsEnBesturingsinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Bedieningspaneel skos:broaderTransitive otl:Installatiedeel .

    otl:Beschoeiing skos:broaderTransitive otl:GrondkerendeConstructie .

    otl:Binnenverlichting skos:broaderTransitive otl:Verlichtingsinstallatie .

    otl:Borstwering skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Brandblusinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:BrandmeldEnOntruimingsinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:BrugBeweegbaar skos:broaderTransitive otl:Brug .

    otl:BrugVast skos:broaderTransitive otl:Brug .

    otl:Buffer skos:broaderTransitive otl:Obstakelbeveiliger .

    otl:ClosedCircuitTelevisionInstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Combiwand skos:broaderTransitive otl:GrondkerendeConstructie .

    otl:Damwand skos:broaderTransitive otl:GrondkerendeConstructie .

    otl:DeklaagDicht skos:broaderTransitive otl:Deklaag .

    otl:DeklaagOpen skos:broaderTransitive otl:Deklaag .

    otl:Detectielus skos:broaderTransitive otl:Sensor .

    otl:Detector skos:broaderTransitive otl:Sensor .

    otl:Diepwand skos:broaderTransitive otl:GrondkerendeConstructie .

    otl:Dilatatievoegovergang skos:broaderTransitive otl:Voegovergang .

    otl:DynamischeBewegwijzeringEnInformatieSystemen skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Elementenverharding skos:broaderTransitive otl:OpenVerharding .

    otl:Fundering skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:FunderingslaagGebonden skos:broaderTransitive otl:Funderingslaag .

    otl:FunderingslaagOngebonden skos:broaderTransitive otl:Funderingslaag .

    otl:Geleidebarrier skos:broaderTransitive otl:Geleideconstructie .

    otl:GeluidbeperkendeConstructie skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Gladheidsmeldsysteem skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Grendelinrichting skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Heftoren skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Hemelwaterafvoer skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:HijsEnHefinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Hoofddraagconstructie skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Hoofddraaipunt skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:HoogtedetectieInstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:InformatieEnVolgsysteemScheepvaart1990 skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Intercominstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Kabel skos:broaderTransitive otl:Leiding .

    otl:Kabeldraagconstructie skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Kast skos:broaderTransitive otl:Installatiedeel .

    otl:Kelder skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:KerendeConstructie skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Leuningconstructie skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:LiftInstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Mantelbuis skos:broaderTransitive otl:Leiding .

    otl:Marifooninstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Mast skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Meetinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Monitor skos:broaderTransitive otl:Installatiedeel .

    otl:Nautofooninstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:NoodstroominstallatieRoterend skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:NoodstroominstallatieStatisch skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Objectverlichting skos:broaderTransitive otl:Verlichtingsinstallatie .

    otl:Omroepinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Ondergrond skos:broaderTransitive otl:Bouwdeel .

    otl:Onderlaag skos:broaderTransitive otl:Verhardingslaag .

    otl:OpenbareVerlichting skos:broaderTransitive otl:Verlichtingsinstallatie .

    otl:Oplegging skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Overgangsconstructie skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Paal skos:broaderTransitive otl:Installatiedeel .

    otl:Pompinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Pompkelder skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Portaal skos:broaderTransitive otl:VerkeerskundigeDraagconstructie .

    otl:Radarinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:RemmingEnGeleidewerk skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Schampkant skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Scheepverkeersbeseining skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Server skos:broaderTransitive otl:Verwerkingseenheid .

    otl:Signaalgever skos:broaderTransitive otl:Actuator .

    otl:Sluishoofd skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Steunpunt skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Stormvloedkering skos:broaderTransitive otl:Sluis .

    otl:Stuurstroomvoedingsinstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:SupervisoryControlAndDataAcquisition skos:broaderTransitive otl:Verwerkingseenheid .

    otl:Telefooninstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:TelemetrieInstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:TransmissieInstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Tussenlaag skos:broaderTransitive otl:Verhardingslaag .

    otl:Uithouder skos:broaderTransitive otl:VerkeerskundigeDraagconstructie .

    otl:Verankering skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:VerkeersdetectieInstallatie skos:broaderTransitive otl:Installatie .

    otl:Verkeersregelinstallatie skos:broaderTransitive otl:DynamischVerkeersmanagementsysteem .

    otl:Vluchtweginstallatie skos:broaderTransitive otl:Verlichtingsinstallatie .

    otl:Wegkantsysteem skos:broaderTransitive otl:DynamischVerkeersmanagementsysteem .

    otl:Actuator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatiedeel ;
        skos:definition "prefDef: Het hulpmiddel waarmee de weggebruiker op de hoogte gesteld wordt van een ingezette maatregel. Actuatoren zijn bijvoorbeeld signaalgevers en DRIPs. (bron: Definities Verkeersmanagement)"@nl ;
        skos:prefLabel "actuator"@nl .

    otl:Bouwwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "prefDef: Constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren (met inbegrip van de daarvan deel uitmakende bouwwerkgebonden installaties), anders dan een schip dat wordt gebruikt voor verblijf van personen en dat is bestemd en wordt gebruikt voor de vaart; (bron: Model Bouwverordening)"@nl ;
        skos:prefLabel "bouwwerk"@nl .

    otl:BouwwerkGeenGebouwZijnde a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bouwwerk ;
        skos:definition "prefDef: Bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is (en niet bestemd en/of ingericht voor permanent menselijk verblijf). (bron: Bouwbesluit 2012)"@nl ;
        skos:prefLabel "bouwwerk, geen gebouw zijnde"@nl .

    otl:Bovenbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie ;
        skos:definition "prefDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "bovenbouw"@nl .

    otl:Geleideconstructie skos:broaderTransitive otl:Bermbeveiligingsconstructie .

    otl:Obstakelbeveiliger skos:broaderTransitive otl:Bermbeveiligingsconstructie .

    otl:OpenVerharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bovenbouw ;
        skos:definition "prefDef: Verharding die doorlatend is voor hemelwater en bestaat uit ongebonden materialen of in verband aangebrachte elementen die gemakkelijk aan te brengen of weer te verwijderen zijn. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "open verharding"@nl .

    otl:Sluis skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk .

    otl:Voegovergang skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie .

    otl:Bermbeveiligingsconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie ;
        skos:definition "prefDef: Constructie ter afscherming van een gevarenzone of ter beperking van de risicos daarin. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "bermbeveiligingsconstructie"@nl .

    otl:Bouwdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "prefDef: Zelfstandig en aanwijsbaar deel van een element, onderscheiden naar samenstelling of constructiewijze, bestaande uit ??n of meer componenten waaraan technische eigenschappen en een onderhoudshistorie kunnen worden gerelateerd (bron: NEN 2767-1)"@nl ;
        skos:prefLabel "bouwdeel"@nl .

    otl:Brug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "prefDef: Kunstwerk over een waterweg, watergang of waterloop, bestaande uit een brugdek gesteund door pijlers en/of landhoofden. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "brug"@nl .

    otl:Deklaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verhardingslaag ;
        skos:definition "prefDef: Bovenste laag van de verharding. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "deklaag"@nl .

    otl:DynamischVerkeersmanagementsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "prefDef: Systeem dat het proces van dynamisch verkeersmanagement ondersteunt. Voorbeelden zijn toerit-doseringsystemen en spitsstroken die met een bediensysteem bediend worden. (bron: Definities Verkeersmanagement)"@nl ;
        skos:prefLabel "dynamisch verkeersmanagementsysteem"@nl .

    otl:Funderingslaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verhardingslaag ;
        skos:definition "prefDef: Laag in de verharding die zich bevindt tussen de onderbouw (weg) en de tussenlaag. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "funderingslaag"@nl .

    otl:Kunstwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BouwwerkGeenGebouwZijnde ;
        skos:definition "prefDef: Civiel-bouwkundige constructie die onderdeel is van een weg bij kruising met een andere weg, spoorweg, waterweg of een terreinverdieping. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "kunstwerk"@nl .

    otl:Leiding skos:broaderTransitive otl:Installatiedeel .

    otl:Sensor skos:broaderTransitive otl:Installatiedeel .

    otl:VerkeerskundigeDraagconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie ;
        skos:definition "refDef: Civiel-bouwkundige constructie voor het dragen van verkeersinformatiepanelen en/of ?beseining. (bron: RTD 1001)"@nl ;
        skos:prefLabel "verkeerskundige draagconstructie"@nl .

    otl:Verwerkingseenheid skos:broaderTransitive otl:Installatiedeel .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "prefDef: Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een overbrenging. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk"@nl .

    otl:GrondkerendeConstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bouwconstructie ;
        skos:definition "prefDef: Verticale of nagenoeg verticale constructie tot kering van grond. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "grondkerende constructie"@nl .

    otl:Verhardingslaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bouwdeel ;
        skos:definition "prefDef: Laag van de verharding (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "verhardingslaag"@nl .

    otl:Verlichtingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "prefDef: Installatie die dient om de omgeving te verlichten. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel "verlichtingsinstallatie"@nl .

    otl:Installatiedeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "prefDef: Onderdeel van een installatie (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel "installatiedeel"@nl .

    otl:Bouwconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "prefDef: onderdeel van een bouwwerk dat bestemd is om belasting te dragen. (bron: Bouwbesluit 2012)"@nl ;
        skos:prefLabel "bouwconstructie"@nl .

    otl:Installatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "prefDef: geheel van apparaten voor een bepaald doel (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel "installatie"@nl .
}

